<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<upolujebooka generator="SilverCMS-koobe" generationTime="10.06.2013 02:08" ver="3.5">
  <products>
    <product>
      <name><![CDATA["Przekrój" nr 11/2013]]></name>
      <id>1337841</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1337841,ebook,przekroj-nr-112013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Oto "Przekrój" stworzony przez nową redakcję. Jego obecna odsłona powstała w bliskiej współpracy z naszym patronem – rocznikiem 1961 tego periodyku, przekazanym nam przez moich dziadków. "Przekrój" jest wpisany w historię rodzinną wielu z nas. Był już wielokrotnie przeobrażany i mógłby mieć już dość. A nie ma. Powód jest prosty – prawie każdy z nas tęskni za tym pismem, pamięta swoją ulubioną wersję i czeka, aż wróci. Muszę was zmartwić. To nie będzie spotkanie po latach z waszą pierwszą prasową miłością. Zaciągamy się duchem dawnego "Przekroju", ale interesujemy się tym, co nas czeka, a nie tym, co było. "Przekrój" będzie dotyczył wszystkiego, co pomoże w ułożeniu sobie życia w czasach niekończących się zmian. W końcu, jak to powiedział jeden z eksredaktorów (nie powiem który!), "Przekrój zawsze był w awangardzie swoich czasów".</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28927/img/afc44cddfabb282595ec9ec47b14e8fb_226_0_n_100/144596.jpg</image>
      <price>2.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Przekrój" nr 12/2013]]></name>
      <id>1337856</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1337856,ebook,przekroj-nr-122013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Oto "Przekrój" stworzony przez nową redakcję. Jego obecna odsłona powstała w bliskiej współpracy z naszym patronem – rocznikiem 1961 tego periodyku, przekazanym nam przez moich dziadków. "Przekrój" jest wpisany w historię rodzinną wielu z nas. Był już wielokrotnie przeobrażany i mógłby mieć już dość. A nie ma. Powód jest prosty – prawie każdy z nas tęskni za tym pismem, pamięta swoją ulubioną wersję i czeka, aż wróci. Muszę was zmartwić. To nie będzie spotkanie po latach z waszą pierwszą prasową miłością. Zaciągamy się duchem dawnego "Przekroju", ale interesujemy się tym, co nas czeka, a nie tym, co było. "Przekrój" będzie dotyczył wszystkiego, co pomoże w ułożeniu sobie życia w czasach niekończących się zmian. W końcu, jak to powiedział jeden z eksredaktorów (nie powiem który!), "Przekrój zawsze był w awangardzie swoich czasów".</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28928/img/1de1beeb6d30f43ee1cc7aeb44effcd0_226_0_n_100/144598.jpg</image>
      <price>2.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Natychmiastowe Przebudzenie]]></name>
      <id>1337871</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1337871,ebook,natychmiastowe-przebudzenie.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Hui-hai był mistrzem współczesnym Huang-po; o jego życiu wiemy niewiele, jednak z całą pewnością był uczniem Ma-tsu, najznakomitszego mistrza zen całej dynastii Tang. To on powiedział, będąc po przeczytaniu niniejszego tekstu Hui-hai pod wielkim jego wrażeniem: „W Yueh-chou jest teraz wielka perła; jej blask przenika wszędzie swobodnie i bez przeszkód”. „W pewnym sensie obecna praca stanowi uzupełnienie Przekazu Umysłu. Nauczanie Mistrza Zen Huang-po, ponieważ, podczas gdy obaj Mistrzowie zabierają nas do samego serca rzeczy, Huang-po zajmuje się tematem w sposób raczej bardziej ogólny, natomiast Hui-hai odnosi każdą część swojego wywodu bardziej szczegółowo do różnych idei właściwych mahajanie jako takiej, albo do idei właściwych tej szkole lub innej. Wydaje mi się, że Huang-po ukazuje nam znakomity ogólny obraz środków zmierzających do Celu, natomiast Hui-hai zajmuje się równie znakomicie, lecz bardziej szczegółowo, większością pojawiających się konkretnych trudności. Z tego powodu książka ta, w żadnym wypadku nie będąc mniej interesującą dla przeciętnego czytelnika niż dzieło Huang-po, wzbudzi szczególną uwagę czytelników posiadających szczegółową znajomość różnych form tradycyjnej doktryny buddyjskiej” [ze wstępu Johna Blofelda].</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28929/img/7b2d45acd60ee9be2173fd258e24c1e2_226_0_n_100/144639.jpg</image>
      <price>29.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-924633-8-2</property>
      <property name="author">mistrz zen Hui-hai</property>
      <property name="format">EPUB,PDF,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Budda o słonecznym obliczu]]></name>
      <id>1337892</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1337892,ebook,budda-o-slonecznym-obliczu.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>W książce zostały zebrane prace wszystkie jednego z najwybitniejszych mistrzów zen w historii: Ma-tsu (709-788), oraz dwunastu najlepszych jego uczniów, m.in. Nan-chuana, Hui-hai, Pai-changa. Książka składa się z trzech części. Pierwsza opisuje historyczne tło i rozwój buddyzmu czan przed czasami Ma-tsu, opowiada o życiu Ma-tsu oraz o jego stylu i technikach nauczania. Część druga to pełne, uzupełnione przypisami tłumaczenie Zapisków Ma-tsu. Ostatnia część zawiera nauczanie jego uczniów z tzw. szkoły Hung-chou, większość z nich po raz pierwszy tłumaczonych na angielski i oczywiście polski. Książka ta na pewno zainteresuje wielu czytelników, od po prostu zainteresowanych buddyzmem i filozofią wschodu, po adeptów poważnie praktykujących medytację zen.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28930/img/01ba41ab694daffd0331d67ffcc38ca2_226_0_n_100/144729.jpg</image>
      <price>29.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-64213-01-4</property>
      <property name="author">mistrz zen Ma-tsu</property>
      <property name="format">EPUB,PDF,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[A co z prawdą?]]></name>
      <id>1337933</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1337933,ebook,a-co-z-prawda.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><br />Powieść <strong>Ewy Witkiewicz „A co z prawdą?”</strong> jest drugim tomem powieści „Ze szczęściem w ciuciubabkę”. Opisuje dalsze losy tej samej bohaterki Emmy, która tym razem w sposób ewidentny staje się ofiarą uwięzioną w pajęczynie kłamstw i tajemnic. Autorka bierze pod lupę źródło nieudanego związku. Porażki miłosne Emmy mają służyć czytelnikowi za przestrogę. Bohaterka ma problemy ze znalezieniem jakże trudnej do wychwycenia równowagi pomiędzy sztuką uwodzenia a uczciwością. Te dwa elementy pozornie sprzeczne są nieodzowne w naszych namiętnościach. Ale w jakich proporcjach? Spontaniczność i otwartość kłóci ją z dyskrecją i lojalnością. A przemilczenia są synonimem dobrych manier czy oznaką słabości? Zbyt brzemienny bagaż złych doświadczeń prowadzi ją do wewnętrznej rewolty. „Pomyśleć, że wielu zazdrościło mi, a ja tymczasem błądziłam w mrocznych zaułkach wykwintnego labiryntu”. Kobieta postanawia sama decydować o własnym losie. Zrozumiała, że szczęście zamieszkuje w jej wnętrzu, należy go tylko pielęgnować, nie afiszując je wszem i wobec.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28932/img/c302852262c3b5b7b3bc422b54ab5c1d_226_0_n_100/145382.jpg</image>
      <price>19.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Psychoskok Wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7900-049-4</property>
      <property name="author">Ewa Witkiewicz</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Kompas zen]]></name>
      <id>1337956</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1337956,ebook,kompas-zen.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Dae Soen Sa Nim (Wielki Czcigodny Mistrz Zen) Seung Sahn był 78 patriarchą buddyzmu koreańskiego w linii przekazu od Buddy Siakjamuniego. Urodził się w 1927 roku w północnej części Korei. Został mnichem w październiku 1948 roku. W dziesięć dni po wyświęceniu udał się na 100 dniowe odosobnienie, w trakcie którego osiągnął oświecenie. 25 stycznia 1949 roku otrzymał Przekaz Dharmy od Mistrza Zen Ko Bong. W 1957 roku został Opatem Świątyni Hwa Gye Sah w Seulu. Kilka lat później został zaproszony, aby nauczać zen w Japonii. W maju 1972 porzucił pozycję sławnego mistrza w Japonii i Korei, aby udać się samotnie do USA i tam rozpocząć nauczanie zen. W ten sposób narodziła się Szkoła Zen Kwan Um, skupiająca kilkadziesiąt ośrodków na całym świecie; od prawie 30 lat Szkoła funkcjonuje również w Polsce. Kompas zen jest prostą, jasną i często przezabawną prezentacją najważniejszych nauk głównych buddyjskich tradycji - hinajany, mahajany i zen - dokonana przez jednego z najbardziej uwielbianych mistrzów naszych czasów. Podczas kilkudziesięciu lat swego nauczania na całym świecie, mistrz zen Seung Sahn zasłynął ze swojej unikalnej umiejętności docierania do sedna buddyjskiego nauczania w sposób uderzająco jasny, nie polegający na ezoterycznym czy też akademickim słownictwie. W swojej najważniejszej książce, opartej na wygłaszanych w różnych miejscach mowach, przedstawia podstawy nauk buddyzmu w przystępny i intrygujący sposób, zarówno dla początkujących, jak i dla doświadczonych uczniów. Mistrz zen Seung Sahn zmarł w świątyni Hwa Gye Sahn w Korei 30 listopada 2004 r. Miał 77 lat.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28933/img/1595542e09a5dfe2a37b0a43e1ea7a8f_226_0_n_100/145612.jpg</image>
      <price>34.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-64213-44-1</property>
      <property name="author">mistrz zen Seung Sahn</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Kwiaty na bagnach]]></name>
      <id>1337972</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1337972,ebook,kwiaty-na-bagnach.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Książka przedstawia tłumaczenia listów i wykładów na temat zen wielkiego nauczyciela Dahui Zonggao (1089-1163). Jego spostrzeżenia zebrane w tym tomie kierowane są głównie do osób stanu świeckiego, stąd nacisk położony jest na sposoby, w jakie ludzie pogrążeni w sprawach tego świata mogą uczyć się zen i osiągnąć wyzwolenie obiecywane przez Buddę. Chociaż od czasów Dahui minęło już ponad osiemset lat, istota jego przekazu nie jest przypisana żadnym szczególnym czasom, miejscom czy też środkom wyrazu. Dahui urodził się w 1088 r. w Xuanzheng, na południe od rzeki Jangcy w prowincji Anhui, w rodzinie Xi. W szkole szybko okazało się, iż zdecydowanie bardziej woli studia nad buddyzmem niż przedmiotami świeckimi. W swojej okolicy uznawany był za absolutnie wyjątkowe dziecko. W wieku lat 16 opuścił dom, aby rok później „zrzucić włosy”, goląc głowę jako mnich. W wieku 19 lat Dahui rozpoczął swe wędrówki, podążając za tradycyjną praktyką zen odwiedzania różnych wspólnot i pobierania wskazówek od rezydujących tam nauczycieli. Nawet w tak młodym wieku był on uznawany za wcielenie jednego z dawnych mistrzów. Jego wiersze komentują sto znanych publicznych przypadków (koanów) zen, które później stały się sednem Zapisków błękitnej skały nauczyciela Dahui, Yuanwu. Nauczyciel ów nie zaproponował mu choćby słowa wyjaśnienia, lecz jedynie sprawiał, że Dahui wyrażał swe własne rozumienie, przenikając subtelne znaczenie każdego z przypadków. Stary mistrz wykrzyknął: „Ty musisz być kimś, kto przybywa tu ponownie!”…</p>
<p><span> </span><span> </span></p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28934/img/ba60408b69f8bb2a0769420f97591d1d_226_0_n_100/145615.jpg</image>
      <price>29.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-64213-43-4</property>
      <property name="author">mistrz zen Dahui</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Dalekie podróże z zamkniętymi oczyma (wizualizacje)]]></name>
      <id>1337988</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1337988,ebook,dalekie-podroze-z-zamknietymi-oczyma-wizualizacje.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><br />Anna Jędrzejczyk jest Autorką książki: <strong>„Dalekie podróże z zamkniętymi oczyma.”</strong> Jest to zestaw 35 wizualizacji – podróży odbytych w czasie, przepięknie prowadzonych warsztatów terapeutycznych w studio JuriMo w Krakowie. Jeśli nigdy nie byłeś kroplą wody, nie widziałeś głębin oceanu, ławicy ryb, nierówności dna morskiego, potężnego żółwia, skarbów w zatopionym wraku to ta książka jest dla ciebie. Możesz również poczuć się członkiem zespołu artystów uczestniczących w koncercie przy użyciu gongów i mis tybetańskich lub poczuć się jak jedna z nutek, która wędruje wraz z melodią od ziemi aż po bezkres Uniwersum. Możesz usłyszeć dźwięki kosmosu i odczuć wszystkie żywioły  wszechświata manifestujące swą niezwykłą siłę. Tematyka utworów niezwykle atrakcyjna: lasy, góry, morze, piaski, rośliny,  zwierzęta – cały nasz świat tu i teraz oraz jego bogaty i silny wpływ na ludzi. Bogactwo wiedzy przekazanej językiem prostym, zrozumiałym, lecz również plastycznym, mnóstwo epitetów, metafor, porównań, animizacji.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28935/img/f7a3424dc9e6231386ec2b2deaa722f1_226_0_n_100/145621.jpg</image>
      <price>12.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Psychoskok Wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7900-013-5</property>
      <property name="author">Anna Jędrzejczyk</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Kurz tego świata]]></name>
      <id>1338011</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338011,ebook,kurz-tego-swiata.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Listy zawarte w tej książce zostały napisane przez nauczyciela zen znanego jako Yuanwu (1063-1135) do jego przyjaciół, uczniów i współpracowników, zarówno kobiet, jak i mężczyzn, do ludzi posiadających rodziny i pracę, jak i do mnichów i mniszek, do zaawansowanych adeptów, jak i do początkujących uczniów. Yuanwu zasłynął jako odnowiciel i wielki propagator praktyki konganów (jap. koan), jak również jako autor najsłynniejszej chyba księgi zen, Zapisków błękitnej skały, zbioru poddawanych medytacji przypadków z komentarzami wierszem i prozą. W niniejszych listach Yuanwu przedstawia przekaz zen w bardziej przystępnej formie bezpośrednich, osobistych lekcji.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28936/img/a96f5760b6fe65ea574626254525dbe7_226_0_n_100/145624.jpg</image>
      <price>29.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-64213-42-7</property>
      <property name="author">mistrz zen Yuanwu</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Szpik mędrców]]></name>
      <id>1338026</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338026,ebook,szpik-medrcow.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Niniejsza książka zawiera tłumaczenia wykładów na temat zen mistrza Foyana (1067-1120), ucznia Wuzu Fayana. Jest on powszechnie uznawany za jednego z największych mistrzów odrodzenia zen w czasach dynastii Song. Powracając do nauk pierwotnych i klasycznych mistrzów, Foyan prezentuje wiele prostych ćwiczeń uwagi i myślenia, mających na celu poprowadzenie ucznia ku wglądowi w prawdziwą naturę jaźni. Po epoce klasycznych mistrzów bardzo niewielu nauczycieli było w stanie równać się z Foyanem, jeśli chodzi o poziom, do jakiego od samego początku rozwijał on niezależność, autonomię i wolność u swych słuchaczy. Sam był całkowicie wolny od jakiegokolwiek pragnienia sławy czy też popularności i nie czynił żadnych starań, aby pozyskiwać uczniów. Pragnął jedynie, aby ludzie otworzyli swe oczy i stanęli na swych własnych nogach, aby bezpośrednio postrzegali wolni od ułudy i działali wolni od zamętu w oparciu o prawdę o naturze rzeczywistości. Mówi się, że tuziny jego uczniów osiągnęło oświecenie; o przynajmniej piętnastu z nich wiadomo, że zostali uznanymi mistrzami zen i niezależnymi nauczycielami.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28937/img/ec90dbf6b791ed163b4da6aa702b7c20_226_0_n_100/145627.jpg</image>
      <price>29.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-64213-41-0</property>
      <property name="author">mistrz zen Foyan</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Cicha iluminacja]]></name>
      <id>1338042</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338042,ebook,cicha-iluminacja.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Cicha iluminacja to tłumaczenie samego rdzenia szczegółowych zapisków chińskiego mistrza zen Hongzhi. Tłumacz Taigen Dan Leighton przedstawia bogaty w fakty i analizy wstęp, śledząc życie Hongzhi, wyjaśniając ważne aspekty jego nauczania oraz umiejscawiając go w historii tradycji soto oraz całej historii zen. W tomie obok tekstów filozoficznych i wskazówek medytacyjnych odnajdziemy również ponad dwadzieścia wierszy poświęconych głównym ideom i punktom nauczania szkoł soto. Cicha iluminacja z pewnością zainspiruje wielu praktykujących medytację zen i bez wątpienia wzbudzi też zachwyt u prawdziwych miłośników literatury i filozofii Dalekiego Wschodu. Hongzhi – XII-wieczny chiński mistrz zen, który był przodkiem słynnego japońskiego filozofa i mistrza Dogena – wysławiany jest w pismach zen jako jeden z jego najdoskonalszych i najwybitniejszych stylistów. Jako pierwszy sformułował on zasadę „cichej iluminacji”, zwanej przez Dogena shikan taza, a potocznie określanej przez uczniów zen jako „tylko siedzenie”. Wpływowe nauki Hongzhi przedstawione są tutaj jako odwieczny przewodnik na drodze do osiągnięcia pełni duchowej świadomości. Niniejszy tekst rozpoczyna serię, przedstawiającą najważniejsze dzieła zen dynastii Song (960-1279). Ukażą się w niej również nauki wielkich chińskich mistrzów Foyana, Yuanwu oraz Dahui.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28938/img/77fbadc07d12c76222f5351cbdf110d1_226_0_n_100/145629.jpg</image>
      <price>29.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-64213-40-3</property>
      <property name="author">mistrz zen Hongzhi</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Przekaz lampy]]></name>
      <id>1338058</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338058,ebook,przekaz-lampy.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Buddyzm zen, czyli po chińsku czan, pojawił się w Chinach w VII w. n.e. i rozwijał się tam aż do XIII w., kiedy to stopniowo zaczął zanikać. Wciąż jest szeroko praktykowany w Japonii i Korei, a także ostatnimi czasy ponownie w Chinach i Wietnamie. Niniejsze tłumaczenie podsumowuje pierwszą część serii wydawniczej „miska ryżu” obejmującą okres dynastii Tang (618-907), czyli „złotego wieku” w historii chińskiego czan. Część tej książki stanowią tłumaczenia wielkich mistrzów czan, wybranych z Przekazu lampy, najwcześniejszej kompilacji tekstów czan, a część wnikliwe autorskie interpretacje i komentarze tłumacza angielskiego, powstałe w wyniku ponad dwudziestu lat studiów i praktyki czan, głównie u D.T. Suzukiego oraz wiodących japońskich mistrzów zen. Nauki zawarte w książce tradycyjnie składają się z mów skierowanych do uczniów oraz kung-anów (jap. koan), będących wyrazem wewnętrznego doświadczenia i iluminacji oświeconych osób, doświadczenia, które przekazywane jest z pokolenia na pokolenie, stanowiąc główną cechę charakterystyczną nauk czan. Ten unikalny i piękny zbiór z pewnością będzie ważną pozycją w księgozbiorze adeptów zen oraz punktem odniesienia dla wszystkich tych, którzy zainteresowani są pierwotnymi, autentycznymi naukami czan.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28939/img/f8ef7847805ea0d6d8e0653327c56bd4_226_0_n_100/145631.jpg</image>
      <price>34.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-64213-39-7</property>
      <property name="author">Pierwsi mistrzowie zen</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Brama chmur]]></name>
      <id>1338074</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338074,ebook,brama-chmur.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Czytelnicy tego pionerskiego tłumaczenia Zapisków Yün-mena zostają przeniesieni tysiąc lat wstecz do sali jednego z najbardziej niezwykłych pedagogów chińskiego zen po to, aby stawić mu czoła i osiągnąć przebudzenie, podobnie jak to czynili niegdyś jego uczniowie. Przez ponad 10 lat Urs App badał życie i myśl tego niesamowitego nauczyciela zen, znanego w tradycji japońskiej jako mistrz Ummon. Wraz z innymi założycielami zen, takimi jak Lin-chi (jap. Rinzai), Yün-men zapoczątkował uderzająco świeże podejście do buddyzmu, rezygnując z tradycyjnych kazań na rzecz potocznej mowy, sarkazmu, nagłych okrzyków, przekleństw, a nawet uderzeń kijem. Zapisków mów tych mistrzów stanowią podstawę tradycji zen, a ich esencją są zbiory koanów, w których Yün-men jest najczęściej występującym protagonistą...</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28940/img/bbf15b0300060cbc6f967be5ef4cee17_226_0_n_100/145638.jpg</image>
      <price>29.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-64213-36-6</property>
      <property name="author">mistrz zen Yun-men</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Wkraczając w góry]]></name>
      <id>1338090</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338090,ebook,wkraczajac-w-gory.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Tung-shan Liang-chieh (807-869) był aktywnym uczestnikiem najbardziej twórczego i wpływowego okresu w rozwoju buddyzmu czan (zen) w Chinach. Został uznany za założyciela linii przekazu Ts'ao-tung, jednego z tzw. Pięciu Domów czan, i to właśnie jego szkoły podejście do buddyzmu przyciągnęło uwagę wielkiego japońskiego mnicha Dogena w czasie jego pobytu w Chinach. Dogen zapoczątkował linię przekazu Tung-shana w Japonii, gdzie nazwano ją szkołą zen soto i gdzie do dzisiejszego dnia jest jedną z głównych szkół zen. Zapiski przetłumaczone w tej książce przedstawiają unikalny rodzaj literatury religijnej. Zaczerpnięte z dialogów IX- i X-wiecznych mistrzów czan, żyjących głównie w górach i wioskach dzisiejszej prowincji Kiangsi, zapiski prezentują czytelnikowi nie filozofię czy też doktrynę, lecz raczej słowne portrety najbardziej wpływowych mistrzów. Pozwalają nam ujrzeć przebłyski osobowości i stylów nauczania osób potrafiących manifestować "czysty umysł" w swoich najprostszych słowach i działaniach. Niewielu wczesnych mistrzów zapisywało swoje nauki, dlatego zapiski dialogów są praktycznie jedynymi namacalnymi śladami, pozostawionymi przez te wielkie postaci w historii buddyzmu, które przetrwały do dnia dzisiejszego...</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28941/img/d1211a5086008bca8d80e488f60d6d51_226_0_n_100/145640.jpg</image>
      <price>29.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-64213-35-9</property>
      <property name="author">mistrz zen Tung-shan</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Pusta przestrzeń]]></name>
      <id>1338106</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338106,ebook,pusta-przestrzen.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Jako jeden z najbardziej wpływowych nauczycieli złotego wieku chińskiego czan, Pai-chang był nauczycielem Huang-po i dziadkiem w Dharmie Lin-chi. Używając powiedzenia „dzień bez pracy jest dniem bez jedzenia” dla nadania odpowiedniego tonu życiu klasztornemu, Pai-chang ustanowił formę funkcjonowania wspólnot klasztornych zen, która przetrwała do dnia dzisiejszego. Jego styl nauczania, podobnie jak Huang-po i Lin-chi, nie uznaje połowicznych wysiłków: aby osiągnąć całkowite wyzwolenie, musimy odrzucić wszystkie nasze przywiązania - przywiązanie do pożądania, czystości, nawet do samego oświecenia. Mistrz szczególnie wskazuje na ograniczenia werbalnego przekazu i nieustannie odwodzi swoich uczniów od niepełnych nauk, aby zaczerpnęli głęboko czystej wody prawdziwego urzeczywistnienia...</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28942/img/7e6c747b65f95cae24b3de208911d870_226_0_n_100/145642.jpg</image>
      <price>29.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-64213-34-2</property>
      <property name="author">mistrz zen Pai-chang</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Kamienny most]]></name>
      <id>1338122</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338122,ebook,kamienny-most.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>„Wielki japoński mistrz zen Dogen oświadczył, że przed Chao-chou nie było Chao-chou, i po Chao-chou nie było Chao-chou. Wielki buddyjski autorytet D.T. Suzuki zwykł mówić, że ze wszystkich klasycznych tekstów zen, Powiedzenia Chao-chou były najbliższe jego sercu. Chao-chou, jedna z centralnych postaci chińskiego zen, był bez wątpienia najbardziej niezwykłym mistrzem w historii zen. Zen, wyrażany przez Chao-chou, jest radykalny, ekstremalny, a czasami nawet brutalny. Według mnie, różni się on dość znacznie od zenu, który poznano na Zachodzie dzięki innym pismom zen. /.../ Chao-chou pozostał ze swoim mistrzem Nan-chuanem przez 40 lat. Dialogi zawarte w tej książce pokazują, jak głębokie panowało między nimi zrozumienie. Po śmierci Nan-chuana, Chao-chou, mając sześćdziesiąt lat, wziął swój kij i butelkę na wodę, i wyruszył na dwudziestoletnią wędrówkę, podczas której spotkał większość ówczesnych mistrzów zen. Wiele z tych spotkań uwieczniono w tym tekście. W końcu osiadł w swojej rodzinnej wiosce i, chociaż wielokrotnie twierdził, że nie ma do przekazania żadnych nauk, mimo to mnisi i ludzie świeccy, zwykli ludzie i władcy przybywali do niego, aby zadawać pytania, słuchać jego słów lub po prostu na niego popatrzeć. Większą część tej książki stanowią zapiski powiedzeń Chao-chou z tej właśnie ostatniej fazy jego życia. Chao-chou zmarł w roku 897 w wieku 120 lat...” [ze wstępu Yoela Hoffmanna]. Tekst składa się z ponad czterystu niezwykłych dialogów i anegdot, z których wiele stało się koanami, czyli ćwiczeniami sprawdzającymi rozumienie ucznia. Wiele dialogów tłumacz angielski opatrzył wnikliwymi i celnymi komentarzami, bardzo ułatwiającymi zrozumienie tekstu.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28943/img/5634ec712a3f88154fa5a0f16fec71eb_226_0_n_100/145646.jpg</image>
      <price>29.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-64213-32-8</property>
      <property name="author">mistrz zen Chao-chou</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Niczego już więcej nie poszukujcie]]></name>
      <id>1338138</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338138,ebook,niczego-juz-wiecej-nie-poszukujcie.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>„Lin-chi I-hsuan, ojciec linii przekazu Szkoły Zen Lin-chi (jap. Rinzai), zmarł 10 stycznia 866 roku, u schyłku dynastii Tang (618-907 n.e.), w czasie trwania której pojawiło się wielu wielkich mistrzów zen - Te-shan, Huang-po, Chao-chou, Nan-chuan, Pai-chang. /.../ Jak wszystkich wielkich mistrzów zen, wiedza Lin-chi była głęboko zakorzeniona w naukach buddyjskich i poparta doskonałą znajomością pism, które zresztą często cytował. Jednak zamiast rutynowej pamięciowej nauki wymagał on rzeczywistego wglądu w pisma oraz życia, które z takiego wglądu wypływa. Jeśli czasami zdarza mu się szydzić, to nie z pism, ale ze swoich uczniów, którzy woleli pobożnie i kurczowo trzymać się słów, niż próbować je zrozumieć. /.../ Lin-chi ma opinię niezwykle gwałtownego i bezpośredniego. Kiedy naprawdę się wścieka, to tylko po to, aby odciąć przywiązanie do jakiegokolwiek ideału czy też idei, a należy pamiętać, że zwraca się przy tym do doświadczonych mnichów. Jego pozorne przeczenie samemu sobie jest kolejnym zręcznym środkiem, które ma na celu wyrwanie uczniów ze stanu samozadowolenia. W tych zapiskach Lin-chi mówi sam za siebie, jasno i zdecydowanie” [ze wstępu tłumacza angielskiego Irmgarda Schloegla].</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28944/img/a3a6ce566fd467fcb3dbbeb5df0f04a5_226_0_n_100/145648.jpg</image>
      <price>29.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-64213-31-1</property>
      <property name="author">mistrz zen Lin-chi</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[O pochodzeniu Galla Anonima]]></name>
      <id>1338170</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338170,ebook,o-pochodzeniu-galla-anonima.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Autor niniejszego studium stara się obalić dogmat o francuskim pochodzeniu autora Kroniki Polskiej, dowodząc, że brak jakichkolwiek dowodów przemawających za francuskim pochodzeniem Galla Anonima. Tomasz Jasński, nawązując do ustaleń Tadeusza Wojcechowskego  Danuty Borawskiej, dowodzi, że Galla Anonima łączyły ścisłe zwązki z Wenecją. Tomasz Jasiński opowiada się za identyfikacją Galla Anonima z Mnichem z Lido, autorem Translacji św. Mikołaja, ostatecznie jednak nie przesądza, czy pochodził on z Wenecji, czy też z jednego z miast dalmatyńskich, np. z Zadaru Dalmatyńskiego.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28946/img/cc6f7fd247fbf0aec01d46fb659b9383_226_0_n_100/145667.jpg</image>
      <price>10.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Avalon</producer>
      <property name="isbn">978-83-7730-987-2</property>
      <property name="author">Tomasz Jasiński</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Przechytrzyć Pana Boga]]></name>
      <id>1338185</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338185,ebook,przechytrzyc-pana-boga.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><br /><strong>"Przechytrzyć Pana Boga" </strong>jest to powieść pełna cierpienia, powagi. Trudna i lekka zarazem. Wątki kryminalne i szpiegowskie przeplatają się z intrygującymi rozważaniami natury egzystencjalnej. Ucieczka przed światem miesza się z afirmacją życia, witalności, piękna i miłości. W zależności od tego, czy ktoś wybierze fabułę i skupi się na sensacyjno-szpiegowskim klimacie, czy drugie dno – krytykę biurokratyzacji życia, pozornej demokracji i wszechobecnych środków nadzoru, powieść ta powinna mu przypaść do gustu.   <br /><br />Patrycja, młoda dziennikarka, osamotniona, nękana przez tajemniczą organizację, szuka w otaczającym ją świecie przestrzeni, w której spokojnie mogłaby zapuścić korzenie. I odetchnąć. Przemieszczając się z miejsca na miejsce, z Polski do Stanów, a następnie do Niemiec, usiłuje odnaleźć spokój dla ciała i ducha. Ukoić nadszarpnięte nerwy. Nieudany związek, znużenie wyścigiem szczurów na rynku pracy, problemy rodzinne oraz powracający niczym senny koszmar Inwigilatorzy zmuszają ją do ciągłej wędrówki. Nie wie jednak, że Wielki Brat czuwa. I nigdy nie wybacza tym, którzy mu odmówili. Beata popełniła ten błąd, postanowiła pójść za głosem sumienia. nie rozsądku. Przyjdzie jej za to zapłacić wysoką cenę.   <br /><br /><strong>Stefania Jagielnicka- Kamieniecka</strong>jest dziennikarką, poetką i powieściopisarką, absolwentką Uniwersytetu Śląskiego w Katowicach, zamieszkałą obecnie w Wiedniu. W 1983 roku uzyskała honorowe dożywotnie członkostwo Arizona Press Club w Phoenix (USA), dokąd wyemigrowała po internowaniu. Otrzymała je za „walkę o możność pisania prawdy”, jak uzasadniono. W Polsce była zatrudniona w „Dzienniku Zachodnim“ w Katowicach, a od roku 1980 w prasie „Solidarności“. Po przeniesieniu się ze Stanów do Niemiec pisała w dziennikach: „Neue Westfälische” w Minden,  „Rhein-Neckar-Zeitung” w Heidelbergu i w piśmie Polskiej Misji Katolickiej „Nasze Słowo“. Pod koniec roku 2003 ukazał się tomik jej poezji zatytułowany „Leichter als Atem” (Lżejsza niż oddech), po czym reportaże pod tytułem „Wege zum Erfolg”(Drogi do sukcesu) i ""Wege zur Erfüllung"" (Drogi do spełnienia) oraz wspomnienia zatytułowane „Sprung über den Abgrund” (Skok nad przepaścią). W Niemczech wydano również jej książki napisane w języku polskim: dwie powieści - „Sen“ i „Wielki Manipulator“, wspomnienia „Skok nad przepaścią“ oraz dwa tomiki wierszy. Na polskim rynku wydawniczym ukazało się do tej pory jej osiem powieści: „Z busolą w sercu“, „Samobójcy“, „Siatka w sieci“, „Poezja i miłość”, „Oko w oko ze śmiercią”, „Niebezpieczna miłość”,  „Zdeptana róża” oraz ""Więcej niż szczęście"". W styczniu 2012 zdobyła główną nagrodę w Konkursie Literackim Wydawnictwa Astrum za powieść „W żelaznym uścisku”.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28947/img/43977b9015f2556df41519784614bccd_226_0_n_100/145669.jpg</image>
      <price>17.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Psychoskok Wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7900-028-9</property>
      <property name="author">Stefania Jagielnicka-Kamieniecka</property>
      <property name="format">EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Mój niesforny szczeniak. Dom dla urwisa]]></name>
      <id>1338243</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338243,ebook,moj-niesforny-szczeniak-dom-dla-urwisa.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Rodzina Tomczyk&oacute;w zdecydowała się wreszcie na pieska i nikt nie jest tym faktem r&oacute;wnie podekscytowany, jak wielbicielka ps&oacute;w &ndash; Ela! Dziewczynka marzy o małym, skorym do pieszczot szczeniaku, kt&oacute;ry będzie spadł w jej ł&oacute;żku. Ale jej pewny siebie starszy brat i siostra widzą to inaczej. Czy Ela dostanie swojego wymarzonego psiaka?</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/30/30770/img/d07cb8c5e9755d43a0e43207b12494af_226_0_n_100/mojniesfornyszczeniak-zielonasowa-ebook-cov.jpg</image>
      <price>8.73</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Zielona Sowa</producer>
      <property name="isbn">978-83-7895-406-4</property>
      <property name="author">Holly Webb</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Konrad VII Biały (ok. 1394-14 lutego 1452). Pan Oleśnicy i Koźla. Książę zapomniany.]]></name>
      <id>1338277</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338277,ebook,konrad-vii-bialy-ok-139414-lutego-1452-pan-olesnicy-i-kozla-ksiaze-zapomniany.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Książka prezentuje niespokojne dzieje Górnego i Dolnego Śląska w pierwszej połowie XV w. Jej głównym bohaterem jest Konrad Biały Starszy, jeden z przedstawicieli Piastów oleśnicko-kozielskich, dynastii, która odcisnęła swoje piętno na losach Śląska w XIV i XV stuleciu. Niniejsza praca jest skromną próbą przedstawienia barwnego żywota księcia Białego, który od najmłodszych lat wraz z braćmi lawirował pomiedzy Krakowem, Pragą a Malborkiem, włączając Śląsk w obręb wielkiej polityki ówczesnej Europy.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28952/img/e16803dc2a199d98dae09d09994ed898_226_0_n_100/145717.jpg</image>
      <price>13.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Avalon</producer>
      <property name="isbn">978-83-7730-958-2</property>
      <property name="author">Marcin Bohm</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Władysław Biały (1327/1333 - 20 luty 1388). Ostatni książę kujawski. Największy podróżnik spośród Piastów.]]></name>
      <id>1338292</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338292,ebook,wladyslaw-bialy-13271333-20-luty-1388-ostatni-ksiaze-kujawski-najwiekszy-podroznik-sposrod-piastow.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Książę polski Władysław Biały z dynastii Piastów, to jedna z barwniejszych postaci wśród książąt dzielnicowych na ziemiach polskich w XIV stuleciu, spośród których wyróżniał się swoją osobowością. W literaturze XIX i XX wieku był oceniany negatywnie. Autor stara się jednak na nowo oświetlić postać tego księcia na tle epoki, wyrażając w sumie pozytywna o nim opinię. Rozważa więc, jak był on oceniany przez współczesnych, jak rysowała się jego postać na tle ówczesnych władców bądź osobistości politycznych, na przykład królów polskich Kazimierza Wielkiego czy Ludwika Andegaweńskiego i innych, jakie odnosił sukcesy, a jakie ponosił klęski w swoim bardzo ciekawym życiu.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28953/img/6d8659c32c1ae8367952ef1861e7c210_226_0_n_100/145718.jpg</image>
      <price>13.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Avalon</producer>
      <property name="isbn">978-83-7730-960-5</property>
      <property name="author">Józef Śliwiński</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Larista]]></name>
      <id>1338307</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338307,ebook,larista.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Larysa kończy właśnie 18 lat. Ma jedno marzenie &ndash; chce odnaleźć  prawdziwą miłość. W dniu swoich osiemnastych urodzin wypowiada życzenie i  wkr&oacute;tce napotyka na swojej drodze przystojnego Nieznajomego. Kilka dni  p&oacute;źniej poznaje także Daniela. Od tej chwili jej życie zmienia się &ndash;  obaj mężczyźni, Gabriel i Daniel, kryją w sobie tajemnicę, kt&oacute;ra kusi  Larysę, ale także przeraża. Kiedy poznaje tajemnice Guardian&oacute;w i  Tentator&oacute;w, jej życie nabiera tempa. Finał powieści przynosi zaś bardzo  zaskakujące rozwiązanie...</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/30/30792/img/9970dee06aba60f3264a5abc92e962de_226_0_n_100/larista-zielonasowa-ebook-cov.jpg</image>
      <price>14.87</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Zielona Sowa</producer>
      <property name="isbn">978-83-7895-418-7</property>
      <property name="author">Melissa Darwood</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Fred się zgubił]]></name>
      <id>1338324</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338324,ebook,fred-sie-zgubil.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Renia uwielbia zabawy z Fredem i nie może się doczekać pierwszych  długich spacerów. Jednak podczas wycieczki do lasu ciekawska natura  Freda bierze górę i piesek ucieka w poszukiwaniu przygód. Niestety gubi  się w lesie, jest przerażony i zdany tylko na siebie. Czy jeszcze kiedyś  wróci do swojej ukochanej Renii?</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28955/img/ac3982dc32e6378b99233fee1777e9bf_226_0_n_100/145726.jpg</image>
      <price>9.99</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Zielona Sowa</producer>
      <property name="isbn">978-83-7895-455-2</property>
      <property name="author">Holly Webb</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Koalicja szpiegów. Luminariusz]]></name>
      <id>1338341</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338341,ebook,koalicja-szpiegow-luminariusz.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Robert znajduje dziwny list. Sugeruje, że ktoś maczał palce w wypadku jego rodzic&oacute;w. Tylko kto? I dlaczego? W chwili, gdy zaczyna zadawać niewygodne pytania, robi się naprawdę niebezpiecznie. Gdyby Robert był zwykłym trzynastolatkiem, zapewne by się wycofał, albo zgłosił sprawę policji. Ale Robert nie jest zwykłym chłopcem, a policja na niewiele się zda, gdy w grę wchodzą szpiedzy i ich międzynarodowe koalicje&hellip;</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/30/30769/img/34b1e171868dff775064733f91b9202d_226_0_n_100/koalicjaszpiegow-zielonasowa-ebook-cov.jpg</image>
      <price>14.87</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Zielona Sowa</producer>
      <property name="isbn">978-83-7895-413-2</property>
      <property name="author">Agnieszka Stelmaszyk</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Historia królów Brytanii]]></name>
      <id>1338373</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338373,ebook,historia-krolow-brytanii.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Oddajemy w ręce czytelnik&oacute;w pierwszy polski przekład bardzo ważnego dla Brytyjczyk&oacute;w dzieła stworzonego w języku łacińskim <em>Historia Regum Britanniae</em> - <em><strong>Historia kr&oacute;l&oacute;w Brytanii</strong></em>, kt&oacute;rego autorem jest <strong>Geoffrey z Monmouth, syn Arthura</strong> (ur. ok. 1100 &ndash; zm. ok. 1154). <strong>Geoffrey </strong>z pochodzenia był Walijczykiem, kt&oacute;ry poświęcił się karierze zar&oacute;wno duchownej jak i pisarskiej. <strong></strong></p>
<p><strong>Geoffrey </strong>był jednym z najważniejszych tw&oacute;rc&oacute;w, kt&oacute;rzy przyczynili się do upowszechnienia w Europie legend arturiańskich, a to dlatego, że pisał po łacinie, w języku zrozumiałym przez wszystkich wykształconych mieszkańc&oacute;w naszego kontynentu. Po odbyciu studi&oacute;w na Oxfordzie roku w 1140 otrzymał nominację na urząd archidiakona w Llandsaff, zaś w 1152 roku został konsekrowany na biskupa St. Asaph. Swoje gł&oacute;wne dzieło - <strong>Historię kr&oacute;l&oacute;w Brytanii</strong> - ukończył w 1138 r. Wcześniej wszakże spod jego pi&oacute;ra wyszły inne księgi.</p>
<p>Uważa się, iż pierwszym z napisanych przez Geoffrey'a dzieł były <em>Przepowiednie Merlina</em> - <em>Prophetiae Merlini</em> - kt&oacute;re napisał przed rokiem 1135. Księga ta przez bardzo długi czas cieszyła ogromnym zainteresowaniem nie tylko ze względu na to, iż ludzie zawsze interesowali się przepowiedniami, ale i z tego powodu, iż opisał w niej tajemniczą i intrygująca postać najbardziej dziś znanego i sławnego maga &ndash; Merlina. Prawdopodobnie w związku z ciekawością, jaką budziła osoba owego maga, <strong>Geoffrey </strong>napisał r&oacute;wnież, około 1150 r., wierszowane dzieło <em>Żywot Merlina</em> - <em>Vita Merlini</em>, także cieszące się dużą popularnością. Jednak najważniejszą z jego ksiąg, dzięki kt&oacute;rej zyskał największą sławę i jest znany po dziś dzień jest ta, do lektury kt&oacute;rej teraz zapraszamy. Jak było wcześniej wspomniane została ona napisana po łacinie, przekład na język angielski ukazał się w roku 1508, a na polski dopiero teraz.</p>
<p>Wydanie dostępne w <a href="http://blog.nexto.pl/2013/02/14/nowa-wersja-formatu-mobi/">nowej wersji formatu MOBI</a>.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29108/img/5d2147990786b1d9aee4db4833b17ebe_226_0_n_100/historiakrolowbrytanii-armoryka-ebook-cov.jpg</image>
      <price>20.12</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Armoryka</producer>
      <property name="isbn">978-83-64145-28-5</property>
      <property name="author">Geoffrey z Monmouth</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Uważam Rze. Inaczej pisane" nr 12/2013]]></name>
      <id>1338406</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338406,ebook,uwazam-rze-inaczej-pisane-nr-122013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><strong>"Uważam Rze. Inaczej pisane" - </strong>to oferta dla wszystkich, którzy lubią czytać, poszukują ciekawych, pogłębionych materiałów, dotyczących m.in. polityki, wiadomości ze świata, kultury, nauki i techniki, stylu życia czy biznesu.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28960/img/78987ef9ab514b7497b6e8db0e500011_226_0_n_100/145760.jpg</image>
      <price>3.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Uważam Rze. Inaczej pisane" nr 13/2013]]></name>
      <id>1338421</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338421,ebook,uwazam-rze-inaczej-pisane-nr-132013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><strong>"Uważam Rze. Inaczej pisane" - </strong>to oferta dla wszystkich, którzy lubią czytać, poszukują ciekawych, pogłębionych materiałów, dotyczących m.in. polityki, wiadomości ze świata, kultury, nauki i techniki, stylu życia czy biznesu.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28961/img/26951e7cad3a41865770667af3021cd3_226_0_n_100/145762.jpg</image>
      <price>3.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Uważam Rze. Inaczej pisane" nr 14/2013]]></name>
      <id>1338436</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338436,ebook,uwazam-rze-inaczej-pisane-nr-142013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><strong>"Uważam Rze. Inaczej pisane" - </strong>to oferta dla wszystkich, którzy lubią czytać, poszukują ciekawych, pogłębionych materiałów, dotyczących m.in. polityki, wiadomości ze świata, kultury, nauki i techniki, stylu życia czy biznesu.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28962/img/4d050f2c479a6aab5c31467821c31b56_226_0_n_100/145764.jpg</image>
      <price>3.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Uważam Rze. Inaczej pisane" nr 15/2013]]></name>
      <id>1338451</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338451,ebook,uwazam-rze-inaczej-pisane-nr-152013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><strong>"Uważam Rze. Inaczej pisane" - </strong>to oferta dla wszystkich, którzy lubią czytać, poszukują ciekawych, pogłębionych materiałów, dotyczących m.in. polityki, wiadomości ze świata, kultury, nauki i techniki, stylu życia czy biznesu.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28963/img/86a0f8bb84751ecbb19ffd1165a8b5ed_226_0_n_100/145766.jpg</image>
      <price>3.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Uważam Rze. Inaczej pisane" nr 16-17/2013]]></name>
      <id>1338466</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338466,ebook,uwazam-rze-inaczej-pisane-nr-16172013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><strong>"Uważam Rze. Inaczej pisane" - </strong>to oferta dla wszystkich, którzy lubią czytać, poszukują ciekawych, pogłębionych materiałów, dotyczących m.in. polityki, wiadomości ze świata, kultury, nauki i techniki, stylu życia czy biznesu.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28964/img/68e8a82fdf99207d3fe0e7594f04da81_226_0_n_100/145768.jpg</image>
      <price>3.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Przekrój" nr 13/2013]]></name>
      <id>1338481</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338481,ebook,przekroj-nr-132013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Oto "Przekrój" stworzony przez nową redakcję. Jego obecna odsłona powstała w bliskiej współpracy z naszym patronem – rocznikiem 1961 tego periodyku, przekazanym nam przez moich dziadków. "Przekrój" jest wpisany w historię rodzinną wielu z nas. Był już wielokrotnie przeobrażany i mógłby mieć już dość. A nie ma. Powód jest prosty – prawie każdy z nas tęskni za tym pismem, pamięta swoją ulubioną wersję i czeka, aż wróci. Muszę was zmartwić. To nie będzie spotkanie po latach z waszą pierwszą prasową miłością. Zaciągamy się duchem dawnego "Przekroju", ale interesujemy się tym, co nas czeka, a nie tym, co było. "Przekrój" będzie dotyczył wszystkiego, co pomoże w ułożeniu sobie życia w czasach niekończących się zmian. W końcu, jak to powiedział jeden z eksredaktorów (nie powiem który!), "Przekrój zawsze był w awangardzie swoich czasów".</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28965/img/4cd3b6ee830248d3a950ab5568300247_226_0_n_100/145775.jpg</image>
      <price>2.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Przekrój" nr 14/2013]]></name>
      <id>1338496</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338496,ebook,przekroj-nr-142013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Oto "Przekrój" stworzony przez nową redakcję. Jego obecna odsłona powstała w bliskiej współpracy z naszym patronem – rocznikiem 1961 tego periodyku, przekazanym nam przez moich dziadków. "Przekrój" jest wpisany w historię rodzinną wielu z nas. Był już wielokrotnie przeobrażany i mógłby mieć już dość. A nie ma. Powód jest prosty – prawie każdy z nas tęskni za tym pismem, pamięta swoją ulubioną wersję i czeka, aż wróci. Muszę was zmartwić. To nie będzie spotkanie po latach z waszą pierwszą prasową miłością. Zaciągamy się duchem dawnego "Przekroju", ale interesujemy się tym, co nas czeka, a nie tym, co było. "Przekrój" będzie dotyczył wszystkiego, co pomoże w ułożeniu sobie życia w czasach niekończących się zmian. W końcu, jak to powiedział jeden z eksredaktorów (nie powiem który!), "Przekrój zawsze był w awangardzie swoich czasów".</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28966/img/730288ddef266c7b695dd50db824752a_226_0_n_100/145777.jpg</image>
      <price>2.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Przekrój" nr 15/2013]]></name>
      <id>1338511</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338511,ebook,przekroj-nr-152013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Oto "Przekrój" stworzony przez nową redakcję. Jego obecna odsłona powstała w bliskiej współpracy z naszym patronem – rocznikiem 1961 tego periodyku, przekazanym nam przez moich dziadków. "Przekrój" jest wpisany w historię rodzinną wielu z nas. Był już wielokrotnie przeobrażany i mógłby mieć już dość. A nie ma. Powód jest prosty – prawie każdy z nas tęskni za tym pismem, pamięta swoją ulubioną wersję i czeka, aż wróci. Muszę was zmartwić. To nie będzie spotkanie po latach z waszą pierwszą prasową miłością. Zaciągamy się duchem dawnego "Przekroju", ale interesujemy się tym, co nas czeka, a nie tym, co było. "Przekrój" będzie dotyczył wszystkiego, co pomoże w ułożeniu sobie życia w czasach niekończących się zmian. W końcu, jak to powiedział jeden z eksredaktorów (nie powiem który!), "Przekrój zawsze był w awangardzie swoich czasów".</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28967/img/e23697cf7c48c4b70d7eb558ddfa9cbb_226_0_n_100/145779.jpg</image>
      <price>2.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Przekrój" nr 16-17/2013]]></name>
      <id>1338526</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338526,ebook,przekroj-nr-16172013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Oto "Przekrój" stworzony przez nową redakcję. Jego obecna odsłona powstała w bliskiej współpracy z naszym patronem – rocznikiem 1961 tego periodyku, przekazanym nam przez moich dziadków. "Przekrój" jest wpisany w historię rodzinną wielu z nas. Był już wielokrotnie przeobrażany i mógłby mieć już dość. A nie ma. Powód jest prosty – prawie każdy z nas tęskni za tym pismem, pamięta swoją ulubioną wersję i czeka, aż wróci. Muszę was zmartwić. To nie będzie spotkanie po latach z waszą pierwszą prasową miłością. Zaciągamy się duchem dawnego "Przekroju", ale interesujemy się tym, co nas czeka, a nie tym, co było. "Przekrój" będzie dotyczył wszystkiego, co pomoże w ułożeniu sobie życia w czasach niekończących się zmian. W końcu, jak to powiedział jeden z eksredaktorów (nie powiem który!), "Przekrój zawsze był w awangardzie swoich czasów".</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28968/img/5f85d91820a0ff81a7d8396b2f5df6db_226_0_n_100/145781.jpg</image>
      <price>2.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Sukces" nr 5/2013]]></name>
      <id>1338556</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1338556,ebook,sukces-nr-52013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Miesięcznik "Sukces" to magazyn ludzi wyjątkowych. Zależy nam na prezentowaniu postaci ciekawych, odgrywających istotną rolę w życiu społecznym. Takich, którzy czując misję realizują ważne cele.</p>
<p>To co miesiąc 128 stron w eleganckiej szacie o ludziach, którzy odnieśli sukces w biznesie, polityce, sporcie, kulturze i nauce. Kim są, jak do tego doszli i jaką cenę za to zapłacili.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28970/img/701e4c55643429c5c6ce9eef4fc97f30_226_0_n_100/145789.jpg</image>
      <price>5.50</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Pola śmierci]]></name>
      <id>1339584</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1339584,ebook,pola-smierci.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Na początku pola śmierci miały być tylko interesem, nieludzkim, bluźnierczym, ale prowadzącym do łatwego zarobku. W świecie fantasy w sprawy zwykłych ludzi lubią się jednak mieszać siły nadprzyrodzone. Przy czym nie spos&oacute;b jednoznacznie stwierdzić, w kt&oacute;rym miejscu przebiega granica porządku. Nic nie jest albo czarne, albo białe. W szarościach niknie pewność co do istoty zła.</p>
<p>Zamęt, mroczna siła stojąca w opozycji do Natury, powołuje do życia Bestię, kt&oacute;ra dzieło ludzi postanawia kontynuować na własnych warunkach. Konflikt jest nieunikniony. Jaką rolę odegra w nim człowiek zamknięty w klatce? Po kt&oacute;rej stronie opowie się tajemniczy Zakon Rycerzy Smoka? A przede wszystkim kto w tym świecie zasługuje na miano prawdziwej bestii: dziecię Zamętu czy sam człowiek? Odpowiedzi należy szukać na bezkresnych Polach śmierci...</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28971/img/f7e3ccbedec5eec401947866a9df3a3f_226_0_n_100/polasmierci-rw2010-ebook-cov.jpg</image>
      <price>6.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>RW2010</producer>
      <property name="isbn">978-83-63598-92-1</property>
      <property name="author">Marek Ścieszek</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Strażnicy zmarłych]]></name>
      <id>1339605</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1339605,ebook,straznicy-zmarlych.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Zbi&oacute;r opowiadań sensacyjno-kryminalnych, gł&oacute;wnie o tematyce marynistycznej, w kt&oacute;rej bohaterami są marynarze, piękne kobiety, chciwi piraci i okrutni esbecy. To opowieści ze zbrodnią w tle, uwodzące klimatem tajemnicy, egzotyki; inne historie porażają historyczną prawdą oglądaną z okna lub... opatrzoną kryptonimem. Dzięki lekturze zagłębiamy się w tygiel skrytych żądz, marzeń, kt&oacute;rych spełnienie może oznaczać śmierć. Twoją lub cudzą. Dlatego: uważaj, czego pragniesz. Strażnicy zmarłych czuwają.</p>
<p>Akcja tytułowych <em><strong>Strażnik&oacute;w zmarłych</strong></em> toczy się na redzie portu nigeryjskiego Lagos. Na statku Oban dochodzi do morderstwa. W Nigerii ogłoszono stan wojenny i policja nie może przypłynąć; przeprowadzenie śledztwa kapitan powierza zatem stewardowi Ramsdellowi, kt&oacute;ry z wykształcenia jest... logikiem.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28972/img/39cc45aa7821c52e003a8a2e3889efe8_226_0_n_100/straznicyzmarlych-rw2010-ebook-cov.jpg</image>
      <price>8.67</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>RW2010</producer>
      <property name="isbn">978-83-63598-50-1</property>
      <property name="author">Marian Kowalski</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Lubelska masakra kotem podwórkowym]]></name>
      <id>1339626</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1339626,ebook,lubelska-masakra-kotem-podworkowym.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Dariusz jest nastoletnim pisarzem. Ma głowę pełną marzeń, ale też kompleks&oacute;w. Spotkanie z bratem w jednej z lubelskich kawiarni staje się dla niego początkiem obłędnej przygody. Oczywiście gra idzie o miłość, bo o c&oacute;ż innego warto walczyć? Na drodze chłopaka staje zakonnica i wielki gość w białym kapeluszu, przy kt&oacute;rym Kuba Rozpruwacz to niewinna pensjonarka.</p>
<p>Darek otrzymuje od tajemniczej pary propozycję nie do odrzucenia. Rozr&oacute;ba ma szeroki zasięg. W sprawę zamieszani są faszyści, elfy, agenci służb, zombie, centaury, młodociani czarodzieje, fanatycy religijni i wielu innych. A że na wojnie i w miłości wszystkie chwyty dozwolone, wolno używać nawet kot&oacute;w. Acz potem można żałować.</p>
<p>Darek w swoich literackich fantazjach, zawsze zdobywa ukochaną Basię i triumfuje nad znienawidzonym nauczycielem. Czy będzie jednak umiał stawić czoła swoim lękom, przemierzając wraz z bandą odmieńc&oacute;w iście kafkowski świat, gdzie trzeba zabijać, by przetrwać, i wciąż od nowa unikać śmierci?</p>
<p>Czytelniku, jeżeli wierzysz w swoje poczucie humoru, czytaj i daj postaciom tej niezwykłej, szalonej powieści szansę na lepsze życie.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28973/img/e13c48cfac156588de7502f332a9f5ce_226_0_n_100/lubelskamasakrakotempodworkowym-rw2010-ebook-cov.jpg</image>
      <price>8.67</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>RW2010</producer>
      <property name="isbn">978-83-63598-86-0</property>
      <property name="author">Piotr Mrok</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Biblia dla dzieci. Stary i Nowy Testament]]></name>
      <id>1339647</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1339647,ebook,biblia-dla-dzieci-stary-i-nowy-testament.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Wspaniały prezent na uroczystość I Komunii Świętej.</p>
<p> </p>
<p><span>Niniejsze dzieło to ponad 200 poruszających historii ze Starego i Nowego Testamentu, które mówią o Objawieniu Bożym i Bożej obietnicy zbawienia ludzkości. Autor połączył swoją wiedzę o Biblii i miłość do niej z wielką umiejętnością opowiadania, aby wprowadzić młodych czytelników w dramat, tajemnicę i cud tej niezwykłej Księgi. Jego wciągające opowieści, dotyczące biblijnej historii i głoszenia Ewangelii Chrystusowej, pisane są językiem trafiającym do wyobraźni dzieci i dającym im radość z lektury. W książce nie zabrakło również cytatów z Psalmów oraz pochodzących ze Starego Testamentu przepowiedni i słów mądrości. W ten sposób powstała zwarta całość, uzupełniona ponadto o indeks osób i miejsc, mapy oraz pożyteczny słowniczek niektórych pojęć związanych z Pismem Świętym. Stylowe, barwne ilustracje – pełne szczegółów i wymowne – wprowadzają w klimat odległych czasów i pozwalają lepiej zrozumieć ludzi, którzy wtedy żyli, zaś nowoczesna szata graficzna całej książki daje poczucie obcowania ze sztuką współczesną. </span></p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28949/img/6cd9db959e0d686f8a803ae8b897b720_226_0_n_100/145686.jpg</image>
      <price>19.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Jedność</producer>
      <property name="isbn">978-83-7660-833-4</property>
      <property name="author">Murray Watts</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI,PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Biblia. Święta historia dla naszych dzieci]]></name>
      <id>1339668</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1339668,ebook,biblia-swieta-historia-dla-naszych-dzieci.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><span><span>Wspaniały prezent na uroczystość Pierwszej Komunii Świętej. </span></span></p>
<p><strong><em><span>Biblia. Święta historia dla naszych dzieci</span></em></strong><span> to książka wyjątkowa nie tylko dzięki oryginalnym ilustracjom, które</span><span> <span>zachwycą wszystkich młodych czytelników. Oprócz najbardziej znanych epizodów ze Starego Testamentu oraz dziejów Jezusa i początków Kościoła ukazuje ona także</span> działalność i rolę wielkich proroków oraz przypomina historie rzadko spotykane w publikacjach biblijnych dla dzieci, jak na przykład dzieje Judyty, Estery czy Tobiasza. Na szczególną <span>uwagę zasługują dodatkowo końcowe rozdziały książki,</span> <span>przybliżające w bardzo przystępny sposób wybrane myśli Apokalipsy. Wszystko to sprawia, że dzięki tej publikacji</span> najmłodsi będą mogli w pełniejszy sposób zrozumieć sens <span>historii zbawienia i poznają lepiej miłość Boga objawioną </span>w wydarzeniach biblijnych. Do samodzielnej lektury zachęci ich również prosty, potoczysty styl narracji. Książka stanowi wspaniały prezent dla dziecka na uroczystość Pierwszej Komunii Świętej.</span></p>
<p> </p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28948/img/65eb1be90a4425b1c9aacaa96e7f5be7_226_0_n_100/145685.jpg</image>
      <price>19.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Jedność</producer>
      <property name="isbn">978-83-7660-828-0</property>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI,PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Zima świata]]></name>
      <id>1340333</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1340333,ebook,zima-swiata.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Akcja książki rozpoczyna się w momencie dojścia Hitlera do władzy w 1933  roku, kilka lat po wydarzeniach opisanych w UPADKU GIGANTÓW. Pojawiają  się tu postacie, których losy składały się na fabułę tamtej książki, a  także ich dorastające i dorosłe dzieci. W Niemczech mnożą się akty  przemocy wobec Żydów, represje wobec politycznych przeciwników partii  nazistowskiej. Rodziny von Ulrichów i Francków czynnie przeciwstawiają  się nazistom i płacą za to najwyższą cenę. Wołodia, syn Grigorija  Peszkowa, attache przy ambasadzie radzieckiej w Berlinie, prowadzi  działalność wywiadowczą, werbując niemieckich informatorów. Jednym z  nich jest Werner Franck. Drugi z braci Peszkowów, Lew, realizuje swoje  marzenie – emigruje do Ameryki i zdobywa fortunę. Jego córka Daisy  przyjeżdża do Londynu, gdzie poznaje sympatyzującą z faszystami rodzinę  hrabiego Fitzherberta. Uwodzi syna hrabiego, zostaje jego żoną. Na  uroczystym balu w Cambridge poznaje Lloyda Williamsa, który zakochuje  się w niej od pierwszego wejrzenia. Daisy nie odwzajemnia jego uczucia.  Zrozpaczony Lloyd wyjeżdża do Hiszpanii i zgłasza się jako ochotnik do  brygad międzynarodowych. Tuż przed wybuchem II wojny światowej los  ponownie zetknie go z Daisy...</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28978/img/95b7fcdd4171dc0e216511095f508706_226_0_n_100/141876.jpg</image>
      <price>39.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Albatros A. Kuryłowicz</producer>
      <property name="isbn">978-83-7885-054-0</property>
      <property name="author">Ken Follett</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Zamieć]]></name>
      <id>1340355</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1340355,ebook,zamiec.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Podczas zimowej zamieci doktor Płaton Iljicz Garin pośpiesznie  usiłuje dotrzeć ze szczepionką do wsi ogarniętej epidemią tajemniczego  boliwijskiego wirusa. Wyprasza konie na stacji i z chlebowozem Chrząkałą  rusza na oślep w śnieg. W nieprzeniknionym lodowatym świecie,  w białych, niemal narkotycznych przestrzeniach czyha jednak na niego  świat rosyjskiego folkloru — odżywają olbrzymy i karły, z zasp wyrastają  kryształowe piramidy. Nie wie, czy dojedzie do celu. Nie domyśla się,  kto czeka na niego u kresu podróży. W fantasmagorycznej powieści  Władimira Sorokina futurystyczna wyobraźnia łączy się z czechowowską  narracją, tworząc niezwykłą postmodernistyczną mieszankę.</p>
<p>Książka jest laureatką Krajowej Nagrody Literackiej „Nowaja  słowiesnost” (”NOS”) 2011 i Nagrody Literackiej „Bolszaja kniga” 2011  (2. miejsce).</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28979/img/263bb731bc56ad6ae6742c7b75ccdfd7_226_0_n_100/145392.jpg</image>
      <price>27.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Czarne Wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7536-633-4</property>
      <property name="author">Władimir Sorokin</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Jamestown. Nowa Polska]]></name>
      <id>1340413</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1340413,ebook,jamestown-nowa-polska.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Ta książka zachwyca już samym pomysłem - autor podjął się dość przewrotnego zadania rekonstrukcji wydarzeń, związanych z jednym z bardzo mało znanych epizod&oacute;w historii Pomorza. A właściwie - historii Stan&oacute;w Zjednoczonych. A właściwie - wsp&oacute;lnej historii obu tych miejsc.</p>
<p>Akcja rozpoczyna się ponad 400 lat temu, kiedy grupa rzemieślnik&oacute;w znad Bałtyku, a dokładniej z Pomorza i Gdańska, ląduje w budującej właśnie zręby swej nowoczesnej postaci Wirginii, w miejscu, kt&oacute;re jeszcze przecież nie nazywało się i długo nie będzie się nazywało Stanami Zjednoczonymi. Wyrusza tam grupa ekspert&oacute;w w dziedzinach szczeg&oacute;lnie wtedy cenionych: drwale, stolarze, cieśle i budowniczowie łodzi oraz statk&oacute;w. Trafiają w miejsce bardzo odległe i zupełnie inne od tego, w kt&oacute;rym urodzili się i mieszkali, spotykają ich tam przygody, kt&oacute;rych nigdy nie zapomną.</p>
<p>Dziś świat o nich trochę zapomniał. Na szczęście <strong>Dudziński </strong>- dziennikarz, scenarzysta i pisarz - postanowił przywr&oacute;cić ich zbiorowej pamięci. Wybrał spos&oacute;b, kt&oacute;ry gwarantuje, że losy tej grupki ludzi przyjmą barwną i atrakcyjną postać: zamiast zostawiać czytelnika sam na sam z zestawem zachowanych z tamtych czas&oacute;w dokument&oacute;w i wspomnień, postanowił na ich podstawie zbudować własną, fikcyjną narrację. Jego książka przestaje być oczywiście w związku z tym naukowym źr&oacute;dłem wiedzy historycznej, ale nabiera zupełnie innego wymiaru. Pomorscy osadnicy po drugiej stronie oceanu zyskują dzięki temu imiona, twarze, indywidualny rys i sporą gamę emocji. Autorowi udało się tym samym tchnąć w tę zapomnianą historię sporo życia - czytając na kartach jego książki o panującym w osadzie głodzie, przeżywa się go o wiele mocniej, niż wertując historyczne dokumenty informujące o jego skutkach. Jako niecodzienny spos&oacute;b prezentowania historii powieść <strong>Dudzińskiego </strong>sprawdza się więc znakomicie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Andrzej Dudziński</strong>: pisarz, scenarzysta telewizyjny, reżyser film&oacute;w dokumentalnych, reporter. Ma dwie wielkie pasje - uporządkowanie i opisanie najwcześniejszych ślad&oacute;w polskich w Ameryce oraz Kaszuby. Pierwszą realizuje, publikując książki, drugą &ndash; tworząc filmy dokumentalne. Mimo to, w swoich działaniach tw&oacute;rczych nie ogranicza się wyłącznie do tych temat&oacute;w. W dorobku ma 14 opublikowanych książek, w tym także zbiory reportaży oraz ponad 30 film&oacute;w dokumentalnych. Przez kilka lat pisał dialogi do serialu TVP 1 <em>Klan</em>.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28980/img/08f1516fcb9c0599645bad26d5e6e771_226_0_n_100/jamestownnowapolska-ebookowo-ebook-cov.jpg</image>
      <price>10.45</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo e-bookowo</producer>
      <property name="isbn">978-83-929894-8-6</property>
      <property name="author">Andrzej Dudziński</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[W co wierzą dorośli? Z cyklu: Frania chce wiedzieć]]></name>
      <id>1340484</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1340484,ebook,w-co-wierza-dorosli-z-cyklu-frania-chce-wiedziec.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Ośmioletnia Frania lubi bawić się w detektywa i badać skomplikowany świat dorosłych. Zauważa pewnego dnia, że jej bliscy nie są zgodni w jednej sprawie - chodzenia do kościoła. Postanowiła przeprowadzić wywiad z każdym, kto będzie miał coś ciekawego do powiedzenia. Jej rodzina jest nietypowa - mama i tata mieszkają osobno, mają dwie oddzielne rodziny, dziadkowie są konserwatywni, jedna ciocia zwiedza świat, a druga mieszka w Londynie. Ponieważ każdy z dorosłych m&oacute;wi coś innego, Frania ma ciężki orzech do zgryzienia.</p>
<p><em><strong>W co wierzą dorośli?</strong></em> to książka promująca tolerancję religijną, w kt&oacute;rej w przystępny spos&oacute;b z perspektywy dziecka pokazane są r&oacute;żne światy i r&oacute;żne poglądy dorosłych. Gł&oacute;wne przesłanie jest takie, że każdy ma prawo do swojego zdania, swojego sposobu na życie i swoich wybor&oacute;w. Książka ma na celu otworzyć dzieci na wszelkie inności. Biorąc pod uwagę, jak wiele wojen wybucha na tle religijnym, rozsądne wydaje się pokazywanie dzieciom od najmłodszych lat, że inności nie należy się bać, ani nią gardzić, bo każdy człowiek jest inny.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Anna Kapczyńska</strong> - poznaniANKA od urodzenia, JeżycjANKA z wyboru. Miłośniczka absurdu. Mama ośmioletniej Zuzanny. Autorka sztuki pt. <em>Strzelić Focha</em> wystawianej na deskach Teatru MplusM, w kt&oacute;rej odgrywa drugoplanową rolę. Pisze bloga <em>Grube Nici</em> promującego cuda wychodzące spod rąk i maszyny zdolnej manualnie koleżanki. Inicjatorka i wsp&oacute;łzałożycielka kameralnego klubu dla kobiet &bdquo;Sąsiadki&rdquo;, kt&oacute;ry mieści się na ulicy Zacisze, na poznańskich Jeżycach.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28984/img/3ca55bf019869ca140cc20a00688df0d_226_0_n_100/wcowierzadorosli-ebookowo-ebook-cov.jpg</image>
      <price>7.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo e-bookowo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7859-149-8</property>
      <property name="author">Anna Kapczyńska</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Poradnik działkowca. Porady dla właścicieli działek]]></name>
      <id>1340553</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1340553,ebook,poradnik-dzialkowca-porady-dla-wlascicieli-dzialek.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Książka zawiera praktyczne porady dotyczące zakupu i zagospodarowania działek.</p>
<p>Autor kupował ziemię, sprzedawał działki, wie z własnego doświadczenia, jak na poz&oacute;r błahe sprawy mogą zagmatwać i zniechęcić do zakupu wymarzonej ziemi.</p>
<p>Kupno działki to inwestycja na przyszłość. Ziemia była i jest inwestycją, kt&oacute;ra może być przekazywana przez następne pokolenia. Brzmi to pompatycznie, ale ziemia to nasza oaza, dom wybudowany na naszej ziemi to duma i radość.</p>
<p>Treści zawarte w książce przedstawiają krok po kroku działania związane z zakupem, praktyczne wskaz&oacute;wki i porady w zagospodarowaniu działek. Przedstawię rozwiązania, z kt&oacute;rymi każdy właściciel działki się boryka, zaczynając od ogrodzenia, tworzenia ścieżek i murk&oacute;w oporowych, kończąc na tworzeniu samego ogrodu tzn. plantacji roślin (kwiat&oacute;w, drzew, trawnik&oacute;w, warzyw).</p>
<p>W książce pojawią się r&oacute;wnież dodatkowe pomysły, kt&oacute;re mogą wzbogacić działkę z punktu widzenia praktycznego i rekreacyjnego, autor pokaże jak można założyć ognisko, zrobić zbiorniki wodne, praktycznie przechowywać narzędzia. Przedstawiam zdjęcia rabat z Francji.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28988/img/09d7d874f3813bde9aed17ae5a8ce999_226_0_n_100/poradnikdzialkowcaporadydlawlascicielidzialek-ebookowo-ebook-cov.jpg</image>
      <price>28.01</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo e-bookowo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7859-152-8</property>
      <property name="author">Krzysztof Lewandowski</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Futbol jest okrutny]]></name>
      <id>1340589</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1340589,ebook,futbol-jest-okrutny.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<div>
<p>„Wiecie, jak to jest żyć z perspektywą  wykitowania podczas meczu, w dodatku perspektywą naukowo potwierdzoną?  Dlaczego ministerstwo zdrowia, a niechby nawet ministerstwo sportu nie  informuje, że oglądanie Tottenhamu może być przyczyną wielu groźnych  chorób?” – to brzmi jak fragment <em>Futbolowej gorączki</em> Nicka Hornby’ego, choć dotyczy klubu, z którym Hornby jako kibic Arsenalu raczej nie chciałby mieć nic wspólnego. <em>Futbol jest okrutn</em>y  to pełna humoru autoanaliza kibicowskiego uzależnienia: opowieść o tym,  jak piłka nożna niepostrzeżenie zagarnia kolejne przestrzenie życia  dziennikarza „Tygodnika Powszechnego”, jak komplikuje udział w  arcyważnej naradzie kierownictwa firmy, jak wpływa na wychowywanie  dzieci i relacje z własnym ojcem, jak zmienia myślenie o seksie i  śmierci.</p>
<p>Równocześnie jest to opowieść o chorobach i wielkości współczesnej  piłki. Z jednej strony komercja, bankrutujące kluby, rasizm, seksizm  i homofobia, ciężki los sędziów i zmarnowane życie dawnych gwiazd,  z drugiej futbol jako narzędzie społecznej zmiany – kluby odbudowywane  przez kibiców, piłkarze zaangażowani w pomaganie innym, sto osiem podań  Barcelony i piętnaście minut w szatni Liverpoolu. Jednym słowem: futbol  w jego absolutnej narracyjnej nieprzewidywalności, z nieustającym Fergie  Time, czyli meczami rozstrzyganymi w ostatnich sekundach ostatniej  kolejki ostatniego sezonu. Rozważna i romantyczna opowieść o „pięknej  grze”, której patronami są inni kibice inteligenci: Marek Bieńczyk,  Jerzy Pilch, Ken Loach i... Jan Paweł II.</p>
</div>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28999/img/7e0209b390cee04a157b5e5ffdf754d6_226_0_n_100/145390.jpg</image>
      <price>27.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Czarne Wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7536-634-1</property>
      <property name="author">Michał Okoński</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[2012: polityka, pieniądze, służby specjalne]]></name>
      <id>1340611</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1340611,ebook,2012-polityka-pieniadze-sluzby-specjalne.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Rok 2012 bezpowrotnie odmienił oblicze Polski. To, co dawniej wydawało się wręcz nieprawdopodobne, wraz z jego końcem zapisało się już na kartach jak najbardziej realnej historii, a najważniejsze wydarzenia tego czasu oscylowały wok&oacute;ł siedmiu haseł-kluczy:</p>
<ul>
<li>Polityka &ndash; bezpardonowa walka rządu z opozycją doprowadziła do pogłębienia podziału Polak&oacute;w na dwa, trwale już skł&oacute;cone obozy.</li>
<li>Pieniądze &ndash; miliardy złotych z defraudacji środk&oacute;w przeznaczonych na budowę autostrad oraz z przemytu papieros&oacute;w stały się gł&oacute;wnymi celami przestępczości zorganizowanej i białych kołnierzyk&oacute;w.</li>
<li>Służby specjalne &ndash; uznane przez obywateli o prawicowych poglądach za wroga nr 1 polskiej demokracji wdały się, wbrew prognozom, w otwarty konflikt z premierem Donaldem Tuskiem.</li>
<li>Mafia &ndash; Polska, jako wschodnia rubież Unii Europejskiej, przyjęła rolę punktu tranzytowego dla organizowanego przez Włoch&oacute;w przemytu, nad Wisłą masowo stosować zaczęto metody oszustw gospodarczych z P&oacute;łwyspu Apenińskiego, zorganizowane struktury przestępcze połączyły siły, a wszelkie godzące w nie śledztwa zostały faktycznie zablokowane.</li>
<li>Terroryzm &ndash; koniec roku przyni&oacute;sł zatrzymanie pierwszego w III RP polskiego podejrzanego o organizowanie zamachu bombowego na posł&oacute;w, premiera i prezydenta oraz spadek liczby Polak&oacute;w niewierzących w zamach w Smoleńsku do 56% obywateli.</li>
<li>Samob&oacute;jstwo &ndash; w tajemniczych okolicznościach życie utraciło wiele znanych os&oacute;b oraz świadk&oacute;w kluczowych śledztw, a do kanonu żart&oacute;w politycznych przeszły te, o grasującym w Polsce &bdquo;seryjnym samob&oacute;jcy&rdquo;.</li>
<li>Rosja &ndash; piętno kilku stuleci konflikt&oacute;w oraz zimnowojennej doktryny mocarstwowej Kremla do dziś kształtuje wizerunek polityki rosyjskiej, co dodatkowo utwierdza ekspansja tamtejszych służb wywiadowczych, oskarżanych nie tylko o powr&oacute;t do agresywnego szpiegostwa, ale też o zab&oacute;jstwa na tle politycznym i kreowanie decyzji rząd&oacute;w obcych państw.</li>
</ul>
<p>Wyb&oacute;r artykuł&oacute;w i komentarzy prasowych <strong>Kazimierza Turalińskiego</strong> przedstawia najważniejsze wydarzenia 2012 roku z perspektywy często wymykającej się mainstreamowym mediom. Wszyscy przywykliśmy już do tego, że ani członkowie rządu, ani parlamentarzyści, nie znają polskiego i europejskiego prawa, podstaw ekonomii, czy nawet filozoficznych fundament&oacute;w ustroju, w kt&oacute;rym władzę przyszło im sprawować. Swe funkcje pełnią &bdquo;na wyczucie&rdquo;, co niestety nie umniejsza ogromu popełnianych błęd&oacute;w i wynikających z nich konsekwencji, zwłaszcza w zakresie tolerowania zorganizowanej działalności przestępczej na szkodę rodzimych przedsiębiorc&oacute;w, czy bagatelizowania innych źr&oacute;deł zagrożenia dla bezpieczeństwa publicznego. Polityka, pieniądze &ndash; w tym środki unijne, służby specjalne, mafia, terroryzm, samob&oacute;jstwa i Rosja to najważniejsze tematy wypełniające czoł&oacute;wki gazet w minionym, przełomowym roku. Wok&oacute;ł nich też skupiony został niniejszy zbi&oacute;r materiał&oacute;w prasowych i komentarzy. Uważna analiza zn&oacute;w pozornie tylko odległych wydarzeń ujawnia, jak poważna choroba trapi wsp&oacute;łczesną Polskę. Obok słabej władzy i agresywnych białych kołnierzyk&oacute;w najpoważniejszy problem to koniunkturalne media, kt&oacute;re, zamiast przekazywać informacje, w ślepej pogoni za sensacją często wprowadzają odbiorc&oacute;w w błąd. Niczym krzywe zwierciadło zniekształcają rzeczywistość, a historię i wiedzę naukową omijają szerokim łukiem. Dziś nadszedł czas by parę trudnych temat&oacute;w wyciągnąć spod klosza propagandy dobrobytu &ndash; wprost na światło dzienne, a inne, nazbyt dobrze już nagłośnione, odkłamać.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Kazimierz Turaliński</strong>: studiował prawo, nauki polityczne i ekonomię. Napisał osiem książek, w tym opracowania dotyczące przestępczości zorganizowanej oraz służb specjalnych a także podręczniki o profilu prawno-ekonomicznym z zakresu egzekucji wierzytelności i wywiadu gospodarczego. Od 2000 roku związany z komercyjnym sektorem bezpieczeństwa. W 2012 roku artykuły prasowe jego pi&oacute;ra publikowane były m.in. w &bdquo;Gazecie Finansowej&rdquo;, Wirtualnej Polsce, Deutsch-Polnisches Magazin &bdquo;REGION Europy&rdquo;, a także w wielu niszowych serwisach politycznych &ndash; zar&oacute;wno liberalnych, takich jak powiązany z centrolewicowym skrzydłem Platformy Obywatelskiej &bdquo;Komentarz Polityczny&rdquo;, jak i konserwatywnych, wśr&oacute;d nich w wydawanej przez dawnego lidera Solidarności Walczącej &bdquo;Gazecie Obywatelskiej&rdquo;.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28991/img/c0ebf99956ba858e0ba1a3b2a11d3fee_226_0_n_100/politykapieniadzesluzbyspecjalne-ebookowo-ebook-cov.jpg</image>
      <price>14.01</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo e-bookowo</producer>
      <property name="isbn">978-83-63574-00-0</property>
      <property name="author">Kazimierz Turaliński</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Słownik motywów nie tylko literackich]]></name>
      <id>1340950</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1340950,ebook,slownik-motywow-nie-tylko-literackich.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><strong>Od Autorek</strong></p>
<p>Proponujemy wam nowy<span> </span><em>Słownik motyw</em><span>ó</span><em>w literackich</em>, który jest inny, niż te dostępne na rynku wydawniczym. Przede wszystkim nie jest to bezwładny i przypadkowy spis motyw<span>ó</span>w, lecz uporządkowana i przemyślana konstrukcja z om<span>ó</span>wieniem symboliki i znaczenia danego motywu, uwzględnieniem pełnionych przez nie funkcji, z przeglądem reprezentatywnych dla epok utwor<span>ó</span>w, w kt<span>ó</span>rych omawiane motywy występuaj. Nie ograniczamy się tylko do lektur szkolnych, kt<span>ó</span>re znać musicie i do podstawy programowej, proponujemy szeroki dob<span>ó</span>r tekst<span>ó</span>w.</p>
<p><strong>Autorki:</strong></p>
<p><strong>Donata Stawicka</strong></p>
<p><strong> </strong><strong>Ewa Czarnota</strong></p>
<p> </p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28996/img/5b4abff9c1bd056a2db691cbc6fb1d9b_226_0_n_100/131574.jpg</image>
      <price>19.99</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>P.W. Poraj sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-63673-05-5</property>
      <property name="author">Donata Dominik-Stawicka,Ewa Czarnota</property>
      <property name="format">EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Słowa na Piasku]]></name>
      <id>1340972</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1340972,ebook,slowa-na-piasku.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p> </p>
<p><span>I oto ona, zastygła, przeszłość w kawałkach listów pisanych na pustej plaży mojego jestestwa. Słów na piasku, które nie raczyły nawet przetrwać pierwszej fali czasu. A może przypadku? Przeznaczenia? Banału? Dlatego każdy kto pisze na piasku, zawsze mówi prawdę, dlatego też, to co napisze, jest zarazem największym kłamstwem jakie kiedykolwiek może człowiek sam sobie powiedzieć. </span></p>
<p> </p>
<p><span><span> </span><span> </span> </span></p>
<p> </p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28997/img/19d4bc4e338bb10554d134a2bb2a4c1d_226_0_n_100/143057.jpg</image>
      <price>25.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Self Publishing</producer>
      <property name="isbn">978-83-272-3881-8</property>
      <property name="author">Michał Speier</property>
      <property name="format">EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Przekaz Umysłu]]></name>
      <id>1340991</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1340991,ebook,przekaz-umyslu.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Przekaz Umysłu. Nauczanie mistrza zen Huang-po jest zapisem jasnych, przenikliwych i niezwykle mocnych nauk jednej z najbardziej wpływowych postaci w historii zen. Huang-po żył w okresie dynastii Tang (618-907 n.e.) obfitującej w wielkich i niezwykłych mistrzów. To oni właśnie dali początek szkołom, których tradycja kontynuowana jest do dziś. Prezentowana tu książka należy do najstarszych tekstów źródłowych i jest prawdziwą perłą w literaturze zen. Nauki w niej zawarte, dalekie od akademickich dysput, mają formę krótkich i esencjonalnych mów oraz dialogów z uczniami. Ich celem jest bezpośrednie usunięcie przeszkód na drodze duchowej praktyki, tak aby oczyszczony dzięki medytacji umysł mógł otworzyæ się na własną absolutną naturę. Od wieków adepci przebudzenia, początkujący i zaawansowani, nieprzerwanie czerpali inspirację z tego dzieła, powszechnie uznawanego za absolutną klasykę zen. Powierzając je teraz uwadze polskiego Czytelnika, mamy nadzieję, że ujrzy w niej jak w lustrze choćby zarys tego, co zen nazywa prawdziwym obliczem.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/28/28998/img/1882abdc0f7f0815b747d31486066f23_226_0_n_100/144724.jpg</image>
      <price>29.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Projekt Wydawniczy Miska Ryżu</producer>
      <property name="isbn">978-83-924633-7-5</property>
      <property name="author">mistrz zen Huang-po</property>
      <property name="format">EPUB,PDF,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Klątwa opali]]></name>
      <id>1341030</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341030,ebook,klatwa-opali.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Beka wychowała się w najbiedniejszej części miasta, z dala od pałaców i posiadłości możnych, w towarzystwie łajdaków i złodziei. Życie nie było dla niej łaskawe, a wrodzona nieśmiałość sprawiła, że dziewczyna nigdy nie miała przyjaciół. Miała jednak odwagę. Być może zbyt wiele odwagi. <br /> Teraz Beka ma szesnaście lat i terminuje w straży pod czujnym okiem swego nauczyciela. Jest jednym ze „szczeniąt”, dopiero zaczyna pracę na ulicach miasta. Nieśmiałość skrywa pod uniformem. Staje się coraz twardsza, coraz bardziej odporna…. Aż któregoś dnia staje oko w oko z intrygą, która może przerosnąć nawet najbardziej doświadczonych członków straży – w slumsach grasuje bezwzględny morderca!</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29000/img/36b04f59bd77be49a6404fec15e23ed1_226_0_n_100/145655.jpg</image>
      <price>36.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Jaguar</producer>
      <property name="isbn">978-83-7686-202-6</property>
      <property name="author">Tamora Pierce</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Epizody z dziejów XIX i XX wieku]]></name>
      <id>1341104</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341104,ebook,epizody-z-dziejow-xix-i-xx-wieku.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Książka <em><strong>Epizody z dziej&oacute;w XIX i XX wieku</strong></em> ma na celu przypomnienie pewnych wątk&oacute;w z okresu ostatnich dw&oacute;ch stuleci. Zawiera fragmenty dotyczące wybranych zdarzeń i os&oacute;b, przedstawione w spos&oacute;b bardzo zwięzły, często opatrzone komentarzem z prasy danego okresu.</p>
<p>W tej publikacji wykorzystany został gł&oacute;wnie krakowski &bdquo;Czas&rdquo; - dziennik o obliczu konserwatywnym, ukazujący się w latach 1848-1939. Przedstawione fragmenty z oczywistych względ&oacute;w nie wyczerpują poruszanych kwestii, mogą jednak stanowić punkt wyjścia do szerszego poznania tematu. Z drugiej strony, publikacja ta może być wykorzystywana jako uzupełnienie informacji zawartych w podręcznikach szkolnych czy innych opracowaniach.</p>
<p>Wydanie dostępne w <a href="http://blog.nexto.pl/2013/02/14/nowa-wersja-formatu-mobi/">nowej wersji formatu MOBI</a>.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29130/img/cb7f2679e5eff760e638a4f7041e68b9_226_0_n_100/epizodyzdziejowxixixxwieku-armoryka-ebook-cov.jpg</image>
      <price>14.87</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Armoryka</producer>
      <property name="isbn">978-83-64145-32-2</property>
      <property name="author">Mariusz Głuszko</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Hunowie. Historia i tradycja]]></name>
      <id>1341120</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341120,ebook,hunowie-historia-i-tradycja.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Zamierzeniem niniejszego studium jest ukazanie wizerunku Hun&oacute;w i jego r&oacute;żnych odcieni od czas&oacute;w starożytnych do niemal nam wsp&oacute;łczesnych.</p>
<p>W pierwszym rozdziale zawarto og&oacute;lną charakterystykę społeczeństw koczowniczo-nomadycznych. Jest on wprowadzeniem do tematyki i argumentem w obronie postawionej przez autora hipotezy, że Hunowie nie r&oacute;żnili się od nich za bardzo. Drugi przedstawia historię Hun&oacute;w od czas&oacute;w najdawniejszych do ich zejścia ze sceny dziej&oacute;w. Rozdział trzeci jest charakterystyką Hun&oacute;w w oparciu o analizę wsp&oacute;łczesnych im źr&oacute;deł historycznych uzupełnionych p&oacute;źniejszymi badaniami naukowymi. Kolejne rozdziały odsyłają miejscami do poprzednich. Czwarty omawia wizerunek Hun&oacute;w w podaniach i literaturze lud&oacute;w germańskich. Rozdział piąty dotyczy genezy ewenementu Hun&oacute;w w kulturze węgierskiej. Ostatni rozdział potraktowano jako uzupełnienie piątego i czwartego oraz ciekawostkę.</p>
<p>Niniejsza praca pomyślana została jako popularnonaukowa, adresowana do ludzi, kt&oacute;rzy z tematyką huńską dopiero się zapoznają. Dlatego skupiono się na wybranych, najważniejszych zagadnieniach, a pozostałe tylko zasygnalizowano z nadzieją, że Czytelnik zaciekawiony będzie p&oacute;źniej sam drążył powyższy temat. Na pierwszy rzut oka może odstraszać odbiorc&oacute;w rozmiar komentarzy (przypis&oacute;w). Ma on jednak swoje uzasadnienie. Podano w nim nie tylko odsyłacze do literatury, ale przedstawiono też istotne kwestię, kt&oacute;rych nie można było zawrzeć w tekście gł&oacute;wnym, gdyż w przeciwnym razie ciągłość narracji mogłaby zostać zaburzona. W przypisach przytoczono r&oacute;wnież wiele fragmenty źr&oacute;deł historycznych.</p>
<p>Wydanie dostępne w <a href="http://blog.nexto.pl/2013/02/14/nowa-wersja-formatu-mobi/">nowej wersji formatu MOBI</a>.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29109/img/94844b9f334f64bc60db9986b95c55ff_226_0_n_100/hunowiehistoriaitradycja-armoryka-ebook-cov.jpg</image>
      <price>20.12</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Armoryka</producer>
      <property name="isbn">978-83-64145-56-8</property>
      <property name="author">Michał Jakliński</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Kebra nagast. Chwała królów]]></name>
      <id>1341152</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341152,ebook,kebra-nagast-chwala-krolow.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>W ręce polskiego czytelnika po raz pierwszy trafia pełny polski przekład <em><strong>Kebra Nagast</strong></em>. Przekład ten, co prawda, został dokonany nie z oryginału, lecz z tłumaczenia angielskiego, niemniej jednak jego zaletą jest to, iż zawiera kompletny tekst tej bardzo ważnej i świętej dla Etiopczyk&oacute;w oraz rastafarian pierwszej księgi.</p>
<p>Wcześniejszym od niniejszego polskim przekładem było tłumaczenie autorstwa Stefana Strelcyna, kt&oacute;re ukazało się drukiem w roku 1956 w Warszawie pod tytułem: <em>Kebra Nagast czyli Chwała kr&oacute;l&oacute;w Abisynii</em>. Z jednej strony miało ono przewagę nad niniejszym przekładem, kt&oacute;ry ukazuje się nakładem Wydawnictwa &bdquo;Armoryka&rdquo;, bowiem prof. Strelcyn księgę przetłumaczył z języka abisyńskiego, z drugiej strony obarczone było jednak poważną wadą: przekład nie był pełny i zawierał co prawda obszerne,ale jednak tylko fragmenty dzieła.</p>
<p><strong><em>Kebra Nagast</em></strong> (lub Kebra Negast bo i taka nazwa jest używana) to księga napisana w etiosemickim języku gyyz (znanym także jako geez bądź ge'ez). Jak wspomniałem wyżej, jest to księga dla Etiopczyk&oacute;w niezwykle ważna, co znakomity etiopista Edward Ullendorff (1929-2011) opisał takimi oto słowy: &bdquo;<strong><em>Kebra Nagast</em></strong> to nie tylko dzieło literackie, lecz także składnica etiopskich uczuć narodowych i religijnych.&rdquo; Jest to także jedno z najważniejszych dzieł składających się na tradycję i kulturę całej ludzkości.</p>
<p><em><strong>Kebra Nagast</strong></em> wyjaśnia pochodzenie dynastii salomońskiej sprawującej władzę w Etiopii. Opowiada o tym, jak kr&oacute;lowa Saby spotkała Salomona, i o tym, jak Arka Przymierza skradziona przez Dawida (Menelika I) znalazła się w Etiopii. Zawiera także ważną informację dotyczącą porzucenia przez Etiopczyk&oacute;w pogańskiego kultu słońca, księżyca i gwiazd oraz zastąpienia go kultem Jedynego Boga, Boga Izraela.</p>
<p>Dzieło przyjęło się dzielić na cztery gł&oacute;wne części. Pierwsza obejmuje podstawową treść legendy: spotkanie kr&oacute;lowej Saby z kr&oacute;lem Salomonem, narodziny ich syna Dawida (tj. Menelika), jego podr&oacute;ż do Izraela, kradzież Arki Przymierza i dalsze losy Menelika jako władcy Etiopii. Druga część to rozdziały 1-18, omawiające r&oacute;żne wątki biblijne i 113-117 zawierające proroctwa dotyczące przyszłości Etiopii i jej wiary w Chrystusa. Część trzecia jest już dość luźno związana z gł&oacute;wną historią <em><strong>Kebra Nagast</strong></em> - stanowi zbi&oacute;r dowod&oacute;w na to, jakoby wszyscy wielcy władcy starożytności wywodzili się z narodu wybranego, czyli należeli do ludu semickiego. Część ostatnia, czwarta, obejmuje szereg proroctw dotyczących nadejścia Odkupiciela - Chrystusa. Całość<em><strong> Kebra Nagast</strong></em> jest więc r&oacute;wnież swoistym pomostem kulturowym: łączy najdalszą, pogańską przeszłość Etiopii sprzed kr&oacute;lowej Saby poprzez przyjęcie wiary w jednego Boga (judaizm) po chrześcijaństwo.</p>
<p>Wydanie dostępne w <a href="http://blog.nexto.pl/2013/02/14/nowa-wersja-formatu-mobi/">nowej wersji formatu MOBI</a>.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29172/img/f0f5e78bcd692738dbacede44ba417fd_226_0_n_100/kebranagast-armoryka-ebook-cov.jpg</image>
      <price>18.38</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Armoryka</producer>
      <property name="isbn">978-83-64145-20-9</property>
      <property name="author">Andrzej Anonimus</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Saga o Völsungach (Wolsungach, Volsungach)]]></name>
      <id>1341171</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341171,ebook,saga-o-vlsungach-wolsungach-volsungach.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Saga o V&ouml;lsungach</strong></em> to jedna z najbardziej znanych islandzkich sag, spisana w XIII w. opowieść o zdradzie, niespełnionej namiętności, bohaterstwie i nieuniknionym przeznaczeniu, pełna nadprzyrodzonych istot i por&oacute;wnywana do historii wojny trojańskiej. Łącząc w sobie najpopularniejsze wątki germańskiego średniowiecza, obecne np. w <em>Pieśni o Nibelungach</em>, oraz motywy znane z greckich i celtyckich mit&oacute;w, stała się inspiracją dla tw&oacute;rc&oacute;w takich jak Richard Wagner czy J.R.R. Tolkien i do dziś obecna jest w kulturze masowej, zachwycając swym tragizmem i heroizmem występujących w niej postaci.</p>
<p>Wydanie dostępne w <a href="http://blog.nexto.pl/2013/02/14/nowa-wersja-formatu-mobi/">nowej wersji formatu MOBI</a>.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29187/img/3c9182bb66b440d5fc409133b7a55289_226_0_n_100/sagaovolsungach-armoryka-ebook-cov.jpg</image>
      <price>15.74</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Armoryka</producer>
      <property name="isbn">978-83-64145-45-2</property>
      <property name="author">Andrzej Anonimus</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Sandomierz niesamowity. Zjawy, duchy, upiory, a takoż i zdarzenia straszne, nadzwyczajne oraz znaki niezwykłe i groźne...]]></name>
      <id>1341191</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341191,ebook,sandomierz-niesamowity-zjawy-duchy-upiory-a-takoz-i-zdarzenia-straszne-nadzwyczajne-oraz-znaki-niezwykle-i-grozne.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Bardzo intrygujące opowieści z dreszczykiem o sandomierskich zjawach, duchach i upiorach oparte na wątkach legendarnych, ale także i na faktach.</p>
<p>Wydanie dostępne w <a href="http://blog.nexto.pl/2013/02/14/nowa-wersja-formatu-mobi/">nowej wersji formatu MOBI</a>.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29191/img/d8c4dc513b4ac11bb426844b979c6556_226_0_n_100/sandomierzniesamowityzjawyduchyupiory-armoryka-ebook-cov.jpg</image>
      <price>10.50</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Armoryka</producer>
      <property name="isbn">978-83-64145-00-1</property>
      <property name="author">Andrzej Sarwa</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Wiatr od Armoryki. Bretońskie podania i legendy]]></name>
      <id>1341210</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341210,ebook,wiatr-od-armoryki-bretonskie-podania-i-legendy.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Wiatr od Armoryki. Bretońskie podania i legendy</strong></em> to po raz pierwszy wydany po polsku zbi&oacute;r podań, legend, mit&oacute;w i opowieści dawnej celtyckiej Bretanii. Książka jest napisana żywym, barwnym językiem i czyta się ją z prawdziwą przyjemnością. Spisane tu podania są typowe dla historii opowiadanych na farmach, na weselach oraz przy okazji chrzcin w tych regionach Bretanii, gdzie - pomimo katastrofalnego wpływu wsp&oacute;łczesnego obrazu i piosenki popularnej - jeszcze używany jest język bretoński.</p>
<p>Niekt&oacute;re z zamieszczonych tu podań nie zostały dotąd opublikowane w swojej obecnej formie, a ich tematyka została zaczerpnięta ze starych pieśni ludowych z Barzaz-Breize oraz z tradycji przekazywanej ustnie. Inne zostały przetłumaczone ze starej kolekcji legend spisanych w języku bretońskim a zebranych od ludzi mieszkających w Bretanii. Uczynił to zasłużony pisarz i mieszkaniec tego regionu - Emil Souvestre i wydał pod francuskim tytułem <em>Le Foyer Breton</em>.</p>
<p>Książka zawiera następujące podania:</p>
<ul>
<li><em>Zamek Comorre </em></li>
<li><em>Złota misa i diamentowa kopia </em></li>
<li><em>Naparstek księżnej Yolandy </em></li>
<li><em>Wiedźma z wyspy Lok </em></li>
<li><em>Mała Gł&oacute;g i m&oacute;wiący ptak </em></li>
<li><em>Księżniczka Ahez i zagubione miasto </em></li>
<li><em>Odmieniec </em></li>
<li><em>Przybrany brat </em></li>
<li><em>Garbus i skrzaty </em></li>
<li><em>Cztery dary </em></li>
<li><em>Magiczne kamienie i żebrak </em></li>
<li><em>Wieśniak i chochliki </em></li>
<li><em>Osa, igła ze skrzydłami i pająk </em></li>
<li><em>Yannik, czarodziejskie dziecko </em></li>
<li><em>Berło z leszczyny</em></li>
</ul>
<p>Wydanie dostępne w <a href="http://blog.nexto.pl/2013/02/14/nowa-wersja-formatu-mobi/">nowej wersji formatu MOBI</a>.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29184/img/39bedc9292cdf6558ea9988ac6ce8d6f_226_0_n_100/wiatrodarmoryki-armoryka-ebook-cov.jpg</image>
      <price>10.50</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Armoryka</producer>
      <property name="isbn">978-83-64145-25-4</property>
      <property name="author">Elsie Masson</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Wyspa zaczarowana. Celtyckie legendy i mity dawnej Irlandii]]></name>
      <id>1341230</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341230,ebook,wyspa-zaczarowana-celtyckie-legendy-i-mity-dawnej-irlandii.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Wyspa Zaczarowana. Legendy i mity dawnej Irlandii</strong></em> to pierwsze po polsku kompleksowe opracowanie mitologii Celt&oacute;w irlandzkich. Napisane żywym, barwnym językiem, czyta się z prawdziwą przyjemnościa. Autor umie znakomicie opowiadać, przekazać nam i wiedzę, i obrazy, i niepowtarzalny nastr&oacute;j Irlandii - Wyspy Zaczarowanej.</p>
<p>Książka zawiera:</p>
<ul>
<li><em>Wprowadzenie </em></li>
<li><em>Korzenie i źr&oacute;dła </em></li>
<li><em>Celtycki raj a wieczność celtyckiej duszy </em></li>
<li><em>Celtyckie rośliny i zwierzęta magiczne oraz symboliczne </em></li>
<li><em>Inne formy kultu </em></li>
<li><em>Sztuka celtycka i rodow&oacute;d nazwy Irlandia </em></li>
<li><em>Rejestr inwazji </em></li>
<li><em>Wczesne mity i legendy Milezjan </em></li>
<li><em>Czyny Cuchulaina </em></li>
<li><em>Pozostałe mity z cyklu Ultańskiego </em></li>
<li><em>Mity Osiańskie </em></li>
<li><em>Przypadki Dermota zwanego Znamię Miłości </em></li>
<li><em>Zmierzch Fianny i odejście Finna </em></li>
<li><em>Bibliografia</em></li>
</ul>
<p>Wydanie dostępne w <a href="http://blog.nexto.pl/2013/02/14/nowa-wersja-formatu-mobi/">nowej wersji formatu MOBI</a>.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29168/img/4b74779072eda43092e21394ff38673f_226_0_n_100/wyspazaczarowana-armoryka-ebook-cov.jpg</image>
      <price>16.63</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Armoryka</producer>
      <property name="isbn">978-83-64145-52-0</property>
      <property name="author">Tadeusz Zubiński</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Ze szkockich legend i mitów. Opowieści niezwykłe]]></name>
      <id>1341249</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341249,ebook,ze-szkockich-legend-i-mitow-opowiesci-niezwykle.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Po raz pierwszy po polsku tak obszerne opracowanie mitologii Celt&oacute;w szkockich. Napisane żywym, barwnym językiem, czyta się z prawdziwą przyjemnością. Autor umie znakomicie opowiadać, przekazać nam i wiedzę, i obrazy, i niepowtarzalny nastr&oacute;j tajemniczej Szkocji.</p>
<p>Wydanie dostępne w <a href="http://blog.nexto.pl/2013/02/14/nowa-wersja-formatu-mobi/">nowej wersji formatu MOBI</a>.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29166/img/b164682087fd8b692fe1dc4bfb45e85a_226_0_n_100/zeszkockichlegendimitow-armoryka-ebook-cov.jpg</image>
      <price>15.74</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Armoryka</producer>
      <property name="isbn">978-83-64145-54-4</property>
      <property name="author">Donald A. Mackenzie</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Strażak]]></name>
      <id>1341269</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341269,ebook,strazak.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><span><span><span><strong>E-book – "Strażak". Seria - bajki dla dzieci - Edukacja - Poznajemy... Zawody</strong></span></span></span></p>
<p>Bajeczka, którą masz przed sobą, została napisana z myślą o ciekawych  świata i kochających przygody maluchach. Jej autor – Lech Tkaczyk –  zgodnie ze sprawdzoną zasadą „nauka poprzez zabawę”, w nowatorski i  ciekawy sposób zapoznaje dzieci z zawodem STRAŻAKA w serii książeczek  „Poznajemy zawody”. Wykorzystując wierszowaną formę opowieści,  przystępnie  tłumaczy, czym charakteryzuje się ten zawód i dlaczego  warto zapamiętać numer telefonu 998. Warto dodać, że bajeczka jest  pięknie ilustrowana, co z pewnością spodoba się Twojemu młodemu  odkrywcy.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29013/img/3c728ff11fc47ad32ea22b1901538e1f_226_0_n_100/145877.jpg</image>
      <price>7.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Astrum Media</producer>
      <property name="isbn">978-83-7277-480-4</property>
      <property name="author">Lech Tkaczyk</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Jak zostać dizajnerem i nie stracić duszy]]></name>
      <id>1341285</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341285,ebook,jak-zostac-dizajnerem-i-nie-stracic-duszy.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Jeden z najbardziej popularnych na świecie podręczników dla dizajnerów przyszłych i obecnych! Znajomość narzędzi i opanowany warsztat to nie wszystko, żeby poradzić sobie na rynku, a jednocześnie postępować w zgodzie z własnymi przekonaniami. Autor, ceniony brytyjski projektant w przystępny sposób dzieli się z czytelnikami długo gromadzoną wiedzą o praktycznych tajnikach zawodu projektanta. Czy logo powinno być większe? Dlaczego nie wolno klientowi pokazywać ostatecznego projektu? Albo szkicowników? Jak przygotować portfolio? Jak zdobywać klientów i jak ich zwalniać? Jak ubiegać się o pracę i jak pracowników przyjmować; krótko mówiąc - jak postępować, by jako projektant odnieść sukces nie tylko artystyczny? Na blisko dwustu stronach gęstego druku każdy, choćby luźno związany z branżą projektową, znajdzie dla siebie wartościowe porady - zawsze jest przecież miejsce na rozwój...  Adrian Shaughnessy jest projektantem i teoretykiem dizajnu. Przez kilkanaście lat prowadził renomowane brytyjskie studio projektowe Intro, z którego odszedł w 2003 roku, aby zacząć pracować na własny rachunek; wykłada na całym świecie, a jego książki o projektowaniu cieszą się olbrzymią popularnością. Jak zostać dizajnerem... ukazało się do tej pory już w siedmiu krajach.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29014/img/a895d44c46fa0fa0f3df5faf3c805b29_226_0_n_100/145879.jpg</image>
      <price>35.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Karakter</producer>
      <property name="isbn">978-83-62376-30-8</property>
      <property name="author">Adrian Shaughnessy</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Lunatyczna kraina]]></name>
      <id>1341302</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341302,ebook,lunatyczna-kraina.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>W tamtych stronach wojna uśmierciła drogę. Po ścieżkach włóczyły się tylko hieny, poryjkując w popiołach i pyle. Pejzaż skrzyżował się z nigdy dotąd niewidzianymi smutkami o barwach, które oblepiały usta.  Zaczyna się jak u Becketta: pustą drogą wędrują stary mężczyzna i chłopiec, który nie pamięta, kim jest. W poszukiwaniu schronienia docierają do wraku autobusu, gdzie przy jednym z martwych ciał znajdują plik zapisanych zeszytów. Czytając co wieczór mężczyźnie jeden z nich, chłopiec odkrywa, że historia autora, Kindzu, w zagadkowy sposób splata się z jego własnym życiem. Dalej jest jak u Márqueza: sen przenika się z jawą, przodkowie upominają się o swoje, a wszystkim rządzą przepowiednie i czary. Dzienniki Kindzu opisują jego zmagania z duchem ojca, zdobytą i utraconą miłość, świat, w którym groteska splata się z koszmarem, po ulicach krążą duchy i nikt nie jest tym, kim się wydaje. Nie wiadomo już, która z rzeczywistości jest bardziej realna, a która wyśniona, ani gdzie łączą się, a gdzie rozwidlają ścieżki kolejnych opowieści.  Splatają się rzeczywistości, splatają i słowa: ludzie błąkisnują się i śniwłóczą, a ocean jest pełen niedowidzeń. Język lunatykuje, lewituje, majaczy. Być może tylko tak można opisać świat, który się rozpadł, i który próbuje na nowo odnaleźć swój porządek. Być może tylko tak można zapisać mit.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29015/img/23c443b993dde5b3ecb5cec6bad63057_226_0_n_100/145881.jpg</image>
      <price>25.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Karakter</producer>
      <property name="isbn">978-83-62376-36-0</property>
      <property name="author">Mia Couto</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Zaczyn. O Zofii i Oskarze Hansenach]]></name>
      <id>1341319</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341319,ebook,zaczyn-o-zofii-i-oskarze-hansenach.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Błyskotliwy reportaż biograficzny poświęcony parze polskich architektów-wizjonerów, którym przyszło tworzyć w epoce PRL-u. Losy Oskara Hansena i jego rodziny mogłyby posłużyć za scenariusz niejednego filmu. Syn Norwega i Rosjanki wojnę spędza w Wilnie, gdzie przyłącza się do polskiej partyzantki. Po wojnie studiuje architekturę i wyjeżdża na stypendium do Paryża. Tam trafia do pracowni Jeannereta i odwiedza wielkich malarzy, m.in. Picassa, któremu udziela kilku cennych rad. Pomimo propozycji pozostania na Zachodzie, wraca do kraju, gdzie wraz z żoną, Zofią, pracuje jako architekt i tworzy koncepcję Formy Otwartej. Projekty Hansenów są śmiałe, niestandardowe i dostosowane do potrzeb zwykłych ludzi - kto nie chciałby mieć mieszkania skrojonego na własną miarę? Niestety, w szarej rzeczywistości PRL-u pomysły te ulegają pewnym modyfikacjom, na co architekci nie mają już wpływu. Rezultat to m.in. owiane złą sławą warszawskie osiedle Przyczółek Grochowski, miejsce, którego się nie wybiera, lecz na które jest się skazanym... Tam właśnie decyduje się zamieszkać autor książki, Filip Springer. Chce on na własnej skórze poczuć, jak żyje się w miejscu urzeczywistnienia teorii Hansenów i zrozumieć, dlaczego ich nowatorskie pomysły nie najlepiej sprawdziły się w rzeczywistości.  Książka Filipa Springera to opowieść o niebanalnych osobowościach, niezwykłych ludzkich losach, odważnej architekturze, ale także – a może przede wszystkim – o naszej mentalności. I o tym, jak bardzo brakuje nam dziś wizji naprawy świata, która – jak u Hansenów – opierałaby się na wierze w człowieka i  poczuciu powinności wobec innych. Rzecz wciągająca, dająca do myślenia i po prostu mądra.   Filip Springer  (ur. 1982) — reporter i fotograf. Regularnie współpracuje z mediami ogólnopolskimi i lokalnymi. Publikował między innymi w ""Polityce"", ""Rzeczpospolitej"", ""Przekroju"", ""Newsweeku"", ""Wysokich Obcasach"". Wydał entuzjastycznie przyjęte przez krytykę i czytelników Miedziankę. Historię znikania (Czarne 2011) oraz Źle urodzone. Reportaże o architekturze PRL-u (Karakter 2012). filipspringer.com, zle-urodzone.pl</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29016/img/10405b5d735d3f82cdab9a61275ad306_226_0_n_100/145884.jpg</image>
      <price>35.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Karakter</producer>
      <property name="isbn">978-83-62376-31-5</property>
      <property name="author">Filip Springer</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Uważam Rze. Inaczej pisane" nr 18/2013]]></name>
      <id>1341336</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341336,ebook,uwazam-rze-inaczej-pisane-nr-182013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><strong>"Uważam Rze. Inaczej pisane" - </strong>to oferta dla wszystkich, którzy lubią czytać, poszukują ciekawych, pogłębionych materiałów, dotyczących m.in. polityki, wiadomości ze świata, kultury, nauki i techniki, stylu życia czy biznesu.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29017/img/2b956bd3d09a0cd7c5e221bf0a5799fd_226_0_n_100/145892.jpg</image>
      <price>3.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Bloomberg Businessweek" wydanie nr 18/13]]></name>
      <id>1341351</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341351,ebook,bloomberg-businessweek-wydanie-nr-1813.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><strong>"Bloomberg Businessweek"</strong> wydanie nr 18/13</p>
<p> </p>
<p><strong>"Bloomberg Businessweek"</strong> – tygodnik ekonomiczny tworzony przez dziennikarzy z ekonomicznego newsroomu <strong>"Rzeczpospolitej"</strong> i <strong>"Parkietu"</strong>.</p>
<p>Magazyn jest doskonałym  źródłem cennych informacji. <strong>"Bloomberg Businessweek"</strong> przeznaczony jest dla przedsiębiorców ceniących sobie fachowe analizy i opiniotwórcze komentarze . Dostarczamy dane, niezbędne w podejmowaniu kluczowych decyzji finansowych. Zamieszczamy sylwetki przedsiębiorców, analizy rynku, opisy działalności biznesowej i zjawisk gospodarczych.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29018/img/18eef808fc062a2d576f690d683112f0_226_0_n_100/145894.jpg</image>
      <price>9.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA["Przekrój" nr 18/2013]]></name>
      <id>1341366</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341366,ebook,przekroj-nr-182013.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Oto "Przekrój" stworzony przez nową redakcję. Jego obecna odsłona powstała w bliskiej współpracy z naszym patronem – rocznikiem 1961 tego periodyku, przekazanym nam przez moich dziadków. "Przekrój" jest wpisany w historię rodzinną wielu z nas. Był już wielokrotnie przeobrażany i mógłby mieć już dość. A nie ma. Powód jest prosty – prawie każdy z nas tęskni za tym pismem, pamięta swoją ulubioną wersję i czeka, aż wróci. Muszę was zmartwić. To nie będzie spotkanie po latach z waszą pierwszą prasową miłością. Zaciągamy się duchem dawnego "Przekroju", ale interesujemy się tym, co nas czeka, a nie tym, co było. "Przekrój" będzie dotyczył wszystkiego, co pomoże w ułożeniu sobie życia w czasach niekończących się zmian. W końcu, jak to powiedział jeden z eksredaktorów (nie powiem który!), "Przekrój zawsze był w awangardzie swoich czasów".</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29019/img/e65b2a2432aed0dd116d4ce6cefcba00_226_0_n_100/145896.jpg</image>
      <price>2.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Presspublica</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Opracowanie zbiorowe</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[W Korei]]></name>
      <id>1341463</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341463,ebook,w-korei.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>W   Korei</strong></em> Anny Sawińskiej to nie tylko zbi&oacute;r obserwacji   dotyczących r&oacute;żnych aspekt&oacute;w życia w Korei. To także swoista analiza   przemiany, jaką osoba rzucona w tak odmienną kulturę musi przejść, żeby stać   się jej integralną częścią. Eseje zawarte w niniejszej książce są luźną i   subiektywną interpretacją osobistych doświadczeń autorki z lat 2003-2007.   Opowieści te nie aspirują do miana nieomylnej tezy naukowo opisującej   koreańskie realia. To raczej świadectwo osoby rzuconej w zupełnie odmienną   przestrzeń, w kt&oacute;rej na nowo musi się ona określić, żeby m&oacute;c dalej   egzystować.</p>
<p>&bdquo;<em>Korea jest krajem niebezpiecznym z powodu swoich silnie uzależniających właściwości. W małych, niezobowiązujących dawkach wprowadza w stan euforii, rozbudza pewność siebie i aktywuje wewnętrzny potencjał. Mimo towarzyszących każdemu nałogowi regularnych zejść w mroczne odmęty przygnębienia, systematycznie oplata swoim magicznym czarem niczym najskuteczniejsza kurtyzana. Jak narkotyk potrafi omamić niczego nie podejrzewającego delikwenta, wsysając go do swojego wnętrza w postępie geometrycznym. Aż do momentu, kiedy jest już za p&oacute;źno.</em>"</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29020/img/6a049751df836200c415a7b6068238c6_226_0_n_100/cover.jpg</image>
      <price>11.19</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Kwiaty Orientu</producer>
      <property name="isbn">978-83-932534-8-7 </property>
      <property name="author">Anna Sawińska</property>
      <property name="format">MOBI,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
      <promo>Cena promocyjna ograniczona czasowo</promo>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Święta i Boska Liturgia Świętego Apostoła Jakuba, brata Pańskiego i pierwszego biskupa Jerozolimy. Wersja syryjska]]></name>
      <id>1341605</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341605,ebook,swieta-i-boska-liturgia-swietego-apostola-jakuba-brata-panskiego-i-pierwszego-biskupa-jerozolimy-wersja-syryjska.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Liturgia ta, tradycyjnie związana z imieniem św. Jakuba brata Pańskiego, uważanego za pierwszego biskupa Kościoła jerozolimskiego, jak możemy wnosić z lektury katechez mystagogicznych św. Cyryla Jerozolimskiego, jest oparta na tradycjach rytualnych pierwotnego Kościoła jerozolimskiego. Jej datowanie jest trudne do ustalenia: niektórzy uważają, iż powstała bardzo wcześnie, bo już około roku 60 n.e., wszakże zdecydowana większość badaczy przesuwa te datę aż na IV wiek. Liturgia owa jest wciąż sprawowana przez niektóre Kościoły orientalne, m.in. indyjski (gdzie sprawuje się ją w językach malayalam, kannada, tamilskim, telugu, hindi i angielskim) czy syriacki (gdzie jest sprawowana po syryjsku).</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29021/img/bea99d763dd016758a8c38c5b6d5ae56_226_0_n_100/132076.jpg</image>
      <price>9.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Armoryka</producer>
      <property name="isbn">978-83-64145-35-3</property>
      <property name="author">św. Jakub brat Pański</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Chyba strzelę focha!]]></name>
      <id>1341632</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341632,ebook,chyba-strzele-focha.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Chyba strzelę focha!</strong></em> to kontynuacja los&oacute;w bohatera znanego z przebojowej powieści <em>Gej w wielkim mieście</em>. Podobnie jak część pierwsza, tak i druga nasycona jest olbrzymią dawką humoru, kt&oacute;ry zmiękcza poruszane w niej trudne tematy. I chociaż każdą z części można przeczytać niezależnie, to jednak warto sięgnąć po obie.</p>
<p>Bohater, student drugiego roku dziennikarstwa, nie jest już zagubiony w warszawskich realiach. A przynajmniej tak uważa&hellip; Zna swoją wartość i własne oczekiwania. Znalazł też miłość. Wielką, spontaniczną, ale zarazem dojrzałą. I gdy wydaje się, że nic nie może zmącić tej idylli, pojawia się Marta, matka jego partnera, kt&oacute;ra za cel obrała sobie doprowadzenie do rozpadu tego związku. Na domiar złego budzą się demony przeszłości. Negatywnie nastawiony do orientacji syna ojciec odmawia finansowania jego studi&oacute;w. Gł&oacute;wny bohater zn&oacute;w stoi na rozdrożu. O wszystkie problemy oskarża swoją orientację seksualną, kt&oacute;rą postanawia zwalczyć. Trafia do grupy, w kt&oacute;rej podobno można wyleczyć się z homoseksualizmu. Czy uda mu się wygrać z naturą? Czy homoseksualizm rzeczywiście można leczyć jak chorobę? Kogo tam spotka i czego tym razem dowie się o sobie samym?</p>
<p>Wiele dzieje się też w życiu pozostałych bohater&oacute;w. Rozpaczliwie &ndash; często na oślep &ndash; szukają miłości, biorą śluby, rodzą im się dzieci. Z beztroskiej młodzieży stają się powoli dorosłymi, w pełni ukształtowanymi ludźmi.<br /><br /></p>
<p><em>Rośnie w narodzie oczekiwanie na prozę, kt&oacute;ra jest blisko wsp&oacute;łczesnych&nbsp;reali&oacute;w. Taki portret młodych, z ich oczekiwaniami i ambicjami. I, proszę&nbsp;bardzo, mamy zbiorowego &bdquo;focha&rdquo;. Mamy r&oacute;wnież całą masę większych i&nbsp;mniejszych problem&oacute;w geja w wielkim mieście znanego nam z wcześniejszej powieści. Wszystko to napisane konkretnie, wartko i zabawnie. Heterycy&nbsp;popodglądają w książce r&oacute;żne smaczki, heteryczki poczytają sobie o ładnie&nbsp;ubranych, pachnących i kompletnie nimi niezainteresowanych chłopcach, a&nbsp;cała masa r&oacute;żnopłciowych odnajdzie, być może, samych siebie. </em> <br /><strong>Sylwia Chutnik</strong></p>
<p>Wydanie dostępne w <a href="http://blog.nexto.pl/2013/02/14/nowa-wersja-formatu-mobi/">nowej wersji formatu MOBI</a>.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29113/img/9546f4a50c67519d43142d4b90850d49_226_0_n_100/chybastrzelefocha-dobraliteratura-ebook-cov.jpg</image>
      <price>26.63</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Dobra Literatura</producer>
      <property name="isbn">978-83-64184-00-0</property>
      <property name="author">Mikołaj Milcke</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Spustoszenie. Nieopowiedziana historia o katastrofie i dyktaturze wojskowej w Birmie]]></name>
      <id>1341649</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341649,ebook,spustoszenie-nieopowiedziana-historia-o-katastrofie-i-dyktaturze-wojskowej-w-birmie.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>2 maja 2008 roku potężny tropikalny cyklon uderzył w wybrzeża Birmy,  siejąc gigantyczne spustoszenia: zmiótł z powierzchni ziemi dziesiątki  wiosek, pozbawił życia prawie sto czterdzieści tysięcy osób, a kolejne  dwa miliony zostawił bez dachu nad głową. Reakcja sprawującej władzę  junty wojskowej była niepojęta – nie tylko odrzucono międzynarodową  pomoc humanitarną, ale także utrudniano lub uniemożliwiano działania  obecnym w Birmie pracownikom organizacji pomocowych. Reżim złagodził  swoje stanowisko dopiero po kilku tygodniach, kiedy dla wielu ofiar  katastrofy było już za późno.<br /><br />Emmie Larkin, dziennikarce, która  od lat pisze o Birmie, udało się dzięki wizie turystycznej wjechać  do kraju już w kilka dni po katastrofie. Na miejscu zastała chaos.  Setkom tysięcy ludzi brakowało pożywienia, wody pitnej i najprostszego  schronienia. W swojej książce Larkin nie tylko ujawnia rozmiary klęski,  które reżim nieudolnie usiłował zamaskować. Szkicuje też portret  generałów, zarysowując szerokie tło kulturowe, historyczne i religijne  tej wyjątkowo trwałej i okrutnej dyktatury. <br /><em>Spustoszenie</em> to niezbity dowód rzetelności dziennikarskiej i zadośćuczynienie za krzywdy ofiar.<br /><br />W  2012 roku książka została nominowana do Nagrody Dziennikarskiej im.  Helen Bernstein przyznawanej przez Nowojorską Bibliotekę Publiczną.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29023/img/122cc3ee98c4e34b38b674f6e4c96fc4_226_0_n_100/145212.jpg</image>
      <price>27.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Czarne Wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7536-636-5</property>
      <property name="author">Emma Larkin</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Nie ma z czego się śmiać]]></name>
      <id>1341683</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341683,ebook,nie-ma-z-czego-sie-smiac.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Są książki, które się połyka, są takie które czyta się płacząc - ze  wzruszenia lub ze śmiechu, a czasem i z jednego i z drugiego. Po  lekturze NIE MA Z CZEGO SIĘ ŚMIAĆ Stefanii Grodzieńskiej okazuje się, że  są też książki, które czyta się... tańcząc. <br /> Opisując swoje życie -  zawsze z lekkością, wdziękiem i samokrytycznym przymrużeniem oka -  Autorka balansuje na linie rozpiętej między twardą rzeczywistością a  nieodpartą potrzebą wydestylowania z niej śmiechu. Zachowuje się niczym  zwiewna tancerka udowadniająca nam, że nawet skok nad przepaścią można  wykonać udając że to baletowe pas de deux. O ile tylko znajdzie się do  niego odpowiedni partner... A Grodzieńska w swym życiowym tańcu miała  szczęście do partnerów. Byli wśród nich między innymi: idol - Julian  Tuwim, mentor - Fryderyk Járosy, mąż - Jerzy Jurandot, sceniczny partner  - Artur Andrus. <br /> Może dlatego świat oglądany oczami Grodzieńskiej  wygląda inaczej niż ten który przedstawiają nam codziennie media: jest  pogodny, pełen dobrych, sympatycznych ludzi i nadzwyczajnie pomyślnych  zbiegów okoliczności. Jest światem z naszego marzenia. <br /> Dla  zmęczonych politycznymi swarami i wszechobecną kłótnią mamy receptę:  wystarczy przeczytać co najmniej stronę książki Grodzieńskiej przed snem  a... obudzicie się Państwo uśmiechnięci. Zawartej w tym egzemplarzu  terapii starczy prawie na rok!<br /><br /><span><strong></strong></span></p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29025/img/e7ba57cc0003a60af0c2ad8289f9a8a6_226_0_n_100/145311.jpg</image>
      <price>19.89</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Instytut Wydawniczy „Latarnik”</producer>
      <property name="isbn">978-83-63841-08-9</property>
      <property name="author">Stefania Grodzieńska</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
      <promo>Cena promocyjna ograniczona czasowo</promo>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[W dżungli samotności]]></name>
      <id>1341701</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341701,ebook,w-dzungli-samotnosci.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>ragment rozdz. <em>Wyspa Wielkanocna</em></p>
<div>
<p>Leciałam samolotem na Wyspę Wielkanocną, gdy nagle przypomniało mi  się pewne zdarzenie. Nie miało nic wspólnego ani z Wyspą Wielkanocną,  ani z lataniem nad oceanem. Z jakiegoś dziwnego powodu nagle po prostu  wyświetliło mi się w głowie. Trochę tak, jakby od długiego czasu czekało  na odpowiedni moment, żeby do mnie wrócić. Wtedy jeszcze nie wiedziałam  dlaczego. <br />Przypomniałam sobie nagle dzień, kiedy po raz pierwszy  przyszłam do nowej pracy. Kilka dni wcześniej dostałam zaskakującą  propozycję przeniesienia się z lokalnego radia do ogólnopolskiej stacji.  Byłam oszołomiona i szczęśliwa. Spełniało się jedno z moich marzeń. Co  ja mówię! Ja nawet nie śmiałam nigdy o tym marzyć. Niespodziewanie  jednak świat wyciągnął do mnie ręce i zaprosił do tańca. <br />Stanęłam na  korytarzu i patrzyłam na moich nowych kolegów. Nosili pudełka z płytami  i płaskie, kwadratowe opakowania na taśmy radiowe. Śpieszyli się,  uśmiechali, czasem rozmawiali z przejęciem o jakimś wydarzeniu albo  materiale. Poczułam zapach wielkiej pasji, wielkiej pracy i równie  wielkiej radości, która się z niej bierze. Czułam, że trafiłam w  najlepsze możliwie miejsce i że jestem u siebie.</p>
<p>Nagle na końcu korytarza pojawił się jeden z gwiazdorów tej stacji.</p>
<p>Podszedł do mnie, wyciągnął rękę i z sympatią powiedział:</p>
<p>- Dzień dobry, cieszę się, że będziemy mieli przyjemność razem pracować.</p>
<p>- No to się jeszcze okaże czy to będzie przyjemność – odpowiedziałam natychmiast bez namysłu.</p>
<p>I zbladłam. A potem zrobiłam się czerwona jak burak.</p>
</div>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29026/img/b7d5fc9f31f25b365546087a2017e7d4_226_0_n_100/145316.jpg</image>
      <price>19.89</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Instytut Wydawniczy „Latarnik”</producer>
      <property name="isbn">978-83-60000-94-6</property>
      <property name="author">Beata Pawlikowska</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
      <promo>Cena promocyjna ograniczona czasowo</promo>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Cień Jedwabnego szlaku]]></name>
      <id>1341718</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341718,ebook,cien-jedwabnego-szlaku.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Jedwabny Szlak. Już sama nazwa podsuwa wyobraźni  romantyczno-awanturnicze obrazy. Droga, którą wędrowali dawni kupcy,  wioząc drogie materie i przyprawy, a wraz z nimi wędrowały idee i  wynalazki. Trasa wiodąca przez kilkanaście krajów – marzenie chyba  każdego podróżnika. A na pewno Colina Thubrona, gdyż Jedwabny Szlak  biegnie przez tereny szczególnie mu bliskie: Bliski i Daleki Wschód,  Rosję, dawne republiki radzieckie. Podróż zaczyna się w Xi’an, sercu  Chin, gdzie spoczywa Żółty Cesarz, protoplasta Chińczyków, wynalazca  pisma, muzyki, matematyki i jedwabiu. Dalej prowadzi przez góry  środkowej Azji, północny Afganistan, Iran, aż do tureckiego portu w  Antiochii. Łącznie to ponad jedenaście tysięcy kilometrów przebytych w  ciągu ośmiu miesięcy – autostopem, autobusami, ciężarówkami, a nawet na  wielbłądzie.<br /> Ale <em>Cień Jedwabnego Szlaku</em> to nie tylko opis  podróży, fascynujące krajobrazy, interesujące rozmowy – to również  niezwykle wnikliwe obserwacje zmian zachodzących w dzisiejszej Azji.  To opowieść o rewolucji ekonomicznej w Chinach, o rozpadzie tożsamości,  o zepchniętych na margines mniejszościach. To piękna i ważna relacja  ze współczesnej podróży tym starożytnym szlakiem.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29027/img/6a8014f33ccd8683e989074394dfa861_226_0_n_100/145336.jpg</image>
      <price>31.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Czarne Wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7536-637-2</property>
      <property name="author">Colin Thubron</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Facet na telefon 2: Grzesznik]]></name>
      <id>1341735</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341735,ebook,facet-na-telefon-2-grzesznik.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Adam G., zawodowo zajmujący się zaspokajaniem  potrzeb erotycznych klientek, w końcu spotyka na swej drodze kobietę,  którą chce mieć tylko dla siebie. Ale czy mężczyzna, który miał  dziesiątki partnerek, może wymagać wierności od kobiety? I czy naprawdę  sam jest na to gotowy?</p>
<p>Przeszłość nie pozwala o sobie zapomnieć, a miłość łatwo pomylić  z pożądaniem. Zwłaszcza gdy grzech namiętności tak słodko kusi...</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29028/img/e57185d7202e6594ccecce4dec398dd5_226_0_n_100/145343.jpg</image>
      <price>24.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wielka Litera</producer>
      <property name="isbn">978-83-64142-01-7</property>
      <property name="author">A.J. Gabryel</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Nowy przywódca. Świat po wybuchu]]></name>
      <id>1341753</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341753,ebook,nowy-przywodca-swiat-po-wybuchu.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Świat po Wybuchu. Bezpieczni są tylko Czyści, żyjący spokojnie pod Kopułą. Na zewnątrz pozostali zmutowani. Partridge, syn Willuksa, dowódcy Czystych, ucieka spod kopuły, by na zewnątrz odnaleźć matkę. Dołącza do grupy Wyrzutków, na których czele stoi El Capitan. Żeby odzyskać syna, Willuks nie cofnie się przed niczym. Żeby ocalić pozostałych, Partridge będzie musiał wrócić pod Kopułę i zmierzyć się z najstraszniejszym wyzwaniem. Pressia zaś, uzbrojona tylko w tajemniczą skrzynkę ze wskazówkami, wyruszy w drogę tam, gdzie nie prowadzą żadne mapy. Jeśli tej dwójce się powiedzie – uratują świat, jeśli nie – ludzkość zapłaci przerażającą cenę…</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29029/img/d41e03427f34e9637d1ebef42fcc5ddc_226_0_n_100/145446.jpg</image>
      <price>29.99</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Egmont</producer>
      <property name="isbn">978-83-237-7671-0</property>
      <property name="author">Julianna Baggott</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Scarlet. Saga księzycowa]]></name>
      <id>1341770</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341770,ebook,scarlet-saga-ksiezycowa.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Drogi Cinder i Scarlet krzyżują się w chwili, w której Ziemia zostaje zaatakowana przez Lunę... Cinder, dziewczyna cyborg zarabiająca na życie jako mechanik, próbuje wydostać się z więzienia, choć wie, że jeśli jej się uda, stanie się najbardziej poszukiwanym zbiegiem we Wspólnocie Wschodniej. Po drugiej stronie kuli ziemskiej ginie babcia Scarlet Benoit. Okazuje się, że Scarlet nie miała świadomości wielu związanych z nią spraw ani śmiertelnego zagrożenia, w którym żyła. Kiedy spotyka Wilka, mającego prawdopodobnie wiadomości o miejscu pobytu babci, czuje powstającą między nimi więź, choć nie potrafi przełamać nieufności. Wspólnie rozwiązują zagadkę, ale wówczas los zderza ich z Cinder przynoszącą nowe pytania bez odpowiedzi.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29030/img/68b79049d576849bec2357c194f8bb01_226_0_n_100/145448.jpg</image>
      <price>24.99</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Egmont</producer>
      <property name="isbn">978-83-237-7687-1</property>
      <property name="author">Marissa Meyer</property>
      <property name="format">EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Odmieniec]]></name>
      <id>1341800</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341800,ebook,odmieniec.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Siedemnastoletnia Izolda zostaje zamknięta w klasztorze, aby nie mogła dochodzić swoich praw do spadku po zmarłym ojcu. Kiedy zakonnice, nad którymi sprawuje pieczę jako przełożona, zaczynają lunatykować i zdradzać oznaki obłędu, do opactwa Lucretili przybywa młody nowicjusz Luca Vero, by na polecenie samego papieża wyjaśnić sprawę. Luca i Izolda, zmuszeni stawić czoło największym lękom świata średniowiecznego – czarnej magii, wilkołakom, szaleństwu – rozpoczynają poszukiwania prawdy, swojego przeznaczenia, a także miłości. Pierwszy tom najnowszej serii autorki Kochanic króla.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29032/img/3a61a70c15ad70ca56e4b3b89f518ee7_226_0_n_100/145450.jpg</image>
      <price>19.99</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Egmont</producer>
      <property name="isbn">978-83-237-7702-1</property>
      <property name="author">Philippa Gregory</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[PL-BOY do kwadratu]]></name>
      <id>1341817</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341817,ebook,plboy-do-kwadratu.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>PL-BOY, czyli dziewięć i pół tygodnia z życia pewnej redakcji </strong></em>to  debiut i równocześnie ogromny sukces autora. Sensacyjno-satyryczna  książka opisuje kulisy działania ludzi mediów widzianych z perspektywy  dwudziestoparolatka zatrudnionego w luksusowym miesięczniku dla  mężczyzn. Książka bawi, wywołując u czytelnika paroksyzmy śmiechu, ale i  przeraża w chwilach, gdy uświadamiamy sobie, że to nie groteska, lecz  świetnie podpatrzona i brawurowo opisana rzeczywistość. <strong>Marcin Szczygielski</strong> przez kilka lat był dyrektorem artystycznym polskiej edycji „Playboya”,  dzięki czemu swoim obserwacjom nadał piekący walor śmiechu,  uderzającego niczym gogolowskie: „Z czego się śmiejecie? Z siebie się  śmiejecie!”. Zygmunt Kałużyński po lekturze <em><strong>PL-BOYA</strong></em> napisał: „Powieść Szczygielskiego jest triumfem humoru, obserwacji i  złośliwości. Ale nie tylko: przynosi sensacyjny demaskatorski obraz  kulisów redakcji współczesnego miesięcznika dla panów. Moja najbardziej  pikantna lektura od lat!”.</p>
<p>Sukces książki zachęcił <strong>Szczygielskiego</strong> do napisania kontynuacji – w ten sposób powstała <em><strong>Wiosna PL-BOYA, czyli Życie seksualne oswojonych.</strong></em><br /> Śledzimy w niej losy znanych już bohaterów: idącej po trupach,  niedouczonej PR-ówki Zeni, bezdusznej i kabotyńskiej pani prezes Bety  oraz buntujących się – wewnętrznie – pracowników redakcji, którzy na co  dzień wybierają konformizm. Pojawiają się nowe postacie: Alicja, prawa  ręka nowego, zagranicznego prezesa firmy, specjalistka od human  resources oraz wiecznie głodny nowych seksualnych podbojów ojciec  narratora. I znowu jest śmiesznie i strasznie zarazem.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29033/img/c278e4713e91b17ed7c1930bfb68977b_226_0_n_100/145485.jpg</image>
      <price>24.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Instytut Wydawniczy „Latarnik”</producer>
      <property name="isbn">978-83-63841-09-6</property>
      <property name="author">Marcin Szczygielski</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Syzyfowa zemsta]]></name>
      <id>1341835</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341835,ebook,syzyfowa-zemsta.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Czy terrorysta może być pozytywnym bohaterem? Człowiek definiuje siebie poprzez swoje cele i sposób ich osiągania. Sam terroryzm to określone działanie, którego narzędziem jest przemoc psychiczna i fizyczna. Jego celem, poprzez gwałt na spokoju ducha, jest zastraszenie, wymuszenie, zranienie, aby osiągnąć określony rezultat. Akcje terrorystyczne dotyczą całej populacji, ale by zdobyć władzę nad społeczeństwem, wystarczy uderzyć w niewielką jego część. Terroryzm to niewidzialna dłoń, trzymająca za gardło cały świat, a my wiemy tylko tyle, że owa dłoń może zacisnąć się w każdej chwili…<br /><br />Marek Morwin, były agent Służb Bezpieczeństwa, twardziel nie do zdarcia, któremu nawet czas boi się zwrócić uwagę na wiek, wrócił do tego, co potrafił najlepiej, do zabijania. Choć podstarzały i zmęczony, to ten „pies” wciąż potrafi gryźć. W obliczu ataku terrorystycznego na Polskę śmierć nie jest mu straszna, liczy się misja. Ludzie czyhający na jego ukochany kraj nie mogą liczyć na litość polskiego terminatora. Nie tylko czający się terroryści są jego przeciwnikami. Największym wrogiem Morwina są jego własne słabości i demony z przeszłości. Swoimi czynami stworzył sobie więzienie, z którego nie potrafi się wydostać. To cela złożona z koszmarów i miejsce, skąd nie ma ucieczki. Wierzy wciąż, że jedyne wyjście prowadzi przez drzwi z napisem zemsta.<br /><br />Możliwe, że tylko sama śmierć może przynieść mu wyzwolenie, ale nim znajdzie ukojenie, musi odszukać w sobie siłę, by wykonać ostatnie, najważniejsze zlecenie. Polska go potrzebuje. Terroryści próbują wciągnąć nas w wojnę, którą wiele osób nazywa „nie naszą”.<br /><br />Marek Morwin, człowiek legenda, będzie musiał stanąć „oko w oko” z największymi wrogami pokoju na świecie. Bronią, która może zmienić wszystko, jest tajemniczo brzmiąca substancja nazywana „Harpią”…<br /><br /><br />Rafał Wałęka urodził się 8 marca 1988 roku w Szczecinie, poprzez Kuźnię Raciborską trafił w końcu na studia do Opola. Chęć poznawania ludzi i miłość do podróży skłoniła go do wybrania Turystyki i Rekreacji jako kierunku kształcenia na Politechnice Opolskiej.<br /><br />Miłość do pisania zatliła się w Rafale już w gimna­zjum, ale pisząc pierwsze teksty nie myślał o tym by wydawać książki. To wszystko przyszło z czasem.<br /><br />„To dla mnie taka gimnastyka umysłu i sposób na kreowanie świata, ludzi czy wydarzeń.<br /><br />Przygody stworzonych przeze mnie bohaterów to mix zdarzeń prawdziwych i nieprawdziwych, przyrządzony w kotle mojej głowy. Dopóki nie spróbujesz to nie mów czy ta zupa jest dobra lub niedobra” – mówi Rafał, który właśnie wydaje piątą książkę. Poprzednie cztery to kryminały z elementami sensacji, horroru, a czasem i komedii.<br /><br />„Więzień zemsty” (2010), „Skazany” (2011), „Tożsamość szaleństwa” (2012), „Pożądanie na żądanie” (2013) dostępne są serwisach internetowych, np. Empik, Virtualo.<br /><br />„Syzyfowa zemsta”  to kontynuacja „Więźnia zemsty”, jego pierwszej książki.<br /><br />„Zawsze ciekawiły mnie czarne charaktery i skomplikowane postacie.<br /><br />Tematyka terrorystów jest od dawna aktualna, więc jest to sensacja na czasie.<br /><br />To swoista mieszanka westernu, horroru i właśnie thrillerów autorstwa Toma Clancy’ego - mojego ulubionego pisarza”. „Syzyfowa zemsta” to twarda, pełna akcji książka o patriotyzmie, dumie i rządzy odkupienia, która wciągnie każdego wielbiciela zaskakującej fabuły. Rafał Wałęka pasjonuje się sportem, filmem i fotografią, czasami i rysunkiem.<br /><br />„Bo świata trzeba doświadczać, słuchać i oglądać go. Ty trzymasz w dłoniach kawałek mojego świata” – stwierdza.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29034/img/b265cb6b67067fad7f51f5bca3be9b15_226_0_n_100/145571.jpg</image>
      <price>12.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo e-bookowo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7859-146-7</property>
      <property name="author">Rafał Wałęka</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Dziki ojciec. Jak wykorzystać moc inicjacji w wychowaniu]]></name>
      <id>1341853</id>
      <url>http://www.koobe.pl/1341853,ebook,dziki-ojciec-jak-wykorzystac-moc-inicjacji-w-wychowaniu.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><em>Dziki ojciec</em> to nie jest książka dla ojców. Nie tylko. To książka dla rodziców, małżeństw i narzeczonych, którzy chcą rozwijać swój pomysł na rodzinę, na wychowanie. Rytuały inicjacyjne zawsze pełniły ważną rolę w życiu ludzi i społeczeństw. W inicjacjach jest moc, którą można wykorzystać, by wychować dzieci w duchu wyznawanych wartości. Dzieci potrzebują, by stawiać im progi rozwojowe, wtajemniczać w nowe obszary życia, pozwalać na nowe obowiązki, dawać nowe przywileje. Jeśli ze strony rodziców i wychowawców zabraknie świadomej, pozytywnej strategii inicjacyjnej dla dzieci, bardzo prawdopodobne, że ich postawy i system wartości kształtować będą jedynie popkultura i rówieśnicy. Ale wtedy przeżycia inicjacyjne – takie jak pierwszy papieros, pierwsze piwo w tajemnicy przed rodzicami, pierwsze kontakty seksualne - poprowadzą je w zupełnie inną stronę.</p>
<p>Przedstawiając strategię pozytywnych inicjacji autor łączy w jedną całość psychologiczne i duchowe aspekty wychowania, a poprzez przykłady z życia wzbogacone zdjęciami sprowadza przekaz książki na poziom konkretu.</p>
<p>Książka może być cenną inspiracją dla psychologów, pedagogów i duszpasterzy, którzy zajmują się sprawami wychowania i wspierania rodzin.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/29/29035/img/17eeda8d808041e55a5ffdf28457b497_226_0_n_100/145749.jpg</image>
      <price>27.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>W drodze</producer>
      <property name="isbn">978-83-7033-886-2</property>
      <property name="author">Szymon Grzelak</property>
      <property name="format">EPUB,PDF,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
  </products>
</upolujebooka>
