<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<offers xmlns="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" version="1">
  <group name="books">
    <o xmlns="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="289" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/50719001/33" avail="3" set="0" baset="0" price="18.2">
      <cat><![CDATA[Książki]]></cat>
      <name><![CDATA[Gówno się pali]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.bookson.pl/offer/getHorizontalCover?offerId=cedaffcb65b782ec35f7294812545654289"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wydawca: Afera / Liczba stron: 162 / Oprawa: Twarda / Format: 12 x 17 cm / Patronat m. in.: Czeskie Centrum, Uniwersytet Wrocławski, Konsulat Republiki Czeskiej we Wrocławiu / Przekład: Julia Różewicz<br><br>



Humor, ironia, groteska – ale nie jest to śmiech pusty – zawsze towarzyszy mu zaduma nad sensem życia, nad charakterem ludzkim. Za to właśnie kochamy czeskie książki czy filmy.<br><br>

„Gówno się pali” to najsłynniejsza, książka Petra Šabacha, aż piętnaście razy wznawiana w Czechach. Na jej podstawie znane filmowe trio Jan Hřebejk – Petr Jarchovský – Ondřej Trojan nakręcili kultowy już w Czechach film Pelíšky (polski tytuł „Pod jednym dachem”).<br><br>

Pierwsze opowiadanko – „Zakład” to obrazek z knajpy gdzie siedzi i przekomarza się dwóch staruszków. Jednak szybko obaj bohaterowie przechodzą od słów do czynów?<br><br>

Drugie, czyli „Bellevue” to udane studium zachowań mężczyzn w wieku: nastoletnim, dorosłym i podeszłym zderzone z kobiecym widzeniem ich świata.<br><br>

Nowela „Woda z sokiem” to najciekawsza i najdłuższa część książki. Pisane w formie wspomnień z dzieciństwa i młodości opowiadanie jest nie tylko ciekawym i zabawnym spojrzeniem na rzeczywistość socjalizmu w Czechach, ale są też (a może przede wszystkim) analizą relacji męsko damskich. Różnice pomiędzy sposobami myślenia, funkcjonowania, czy wartości ważnych dla obu płci są tu tematem równie istotnym jak opisywane anegdoty z domu, szkoły czy podwórka. Ileż w tym humoru, ale i czasami gorzkiej prawdy. Autor, aby nie być posądzonym o brak obiektywizmu, dopuszcza czasem do głosu kobietę swego życia, która swoimi komentarzami próbuje go czasem trochę przytemperować. Introspekcyjny i pełen emocji, gorzkich lub ostrych słów mężczyzna i chłodna, spokojna i analityczna kobieta... Naprawdę zabawny pomysł na taki dialog i świetnie się to czyta. Czy "ustatkowany" mężczyzna w stałym związku jest mądrzejszy i potrafi lepiej rozumieć kobiety niż nastolatek, który dopiero przeżywa pierwszą fascynację? Miłość na początku jest ślepa... Potem okazuje się, że wcale niełatwo przymykać oczy na różne nasze wady. Mimo, że humoru tu dużo nie jest to jedynie wygłup i fajerwerki, które po minucie uciekną z naszej pamięci. To samo życie – raz zabawne, innym razem bolesne, czy pełne refleksji (obojętnie czy nad butelką, czy bez niej).<br><br>

Mariusz Szczygieł – dziennikarz, czechofil:<br><br>

 Każdy Czech wie, kto to jest Petr Šabach. Chyba każdy Czech go czytał, a
jak nie czytał, to widział w kinie film na podstawie jego opowiadania.
Bo wszystkie najpopularniejsze czeskie filmy ostatnich lat powstają
według pomysłów Šabacha. Można więc powiedzieć, że Czesi w naszych
głowach są stworzeni przez Šabacha. Nie ma od niego ucieczki. <br><br>

Janusz Rudnicki – pisarz:<br><br>

  Literatura czeska par excellence. W sensie humoru owianego melancholią. I w tym, że wszystko, co się w niej dzieje, zanurzone jest po szyję w dniu powszednim. Tak, ona z życia wzięta, ale nie w sensie naszych seriali. W niej chodzi o to, co zakręcone, nieprawdopodobne, niewiarygodne. O normalne szaleństwo, po prostu. Lub szaleńczą normalność. Šabach to wędkarz, który łowi – od członków rodziny, znajomych, sąsiadów – tylko takie ryby (czytaj: historie), które w głowie się nie mieszczą. A są. To autor spod znaku facecji. Kolekcjoner anegdot, uwielbia je, szczególnie te z puentą. <br><br>

Fragment prologu do książki, wyjaśniający tytuł:<br><br>

 Dziewczynki siedziały po prawej, chłopcy po lewej. (...) Z sekcji dziewczęcej dobiegał szczebiot. Podawały sobie nawzajem jakieś pluszowe zwierzątko, powtarzając ciągle:<br><br>

– Jeeej, pokaż mi go jeszcze raz! Ale słodziutki! Mi też go podaj! Boże, ale słodziutki!<br><br>

Pluszowy potwór z przygłupawym uśmiechem wędrował z rąk do rak, za każdym razem wywołując nową falę zachwytu. Trwało to jakieś pół godziny.<br><br>

Na siedzeniach za mną siedzieli dwaj chłopcy, okularnicy z wysokimi czołami. Ich rozmowa trwała całą trasę Paryż-Praga. Całkowicie poważnie i ze wszystkich stron rozpatrywali problem, czy gówno się pali?   <br><br>

O autorze<br><br>

Petr Šabach (ur. 1951 w Pradze); prozaik, humorysta, jeden z najpopularniejszych autorów czeskich. Twórczość Šabacha pełna jest ciepłego humoru i ironii, pogody ducha, ale i słodko  gorzkiej, prostej mądrości. Petr Šabach jest uważany za kontynuatora tradycji pisarskiej ukochanego również przez Polaków autora – Bohumila Hrabala. Pierwsza wydana w Polsce (luty 2011) książka Petra Šabacha to właśnie „Gówno się pali”. Po jej sukcesie wydano u nas jego kolejne utwory.<br><br>

<br><br>

<br><br>
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Petr Šabach</a>
      </attrs>
    </o>
  </group>
</offers>
