<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<offers xmlns="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" version="1">
  <group name="books">
    <o xmlns="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="289" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/50719001/33" avail="3" set="0" baset="0" price="18.2">
      <cat><![CDATA[Książki]]></cat>
      <name><![CDATA[Gówno się pali]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.bookson.pl/offer/getHorizontalCover?offerId=cedaffcb65b782ec35f7294812545654289"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wydawca: Afera / Liczba stron: 162 / Oprawa: Twarda / Format: 12 x 17 cm / Patronat m. in.: Czeskie Centrum, Uniwersytet Wrocławski, Konsulat Republiki Czeskiej we Wrocławiu / Przekład: Julia Różewicz<br><br>



Humor, ironia, groteska – ale nie jest to śmiech pusty – zawsze towarzyszy mu zaduma nad sensem życia, nad charakterem ludzkim. Za to właśnie kochamy czeskie książki czy filmy.<br><br>

„Gówno się pali” to najsłynniejsza, książka Petra Šabacha, aż piętnaście razy wznawiana w Czechach. Na jej podstawie znane filmowe trio Jan Hřebejk – Petr Jarchovský – Ondřej Trojan nakręcili kultowy już w Czechach film Pelíšky (polski tytuł „Pod jednym dachem”).<br><br>

Pierwsze opowiadanko – „Zakład” to obrazek z knajpy gdzie siedzi i przekomarza się dwóch staruszków. Jednak szybko obaj bohaterowie przechodzą od słów do czynów?<br><br>

Drugie, czyli „Bellevue” to udane studium zachowań mężczyzn w wieku: nastoletnim, dorosłym i podeszłym zderzone z kobiecym widzeniem ich świata.<br><br>

Nowela „Woda z sokiem” to najciekawsza i najdłuższa część książki. Pisane w formie wspomnień z dzieciństwa i młodości opowiadanie jest nie tylko ciekawym i zabawnym spojrzeniem na rzeczywistość socjalizmu w Czechach, ale są też (a może przede wszystkim) analizą relacji męsko damskich. Różnice pomiędzy sposobami myślenia, funkcjonowania, czy wartości ważnych dla obu płci są tu tematem równie istotnym jak opisywane anegdoty z domu, szkoły czy podwórka. Ileż w tym humoru, ale i czasami gorzkiej prawdy. Autor, aby nie być posądzonym o brak obiektywizmu, dopuszcza czasem do głosu kobietę swego życia, która swoimi komentarzami próbuje go czasem trochę przytemperować. Introspekcyjny i pełen emocji, gorzkich lub ostrych słów mężczyzna i chłodna, spokojna i analityczna kobieta... Naprawdę zabawny pomysł na taki dialog i świetnie się to czyta. Czy "ustatkowany" mężczyzna w stałym związku jest mądrzejszy i potrafi lepiej rozumieć kobiety niż nastolatek, który dopiero przeżywa pierwszą fascynację? Miłość na początku jest ślepa... Potem okazuje się, że wcale niełatwo przymykać oczy na różne nasze wady. Mimo, że humoru tu dużo nie jest to jedynie wygłup i fajerwerki, które po minucie uciekną z naszej pamięci. To samo życie – raz zabawne, innym razem bolesne, czy pełne refleksji (obojętnie czy nad butelką, czy bez niej).<br><br>

Mariusz Szczygieł – dziennikarz, czechofil:<br><br>

 Każdy Czech wie, kto to jest Petr Šabach. Chyba każdy Czech go czytał, a
jak nie czytał, to widział w kinie film na podstawie jego opowiadania.
Bo wszystkie najpopularniejsze czeskie filmy ostatnich lat powstają
według pomysłów Šabacha. Można więc powiedzieć, że Czesi w naszych
głowach są stworzeni przez Šabacha. Nie ma od niego ucieczki. <br><br>

Janusz Rudnicki – pisarz:<br><br>

  Literatura czeska par excellence. W sensie humoru owianego melancholią. I w tym, że wszystko, co się w niej dzieje, zanurzone jest po szyję w dniu powszednim. Tak, ona z życia wzięta, ale nie w sensie naszych seriali. W niej chodzi o to, co zakręcone, nieprawdopodobne, niewiarygodne. O normalne szaleństwo, po prostu. Lub szaleńczą normalność. Šabach to wędkarz, który łowi – od członków rodziny, znajomych, sąsiadów – tylko takie ryby (czytaj: historie), które w głowie się nie mieszczą. A są. To autor spod znaku facecji. Kolekcjoner anegdot, uwielbia je, szczególnie te z puentą. <br><br>

Fragment prologu do książki, wyjaśniający tytuł:<br><br>

 Dziewczynki siedziały po prawej, chłopcy po lewej. (...) Z sekcji dziewczęcej dobiegał szczebiot. Podawały sobie nawzajem jakieś pluszowe zwierzątko, powtarzając ciągle:<br><br>

– Jeeej, pokaż mi go jeszcze raz! Ale słodziutki! Mi też go podaj! Boże, ale słodziutki!<br><br>

Pluszowy potwór z przygłupawym uśmiechem wędrował z rąk do rak, za każdym razem wywołując nową falę zachwytu. Trwało to jakieś pół godziny.<br><br>

Na siedzeniach za mną siedzieli dwaj chłopcy, okularnicy z wysokimi czołami. Ich rozmowa trwała całą trasę Paryż-Praga. Całkowicie poważnie i ze wszystkich stron rozpatrywali problem, czy gówno się pali?   <br><br>

O autorze<br><br>

Petr Šabach (ur. 1951 w Pradze); prozaik, humorysta, jeden z najpopularniejszych autorów czeskich. Twórczość Šabacha pełna jest ciepłego humoru i ironii, pogody ducha, ale i słodko  gorzkiej, prostej mądrości. Petr Šabach jest uważany za kontynuatora tradycji pisarskiej ukochanego również przez Polaków autora – Bohumila Hrabala. Pierwsza wydana w Polsce (luty 2011) książka Petra Šabacha to właśnie „Gówno się pali”. Po jej sukcesie wydano u nas jego kolejne utwory.<br><br>

<br><br>

<br><br>
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Petr Šabach</a>
      </attrs>
    </o>
    <o xmlns="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="288" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/49725342/33" avail="3" set="0" baset="0" price="22.5">
      <cat><![CDATA[Książki]]></cat>
      <name><![CDATA[Geniusz]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.bookson.pl/offer/getHorizontalCover?offerId=72454c322a0017c4f908e725267c0a0c288"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wydawca: Replika / Liczba stron: 428 / Oprawa: Miękka / Rok wydania: 2012<br><br>



W 1942 roku grupa Japończyków dokonuje zuchwałego porwania pewnego naukowca. Wydarzenie to odbije się echem ponad pół wieku później, kiedy to młody, spokojny, niedoszły muzyk Micky Frasier dokona heroicznego czynu i uratuje napadniętego przez dwóch zbirów doktora od niechybnej śmierci. Ocalony mężczyzna jest kimś wyjątkowym, geniuszem w każdej dziedzinie, a spotkanie z nim całkowicie odmieni przeciętne dotąd życie Frasiera. Doktor jest wynalazcą metody znacznie poprawiającej funkcjonowanie ludzkiego mózgu i w ramach podziękowania postanawia podzielić się głęboko skrywanym mrocznym sekretem ze swoim wybawcą. Poznawszy go Micky wplącze się w przerażającą aferę zagrażającą życiu jego samego i najbliższych mu osób.<br><br>

„Geniusz” to powieść o marzeniach i cenie, jaką trzeba zapłacić za ich spełnienie.<br><br>

Recenzja Kasandry (z kasandra-85.blogspot.com):<br><br>

 Kilka słów o fabule... Przenosimy się na Florydę. Bohaterem jest Micky Frasier, młody, niespełniony muzyk, który marzy o sławie i karierze artystycznej. Póki co chłopak pracuje na zmywaku w restauracji a życie płynie mu monotonnie i leniwie. Rutynę przerywa przypadkowe uratowanie pewnego mężczyzny będącego genialnym naukowcem. W podzięce nieznajomy oferuje Micky?emu poprawę funkcjonowania jego mózgu dzięki specjalnej, eksperymentalnej metodzie. Od tej chwili wszystko się zmienia a chłopak zostaje wplątany w niebezpieczną grę. Okazuje się, że prezent nie do końca był darmowy a doktorek skrywa mroczną tajemnicę.<br><br>

Książka zrobiła na mnie bardzo dobre wrażenie. Przede wszystkim pomysłowa fabuła była tu kluczowym atutem. Od pierwszych stron z niemałym zaangażowaniem śledziłam poszczególne wątki. Dużym plusem jest tu szeroko rozbudowane tło psychologiczne powieści. Dążenie do zrealizowania marzeń, pragnienie osiągnięcia sukcesu, zdobycia sławy, zarobienia w łatwy sposób pieniędzy jest tylko ułudą, za którą kryją się prawdziwe i niestety ponure intencje. Główny bohater boleśnie się o tym przekonał. Poza tym warto wspomnieć o licznych zaskakujących wydarzeniach, dynamicznej akcji oraz bogactwie przemyśleń na temat ułomności ludzkiej natury. Język jakim operuje autor jest prosty, ale plastyczny a całość czyta się z dużą lekkością.<br><br>

„Geniusz” to oryginalna, nieszablonowa pozycja w dorobku pisarza prawiąca o marzeniach, pragnieniu szczęścia, o zaufaniu i skomplikowanych relacjach międzyludzkich. Polecam nie tylko miłośnikom twórczości Mastertona, ale również fanom powieści psychologicznych i thrillerów. Jestem przekonana, że i Wam ta lektura przypadnie do gustu! <br><br>

O autorze<br><br>

Graham Masterton (ur. 1946) – popularny pisarz angielski, autor ponad 100 książek: horrorów, thrillerów, powieści historyczno-obyczajowych, poradników seksuologicznych oraz zbiorów opowiadań. Swój pierwszy horror „Manitou” wydał na początku lat siedemdziesiątych. Książka już kilka dni po premierze stała się bestsellerem. Na jej podstawie powstał film w reżyserii Williama Girdlera z Tonym Curtisem i Susan Sarandon w rolach głównych. Wiele jego pozycji, jak choćby „Kostnica”, „Dziecko ciemności” czy „Demony Normandii” otrzymało wyróżnienia literackie w USA i Europie. Żona Grahama Mastertona, Wiescka, była z pochodzenia Polką. Autor lubi Polskę i często ją odwiedza – ostatnio gościł w naszym kraju w marcu tego roku, jako gość specjalny konwentu Pyrkon 2013.<br><br>

<br><br>

<br><br>

]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Graham Masterton</a>
      </attrs>
    </o>
    <o xmlns="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="285" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/42477034/33" avail="3" set="0" baset="0" price="41.25">
      <cat><![CDATA[Książki]]></cat>
      <name><![CDATA[SET]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.bookson.pl/offer/getHorizontalCover?offerId=6c10e28c3ec29862248fac4ef390462c285"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Producent: G3 / Waga: 239 g / Liczba graczy: 1 – 20 / Wiek graczy: od 6 lat / Czas jednej partii: około 20 minut / W zestawie: 81 kart, 3 karty zapasowe, instrukcja po polsku, pudełko<br><br>



W niewielkim, poręcznym pudełku otrzymujemy 81 unikalnych kart, a każda z nich opisuje cztery cechy: liczbę elementów (1,2,3), ich kolor (czerwony, fioletowy, zielony), kształt (owal, romb, fala) oraz rodzaj wypełnienia (brak, w paski, całkowite). Całą talię należy dobrze potasować i rozłożyć dwanaście wierzchnich kart w formie odkrytej w układzie 3x4.<br><br>

<br><br>

Wszyscy gracze jednocześnie starają się odnaleźć zestaw trzech odpowiednich kart, z których każda z cech powinna być taka sama lub całkowicie różna. Zrozumienie tej prostej w gruncie rzeczy reguły w pierwszych chwilach nastręcza pewnego problemu, dlatego przed inauguracyjną rozgrywką warto prześledzić wspólnie kilka przykładów zawartych w instrukcji. Najłatwiej odnaleźć jest układ, w którym trzy z cech będą identyczne, a tylko jedna inna, np. wszystkie karty są zielone, całkowicie wypełnione i owalne, różnią się tylko ilością elementów. Znalezienie takiego zestawu zajmuje graczom nie więcej niż 1-2 sekundy. Poszukiwania trwają znacznie dłużej, gdy na stole ukryty jest układ z jedną lub dwoma takimi samymi cechami. Osoba, która dostrzeże odpowiednie karty najszybciej, wykrzykuje słowo „Set”, zbiera je, po czym odkłada obok siebie. Do gracza tego należy także uzupełnienie powstałych w ten sposób wolnych miejsc. Raz po raz zdarza się sytuacja, że wśród dwunastu kart nie da się utworzyć żadnego trójkowego układu. W takim przypadku należy uzupełnić pulę o kolejne trzy karty, jednak po odnalezieniu kolejnego „Seta” nie odkrywa się z talii dodatkowych kart. Jeżeli w trakcie gry gracz pomyli się w swojej ocenie, musi za karę oddać jedną ze zdobytych wcześniej kart. Zabawa kończy się, gdy zostaną odkryte ostatnie karty, a ze stołu nie da się już nic zebrać. Gracz z największą ilością zdobytych kart jest ogłaszany zwycięzcą.<br><br>

„Set” jest grą, która łączy pokolenia. Sukces zależy w niej od połączenia koncentracji i szybkości, niektórzy będą mieli do niej predyspozycje większe od innych. Warto wspomnieć o uproszczonym wariancie, polegającym na pozostawieniu w talii 27 kart z jedną powtarzającą się cechą np. w tym samym kolorze. Zabieg taki powoduje, że do zabawy można wciągnąć najmłodszych. Bardzo cieszy, że wydawca dodał do pudełka trzy puste karty, które poratują nas, gdy zagubimy jedną z podstawowych. Na opakowaniu widnieje przedział graczy od 1 do 20 i nie jest to tylko zabieg marketingowy, bowiem gra działa dobrze w każdej konfiguracji. W przypadku gry w pojedynkę należy starać się ukończyć rozgrywkę w jak najkrótszym czasie. „Set” to fantastyczna gimnastyka umysłu. Bez względu na strategię odnajdywania kart przy grze należy zachować pełne skupienie. Całość kończy się dość szybko i przeważnie ma się ochotę na kilka kolejnych rozdań.<br><br>

Gra „Set” została wydana po raz pierwszy w 1988 roku, ale historia jej powstania sięga połowy lat 70. Marsha Jean Falco prowadziła w tym czasie badania genetyczne i podczas analizy cech psów wspomagała się kartami z graficznymi symbolami. Po pewnym czasie dotarło do niej, że odnajdywanie poszczególnych kombinacji genów ma potencjał stania się czymś więcej niż tylko pomocą naukową. Karty zabrała do domu i przedstawiła je rodzinie w formie prostej gry. Dzięki namowom bliskich, zachwyconych pomysłem, autorka zdecydowała się po pewnym czasie na jej wydanie. „Set” z miejsca wywołał spore poruszenie w środowisku matematycznym, zdobył także całą rzeszę nagród z Mensa Select Award na czele. Dzięki firmie G3 trafia na polskie stoły.<br><br>
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">gra planszowa</a>
      </attrs>
    </o>
    <o xmlns="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="273" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/45305596/33" avail="3" set="0" baset="0" price="19.9">
      <cat><![CDATA[Książki]]></cat>
      <name><![CDATA[Gdzie w Warszawie straszy?]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.bookson.pl/offer/getHorizontalCover?offerId=8ce4357ef4979e0c28aafd75f8920fb8273"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wydawca: Skarpa Warszawska / Liczba stron: 176 / Oprawa: Miękka<br><br>



Książka jest bogato ilustrowana rycinami i fotografiami z mniej lub bardziej odległych epok. Przedstawiają one przede wszystkim warszawskie budowle, których wygląd był często dawniej inny niż obecny.<br><br>

Autorka zabiera czytelnika w podróż po Warszawie w towarzystwie duchów Polaków zarówno tych wybitnych jak: Jan III Sobieski,  Zygmunt III Waza, Stanisław Staszic, Dantyszek, Deotyma, Tadeusz Kotarbiński jak i całkiem nieznanych i zapomnianych. Przedstawia miasto od środka, wchodzi między mieszkańców, jakby była uczestniczką wydarzeń, stała wśród tłumu na Krakowskim Przedmieściu gdy przejeżdżał carski namiestnik, bywała na wieczorach literackich u Deotymy.<br><br>

Postacie w książce są żywe, pełne namiętności i uczuć ale także i słabości. Oto biskup Dantyszek, który miał nieślubną córkę i szpieg Mackrott, osamotniony w mały pokoiku na Długiej. Oto Stanisław Staszic, mędrzec wielki i słaby człowiek. Światły publicysta, skąpiec, hojny fundator publicznych budynków, przemyka nocą do wesołych panienek „urzędujących” na Starym Mieście. I Marysieńka Sobieska, urocza postać naszej historii, przyłapana na kilku niezbyt chwalebnych postępkach.<br><br>

Może jest to książka o duchach. Ale przede wszystkim jest to książka o ludziach i o Warszawie. A duchy? Duchy są tu emanacją naszej historii, naszych lęków i wyobrażeń, nicią tworzącą, wraz z innymi tworami kultury, tkaninę zbiorowej wyobraźni.<br><br>

O autorce<br><br>

Danuta Szmit-Zawierucha jest mistrzynią krótkich form literackich: eseju i felietonu. Autorka wielu książek: „Korzenie miasta”,  „O Warszawie inaczej”, „Opowieści o Warszawie”, „Wędrówki po Warszawie”, „Tęsknota za Centralą”, „Ludzie i pejzaże Warszawy”, „Namiestnicy Warszawy”, które cieszą się niezmiennie dużym uznaniem czytelników. Danuta Szmit-Zawierucha w każdym ze swoich tekstów raczy nas ciekawymi historiami i anegdotami o miejscach, wydarzeniach i ludziach. Przede wszystkim o ludziach, zarówno tych sprzed stuleci jak i tych z niedawnej epoki PRL-u. Bo tak naprawdę ludzie są bohaterami każdej jej opowieści, a miejsca i wydarzenia są jedynie pretekstem i tłem. W mistrzowski sposób potrafi odbrązowić narodowych bohaterów i „uczłowieczyć” nawet największego łajdaka i zdrajcę.<br><br>

<br><br>
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Danuta Szmit-Zawierucha</a>
      </attrs>
    </o>
    <o xmlns="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="284" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47928437/33" avail="3" set="0" baset="0" price="10.45">
      <cat><![CDATA[Książki]]></cat>
      <name><![CDATA[Zaklinacze samotności]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.bookson.pl/offer/getHorizontalCover?offerId=84195dec7efe191d64ec4fa2544aa80b284"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wydawca: Bliskie / Liczba stron: 227 / Okładka: Miękka ze skrzydełkami<br><br>



Autorka o swojej książce: „Zaklinacze samotności” przyszli do mnie sami. Od lat ludzie zwierzają mi się, opowiadają całe swoje życie, a właściwie dzieje niespełnionych uczuć i oczekiwań wobec mężczyzny, przyjaciela, brata, matki? Te historie żyły we mnie i trochę nie dawały mi spokoju. Pewnego dnia postanowiłam je uwolnić i spisać. Potem uznałam, że warto byłoby poprosić jakiegoś fachowca od spraw duszy o komentarz. By spróbował przeanalizować, dlaczego tak często moi zaklinacze nie umieli się w życiu porozumieć z bliskimi. Utrzymywać z nimi przyjaznych, a czasami intymnych relacji? Przecież tych, na których najbardziej im zależało, najbardziej właśnie ranili i zawodzili. Potrafili także skłócić się na śmierć i życie; płakać z bezsilności nad utraconym uczuciem, a jednocześnie starannie, latami pielęgnować urazę w sercu. Bywało, że siedząc obok ukochanej osoby na jednej kanapie, czuli osamotnienie i smutek. Czy mają jeszcze szansę na szczęśliwy związek?<br><br>

O autorce: Magdalenie Kuydowicz<br><br>

Dziennikarka telewizyjna. Od dwóch lat pracuje w redakcji TVN STYLE, głównie jako wydawca programów typu talk-show, takich jak: „W roli głównej”, „Miasto Kobiet” czy „Druga strona medalu”. Na tej antenie przygotowywała także polską wersję poradnikowego programu „Jak dobrze wyglądać nago?”. Wcześniej przez 10 lat była wydawcą popularnego porannego programu „Kawa czy herbata?”. Od lat pisze książki i artykuły. Spotyka ludzi, szpera w ich biografiach, aby później pokazać na antenie punkty zwrotne w ich życiu. Wydała do tej pory książki kulinarne: „Kawa czy herbata? Przepisy gwiazd”, „Kawa czy herbata? Przepisy gwiazd i prezenterów programu” oraz poradnik napisany wspólnie z psycholożką Katarzyną Korpolewską: „Matka z córką. Rozmowy intymne”.<br><br>

O współautorze: Wiesławie Sokoluku<br><br>

Od 30 lat zajmuje się seksuologią kliniczną i rozwojową, prowadząc w tych obszarach praktykę psychoterapeutyczną oraz działalność edukacyjną i szkoleniową. Przez wiele lat współpracował z Programem Narodów Zjednoczonych ds. Rozwoju (UNDP), Funduszem Ludnościowym Narodów Zjednoczonych (UNFPA), Krajowym Centrum ds. AIDS przy realizacji programów dotyczących zdrowia seksualnego. Jest wieloletnim członkiem i superwizorem Polskiego Towarzystwa Seksuologicznego. Od lat publikuje w prasie, jest także autorem poradnika „Wychowanie do życia w rodzinie. Poradnik metodyczny dla nauczycieli” i współautorem książki „Seks czegoś smutny. Antyporadnik dla tych, którzy grają o miłość”.<br><br>

Tytuły poszczególnych opowiadań - spis treści:<br><br>


Żuraw i czapla.
Manewry miłosne.
Miłość bez granic.
Tylko my.
Gdy miłość bywa walką.
Jednak przyjaźń.
Kochaj mnie, mamo.
Pokochać samotnika.
Happy end.


<br><br>
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Magdalena Kuydowicz, Wiesław Sokoluk</a>
      </attrs>
    </o>
    <o xmlns="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="271" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/38005258/33" avail="3" set="0" baset="0" price="24.4">
      <cat><![CDATA[Książki]]></cat>
      <name><![CDATA[Wróć do Sorrento?]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.bookson.pl/offer/getHorizontalCover?offerId=973f11daf063e644987c8b5530a68cd4271"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wydawca: Latarnik / Liczba stron: 260 / Oprawa: Miękka, zintegrowana<br><br>



Telewizja Polska emituje obecnie 10-cio odcinkowy, biograficzny serial „Anna German”, który można oglądać w każdy piątek o godz. 20:25 na kanale TVP-1.<br><br>

W 1966 roku Anna German, nazywana wówczas „Białym Aniołem polskiej piosenki”, wyjechała do Włoch, aby zrobić światową karierę. Trasa koncertowa, występy telewizyjne, festiwal w San Remo – German wszędzie budziła zachwyt.<br><br>

<br><br>

Szczęście trwało kilka miesięcy. 28 sierpnia 1967 roku, wracając z koncertu, Anna German została ciężko ranna w wypadku samochodowym na autostradzie Słońca koło Bolonii. Przez siedem dni pozostawała w śpiączce. Obudziła się ale miała urazy kręgosłupa; nie było wiadomo, czy kiedykolwiek będzie jeszcze chodzić i śpiewać. Po dwóch latach trudnej, bolesnej rekonwalescencji, wróciła jednak na estradę. Stanęła przed mikrofonem prosta jak nigdy i zaśpiewała swój superprzebój, który napisała w czasie choroby „Człowieczy los”. Wkrótce ukazała się też jej książka „Wróć do Sorrento?...”, w której opisała swoje przeżycia. To był bestseller. Wyrywano go sobie z rąk i dosłownie zaczytywano. Do dzisiaj przetrwało niewiele egzemplarzy.<br><br>

<br><br>

Matka Anny German, Irma była potomkinią holenderskich mennonitów, których do Rosji sprowadziła caryca cesarzowa Katarzyna II. Mieszkali oni w Wielikokniażeskoje na Kubaniu. Po wojnie przez wiele lat była wykładowcą języka niemieckiego na Akademii Rolniczej we Wrocławiu. Ojcem Anny German był Eugeniusz Hermann – księgowy urodzony w Łodzi, z pochodzenia Niemiec, syn ewangelickiego pastora. Zginał w 1938 roku rozstrzelany przez NKWD.<br><br>

Anna German ma na swoim koncie liczne nagrody polskich i zagranicznych festiwali. W trakcie swojej krótkiej kariery nagrała kilkadziesiąt płyt. Śpiewała w siedmiu językach. Występowała w USA, Kanadzie, Wielkiej Brytanii, Australii, Francji, Portugalii, Włoszech, na Węgrzech, w Mongolii, NRD, RFN, CSRS, oraz ZSRR.<br><br>

<br><br>

Książka zawiera też kilkadziesiąt starannie dobranych fotografii oraz interesujące dodatki – w tym między innymi kalendarium życia autorki.<br><br>

Historia miłości Anny German i Zbigniewa Tucholskiego 
/źródło: www.superseriale.se.pl/<br><br>

Anna German i Zbigniew Tucholski poznali się we Wrocławiu w 1960 roku, gdzie po wojnie Anna trafiła z mamą i babcią, repatriantkami ze Wschodu (ojciec zginął z rąk NKWD). Anna kończyła studia geologiczne, występowała także w teatrze studenckim "Kalambur". Zbigniew Tucholski, wtedy asystent na Politechnice Warszawskiej, na Dolny Śląsk przyjechał służbowo.<br><br>

– Był upał, pojechałem na pływalnię. Od razu zauważyłem wysoką blondynkę, leżała na kocu z książką. Zaczęliśmy rozmawiać – wspominał po latach. Miłość, która ich wtedy połączyła trwała aż do dnia śmierci Anny German.<br><br>

– Takiej miłości nie ma i nie będzie. Taka miłość się po prostu nie zdarza - Anna German i Zbyszek Tucholski. Bardzo bym chciała, żeby widzowie poznali jak pięknym uczuciem się darzyli – powiedziała serialowa Anna German, czyli Joanna Moro.<br><br>

Kiedy Anna German zaczęła koncertować i nagrywać płyty, Zbigniew Tucholski potrafił godzinami czekać na nią w studiu nagrań. Znajomi pary mówili, że byli zakochani w sobie do szaleństwa. Ich szczęście przerwał tragiczny wypadek Anny.<br><br>

W 1967 r. wystąpiła na słynnym festiwalu w San Remo we Włoszech. Zachwyciła krytykę i publiczność. Od razu podpisała kontrakt na nagrania, koncerty. Wtedy wydarzył się wypadek. Samochód, którym jechała zjechał z autostrady. Annę German znaleziono nad ranem, kilkanaście metrów od samochodu.<br><br>

– Gdy wróciłem z pracy i zastałem mamę Ani we łzach, nogi się załamały pode mną – wspominał Zbigniew Tucholski.<br><br>

Walka Anny German o powrót do zdrowia trwała 3 lata. Skomplikowane operacje, miesiące w gipsie, bolesna rehabilitacja. W małym mieszkaniu narzeczonego Anna ponownie uczyła się chodzić. On opiekował się nią, pocieszał, motywował. Dla niej skonstruował przyrząd do treningu. To dzięki ukochanemu stanęła na nogi i wróciła na scenę.<br><br>

German i Tucholski pobrali się w 23 marca 1972 roku. Trzy lata później pisała przyjaciółce: „Przy pianinie stoi czerwony jak mak wózek dziecinny. Czuję się dobrze i myślę, że ostatni akt odbędzie się szczęśliwie.”. W 1975 r. na świat przyszedł upragniony syn – Zbigniew junior.<br><br>

Wkrótce spełniło się jeszcze jedno marzenie Anny: kupili dom z ogródkiem na warszawskim Żoliborzu. Stary, zrujnowany, ale ona wierzyła, że złe już za nimi. Koncertowała na całym świecie, w USA, Australii, w ZSRR, gdzie była uwielbiana.<br><br>

Tam właśnie, podczas koncertu, poczuła ostry ból w nodze. Z trudem zeszła ze sceny. Nowotwór kości – usłyszała. Znów zaopiekował się nią najbliższy jej człowiek, ale tym razem cud się nie zdarzył. Anna German zmarła 25 sierpnia 1982 r. Miała 46 lat. Mąż został sam z 7-letnim synem i matką piosenkarki. W ich domu zapadła cisza. – Długo nie mogliśmy słuchać utworów Ani – mówił Tucholski.<br><br>

Już sama historia miłości German i Tucholskiego zachwyciła twórców serialu i aktorów, którzy zagrali główne role.<br><br>

– Po przeczytaniu scenariusza nie było wątpliwości, że to jest rzecz wielka. Życie napisało taki scenariusz, że się po prostu było na planie. Scenariusz był konsultowany z rodziną Anny German, z biografami, więc podłoże historyczne jest bardzo prawdziwe – powiedziała Joanna Moro.<br><br>
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Anna German</a>
      </attrs>
    </o>
  </group>
</offers>
