<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<offers>
  <offer>
    <id>1895</id>
    <name><![CDATA[Inteligentny inwestor]]></name>
    <manufacturer><![CDATA[Studio Emka]]></manufacturer>
    <description><![CDATA[Obecne wydanie INTELIGENTNEGO INWESTORA to najważniejsza książka, jaką kiedykolwiek przeczytasz o osiąganiu zamierzonych celów finansowych. Jasno przedstawia podstawy, niezwykle skutecznego i popularnego podejścia do inwestowania.]]></description>
    <price>52.18</price>
    <url>http://www.booki24.pl/ebooki/inteligentny-inwestor-p1895.html</url>
    <cover>http://www.booki24.pl/data/shop/products/inteligentny-inwestor-ebook.jpg</cover>
    <isbn><![CDATA[978-83-62304-73-8]]></isbn>
    <authors>
      <author><![CDATA[Benjamin Graham]]></author>
    </authors>
    <categories>
      <category><![CDATA[Ekonomia]]></category>
    </categories>
    <formats>
      <format name="pdf" drm="znak wodny"/>
    </formats>
  </offer>
  <offer>
    <id>1897</id>
    <name><![CDATA[E-biznes jako sposób na sukces]]></name>
    <manufacturer><![CDATA[Złote Myśli]]></manufacturer>
    <description><![CDATA[Już za chwilę poznasz 15 młodych ludzi, którzy odnieśli sukces w e-biznesie, i dowiesz się od nich: „Jak oni to zrobili?”
<p><strong>Grupa osób, które rozkręciły własny e-biznes, opowiada, w jaki sposób im się to udało i jak Ty też możesz zacząć używać Internetu do zarabiania pieniędzy – i nie tylko.</strong></p>
<ul>
<li>Jeśli chcesz wykorzystać wszystkie możliwości (nie tylko zarobkowe), które daje Internet, aby osiągnąć to, o czym do tej pory marzyłeś (niezależność finansowa, praca z pasją)...</li>
<li>Jeśli nie masz (podobnie jak kiedyś osoby, z którymi przeprowadzono wywiady) wiedzy na temat programowania i innych technicznych spraw i zaczynasz niejako od ZERA swoją działalność...</li>
<li>Jeśli chcesz poznać inną drogę rozwoju i zarabiania pieniędzy niż praca na etacie...</li>
<li>Jeśli chcesz zarabiać na tym, co lubisz, i chcesz, aby Twoja praca była Twoją pasją, a nie tylko przykrym obowiązkiem...
<p><strong>...to teraz masz na to doskonałą okazję.</strong></p>
<p>Autorce udało się zgromadzić w jednej książce 15 młodych e-biznesmenów i dowiedzieć się, jaka była ich historia.</p>
<p><em>„Jolanta Gajda przeprowadza oszałamiające wywiady. Zadała mi pytania, które nie tylko dotarły do istoty sprawy, ale także skłoniły mnie do głębszej refleksji nad przyczynami mojego sukcesu. Powstał z tego wywiad o wielkiej wartości dla czytelników i dla mnie osobiście”.</em><strong> Sebastian Schabowski – Osiagacz.pl</strong></p>
<p><strong>Nie wiem, co dla Ciebie oznacza słowo sukces</strong>. Być może będzie to niezależność finansowa, być może będzie to możliwość pracowania tylko wtedy, kiedy Tobie się to podoba, i bycie własnym szefem. Być może sukcesem będzie dla Ciebie praca w domu, bez denerwującego szefa i sztywnego etatu, albo praca, w której się spełniasz i którą uwielbiasz.</p>
<p><strong>W tym, co chcesz osiągnąć, może Ci pomóc pomóc Internet </strong> i zaraz poznasz prawdziwe na to przykłady. Już za chwilę przeczytasz historie zwykłych młodych ludzi (takich jak Ty), którzy wybrali drogę e-biznesu i których ta droga zaprowadziła dokładnie tam, gdzie chcieli.</p>
Oto, kto będzie się dzielił z Tobą wiedzą
<p><strong>Kamil Cebulski </strong>człowiek instytucja. Prowadzi on zbyt dużo projektów, żeby je tutaj wymienić. Powiem tylko o tych największych, takich jak cykl ogólnopolskich konferencji „Myśleć jak milionerzy” czy sklepy internetowe <strong>(Aragon.pl, Kokanie.pl). </strong>Od lat propaguje zdrowe myślenie o przedsiębiorczości oraz uczy innych, jak osiągnąć niezależność finansową.</p>
<p><strong>Mateusz Chłodnicki</strong> współzałożyciel wydawnictwa Złote Myśli, specjalista od marketingu internetowego. To między innymi dzięki niemu w ciągu 5 lat Złote Myśli zmieniły się w tak dużą firmę.</p>
<p><strong>Małgorzata Dwornikiewicz - Opalińska </strong>autorka znanego bestsellera „Ja i cele” . Kobieta, która stara się pomóc i uświadomić innym kobietom, że też mogą osiągnąć sukces, i to bez poświęcania tego, co ważne w ich życiu.</p>
<p><strong>Anna Grabka </strong>– współtwórczyni i jedna z inicjatorek powstania serwisu <strong>Artelis.pl </strong>(największej bazy artykułów do przedruku). Zajmuje się relacjami międzyludzkimi (Relacje.net) i jest dyrektorem wydawniczym w wydawnictwie Złote Myśli.</p>
<p><strong>Tomek Kapelak </strong>– z wykształcenia i zamiłowania programista. Współzałożyciel i twórca księgarni, sklepów, magazynów internetowych, takich jak <strong>Escape Magazine, Aragon.pl </strong>czy Mentis.pl. Jest chodzącym dowodem na to, że można połączyć naukę na studiach dziennych z rozwijaniem własnego biznesu.</p>
<p><strong>Patrycja Kierzkowska </strong>– dziennikarka, autorka książki "E-biznes. Relacje z klientem" oraz osoba, która ma zupełnie inne podejście do sukcesu niż większość ludzi. Niedawno została magistrem pedagogiki, ale studia nie przeszkodziły jej w zarządzaniu kilkoma sprawnie działającymi biznesami. Jest właścicielem wydawnictwa Escape Magazine oraz różnych sklepów internetowych.</p>
<p><strong>Beata Kołodziejczyk </strong>– współtwórczyni takich serwisów, jak EnergiaKobiet.pl czy Kobieta.pl. Pomaga matkom z dziećmi realizować się zawodowo i jednocześnie rozwijać się w roli matki. Założyła również sklep dla matek <strong>„U Beaty”. </strong></p>
<p><strong>Paweł Królak </strong>– twórca najpopularniejszej księgarni internetowej, która skupia się na sprzedawaniu wartościowej literatury katolickiej, <strong>Tolle.pl</strong>. Potrafił z mało popularnego pomysłu na biznes stworzyć tętniący życiem serwis, który skupia pasjonatów dobrej książki oraz daje czytelnikom coś więcej niż tylko książki.</p>
<p><strong>Robert Majcher </strong>– jak sam o sobie mówi, jest „truskawkowym milionerem” (napisał nawet książkę w naszym wydawnictwie – <strong>„Truskawkowy milioner”</strong>). Jako osoba wywodząca się z biednej rodziny – był teoretycznie bez szans na stanie się bogatym. Jednak już w wieku 26 lat stał się milionerem i od tego czasu postanowił pomagać także innym.</p>
<p><strong>Janusz Maruszewski </strong>– współtwórca serwisu <strong>StrefaInwestorów.pl</strong>, jednej z najpopularniejszych stron, na których możesz znaleźć rady na temat tego, jak inwestować swoje pieniądze. Znajdziesz tam również społeczność aktywnych inwestorów, a także mnóstwo praktycznej wiedzy zarówno dla początkujących, jak i zaawansowanych inwestorów.</p>
<p><strong>Piotr Michalak </strong>– młody e-biznesmen, założyciel agencji copywritingowej <strong>Ententa.pl </strong>oraz agencji interaktywnej <strong>Efnetica.pl. </strong>Niedawno w wydawnictwie Onepress ukazała się jego książka „Sztuka pisania perswazyjnych tekstów”. Pomaga rozwijać się zarówno małym biznesom, jaki i dużym firmom, które zatrzymały się w rozwoju i potrzebują „czegoś więcej”.</p>
<p><strong>Sebastian Schabowski </strong>– założyciel <strong>Osiagacz.pl </strong>oraz <strong>Osiagacz.tv </strong>(serwis z videoporadami) – są to jedne z największych w Polsce serwisów motywacyjnych. Sam Sebastian na co dzień zajmuje się pomaganiem ludziom w osiągnięciu finansowej niezależności oraz rozwoju osobistym. Wraz z Witoldem Wójtowiczem prowadzi szkolenia oraz uczy innych, <strong>jak czerpać dochód z pasji. </strong></p>
<p><strong>Aneta Styńska </strong>– pierwsza psycholog, która przeniosła swoją działalność do Sieci poprzez serwis Psychorada.pl. Jest także menagerem programu partnerskiego Złotych Myśli, gdzie odpowiada za relacje z partnerami oraz pomaga im się motywować do działania i zarabiać więcej.</p>
<p><strong>Mateusz Romanowski </strong>– twórca takich portali, jak <strong>Odpowiedź.pl </strong>czy <strong>ZadajPytanie.pl</strong>. W krótkim czasie stworzył sprawnie zarządzane i działające biznesy, które teraz cieszą się dużymi sukcesami i wielką popularnością.</p>
<p><strong>Tomasz Urban </strong>– zajmuje się programami partnerskimi. Opiekuje się jednym z największych systemów partnerskich w Polsce – ProPartner.pl, oraz prowadzi najpopularniejszy <strong>blog o zarabianiu w sieci </strong>Dodatkowo ma kilkanaście popularnych serwisów internetowych.</p>
Trzy najważniejsze pytania
<p><strong>W kilkunastu wywiadach, które niedługo będziesz miał okazję przeczytać</strong>, zadane są pewne zasadnicze pytania (i nie tylko), które autorka Jolanta Gajda powtarza i którymi sprytnie wyciąga najważniejsze informacje. Każdy, z kim autorka przeprowadziła wywiad, odpowiada na pytania:</p>
</li>
<li><strong>Jak zaczęła się Twoja droga i przygoda z biznesem w Internecie?</strong> Zadziwiające jest, jak dziwnie ułożyły się losy niektórych bohaterów tej książki, prowadząc ich do rozpoczęcia działania w Internecie. Dowiedz się, jakie trzeba mieć zaplecze i doświadczenia za sobą, aby coś osiągnąć w Sieci (odpowiedź i poznane historie mogą Cię zaskoczyć).</li>
<li><strong>Co według Ciebie decyduje o osiągnięciu sukcesu i jest najważniejsze w tym procesie? </strong>Dowiedz się, co według nich jest najważniejsze i najbardziej wpływa na osiągnięcie sukcesu w biznesie i nie tylko. Z wywiadów poznasz najważniejsze czynniki wpływające na osiągnięcie swoich celów oraz dowiesz się, co zrobić, by nie tracić energii do działania. Posłuchaj, jakie mają wskazówki dla osób, które dopiero zaczynają.</li>
<li><strong>Jak radziłeś sobie z problemami na swojej drodze do sukcesu i jak je pokonałeś? </strong>Nie oszukujmy się. Zawsze na drodze do stworzenia czegoś wielkiego pojawiają się problemy i trudności. Dowiedz się od osób, które pokonały takie trudności, jak one to zrobiły i jakie mają wskazówki dla osób, przed którymi dopiero pojawią się problemy.
<p><strong>Od autorki:</strong></p>
<p><em>Gdyby 3 lata temu ktoś mi powiedział, że zajmę się działalnością w Sieci, spojrzałabym na tę osobę jak na obłąkaną... W planach miałam karierę i awanse w firmie, w której pracowałam na etacie. I nagle – całkowity zwrot. W październiku 2006 roku wprowadziłam pierwszy wpis na blogu, a kilka miesięcy później powstał mój serwis SuperKid.pl – dziś nazywany przez wielu portalem, z czego jestem bardzo dumna :) </em></p>
<p><em>Publikacja ebooka „Ebiznes jako sposób na sukces” zbiega się z drugą rocznicą mojej działalności w internecie i dziś wiem, że e-biznes to świetny sposób na spełnianie swoich marzeń, realizowanie własnych pasji i na SUKCES w pełnym tego słowa znaczeniu. I co najważniejsze, KAŻDY może ten sukces osiągnąć – jeśli tylko podejmie taką decyzję i zacznie działać.</em></p>
<p><strong>Jolanta Gajda – pasjonatka ebiznesu, twórczyni SuperKid.pl</strong></p>
Ale to nie wszystko...
<p><strong>Same wywiady to jeszcze nie wszystko</strong>, co możesz znaleźć w tej książce. Autorka zadbała o to, żebyś otrzymał możliwie najbardziej przydatną wiedzę potrzebną do osiągnięcia sukcesu w e-biznesie. Dlatego też między poszczególnymi wywiadami napisała krótkie (dwie, trzy strony), ale bardzo konkretne porady na takie tematy, jak:</p>
</li>
<li><strong>Działanie </strong>– dlaczego jedne działania są ważniejsze niż inne i co zrobić, aby robić tylko to, co przynosi najlepsze rezultaty?</li>
<li><strong>Pasja </strong>– czy aby rozkręcić dochodowy biznes, musisz mieć pasję albo zajmować się tym, co kochasz robić? Jak ważna jest pasja w prowadzeniu biznesu?</li>
<li><strong>Zarządzanie czasem </strong>– komu z nas nie brakuje czasu? Dowiedz się, jak rozwiązują problem braku czasu ludzie, którzy zarządzają kilkoma serwisami internetowymi naraz i dodatkowo jeszcze mają pod sobą kilkunastu pracowników.</li>
<li><strong>Toksyczni ludzie </strong>– są osoby, z którymi lepiej nie przebywać, i to nie tylko dlatego, że ich nie lubisz. Wręcz przeciwnie, możesz lubić kogoś, kto tak naprawdę hamuje Twój wzrost i nie pozwala Ci się rozwinąć. Dowiedz się, jak sobie z tym radzić.</li>
<li><strong>Motywacja i brak energii do działania </strong>– czy motywacja w ogóle istnieje i co o niej mówią osoby, które potrafiły przez lata ciężko pracować, mając tylko wizję zysków przyszłości i niejednokrotnie ponosząc porażki?</li>
<li><strong>Przełamywanie barier </strong>– nie wiem, czy teraz coś Cię ogranicza i powstrzymuje, ale wiem, że po lekturze tego rozdziału będziesz wiedzieć, jak sobie radzić ze wszystkim, co hamuje Twój szybki rozwój.</li>
<li><strong>Pokonywania błędów </strong>– dowiesz się, jak radzić sobie z błędami, które popełniasz i w przyszłości popełnisz na swojej drodze do celu.</li>
<li><strong>Samorozwój </strong>– czyli dlaczego i w jakim stopniu ważne jest to, aby samemu się rozwijać wraz ze wzrostem własnego biznesu
Ile ta wiedza może być warta dla Ciebie?
<p><strong>Ile może być warta dla Ciebie wiedza ludzi, którzy „już to z zrobili”? </strong>Ile może być warte wyciągnięcie wniosków z błędów, które oni <strong>„już popełnili”?. </strong>Ile mogą być dla Ciebie warte i jak bardzo mogą przydać Ci się rady, które pozwolą Ci zacząć biec w dobrym kierunku do spełnienia się w e-biznesie? Ile może być warta pomoc od osób, które dokonały tego, co Ty też chcesz osiągnąć?</p>
<p><strong>Według mnie takie rady są bezcenne</strong>, ponieważ płyną z doświadczenia osób, które już osiągnęły to, co Ty chcesz osiągnąć (finansowa niezależność, swoboda pracy). Tylko pomyśl, jak bardzo przyda Ci się skumulowanie doświadczenia, wiedzy i rad tylu ludzi w jednej książce i jak dużo się z niej dowiesz.</p>
</li>
</ul>]]></description>
    <price>19.75</price>
    <url>http://www.booki24.pl/ebooki/e-biznes-jako-sposob-na-sukces-p1897.html</url>
    <cover>http://www.booki24.pl/data/shop/products/e-biznes-jako-sposob-na-sukces-ebook.jpg</cover>
    <isbn><![CDATA[978-83-7582-701-9]]></isbn>
    <authors>
      <author><![CDATA[Jolanta Gajda]]></author>
    </authors>
    <categories>
      <category><![CDATA[Poradniki]]></category>
      <category><![CDATA[Ekonomia]]></category>
    </categories>
    <formats>
      <format name="epub" drm="znak wodny"/>
    </formats>
  </offer>
  <offer>
    <id>1899</id>
    <name><![CDATA[Zarządzanie najmem. Poradnik dla właścicielek mieszkań na wynajem]]></name>
    <manufacturer><![CDATA[Studio Emka]]></manufacturer>
    <description><![CDATA[Wszystkim właścicielom chodzi o to, aby osoba, która ma zamieszkać w ich mieszkaniu czy domu dbała o nie, płaciła na czas, traktowała sąsiadów z respektem i nie absorbowała nadmiernie czasu. Marzą o idealnym najemcy. Zamiast marzyć powinni weryfikować potencjalnych najemców. <br />
Dziś wielu właścicieli oddaje swoje mieszkanie pierwszej osobie, która zaakceptuje wysokość czynszu. A to bardzo ryzykowne. Oddajesz swój cenny majątek nieznanej osobie. Jeśli spłacasz kredyt na zakup tej nieruchomości, to zwiększasz ryzyko popadnięcia w długi, gdy najemca okaże się niewypłacalny. Jeśli trafisz na prawdziwych oszustów, pozbycie się ich z twojego własnego mieszkania pochłonie twój czas, energię, gotówkę. <br />
W świecie biznesu firmy, które nie potrafią identyfikować ryzyk lub nie podejmują działań zmierzających do ograniczenia ujemnych skutków ewentualnych negatywnych zdarzeń, prędzej czy później popadają w poważne kłopoty. Nie inaczej jest w przypadku najmu. 	<br />
Najważniejszymi działaniami na rzecz ograniczania ryzyka złych najemców są: rzetelna selekcja najemców; porządnie skonstruowana i czytelna dla najemcy umowa najmu; szczegółowy protokół zdawczo-odbiorczy; pobranie kaucji; regularne monitorowanie płatności oraz stanu mieszkania; zbudowanie odpowiedniej relacji biznesowej z najemcą. Żadne z tych narzędzi samo z siebie nie wyeliminuje całkowicie ryzyka wynajęcia twojego mieszkania niewłaściwej osobie. Niemniej stosowanie całej palety narzędzi istotnie to ryzyko zmniejszy.]]></description>
    <price>29.85</price>
    <url>http://www.booki24.pl/ebooki/zarzadzanie-najmem-p1899.html</url>
    <cover>http://www.booki24.pl/data/shop/products/zarzadzanie-najmem-ebook.jpg</cover>
    <isbn><![CDATA[978-83-62304-71-4]]></isbn>
    <authors>
      <author><![CDATA[Sławek Muturi]]></author>
    </authors>
    <categories>
      <category><![CDATA[Ekonomia]]></category>
    </categories>
    <formats>
      <format name="epub" drm="znak wodny"/>
      <format name="mobi" drm=""/>
      <format name="pdf" drm="znak wodny"/>
    </formats>
  </offer>
  <offer>
    <id>1900</id>
    <name><![CDATA[Ekonomia przetrwania]]></name>
    <manufacturer><![CDATA[Złote Myśli]]></manufacturer>
    <description><![CDATA[W czasach, gdy ponad 2 miliony Polaków ma kłopoty ze spłacaniem zaciągniętych zobowiązań, jedno z ważniejszych pytań, które sobie zadajemy, to czy problemy finansowe nie dopadną także nas?<br />
<p><br /> Tego typu pytania i obecna sytuacja finansowa wielu rodzin to między innymi wynik całkowitego braku systemu edukacji finansowej w naszym kraju. Wystarczy jednak poznać proste zasady ekonomii przetrwania, które uchronią Cię przed pętlą kredytową i pozwolą bogacić się nawet w czasie kryzysu.<br /><br /> Zasady te opracował Wojciech Głąbiński, który od 18 lat z powodzeniem prowadzi własną firmę, doradzając zarówno pracownikom, jak i młodym ludziom, jak podejmować mądre decyzje finansowe. Autor przez wiele lat zauważał, że wśród osób, które spotykał na swojej drodze, 90% nie ma podstawowej wiedzy w zakresie zarządzania swoimi pieniędzmi. <strong>W taki sposób powstała idea tej książki, która pomoże Ci:</strong><br /><br /> - uchronić się przed niekorzystnymi zakupami na kredyt;<br /> - zaoszczędzić jednorazowo od kilkuset do kilkudziesięciu tysięcy złotych na podjęciu mądrej decyzji finansowej;<br /> - w znalezieniu pracy, w której otrzymasz wynagrodzenie odpowiednie do Twojej wiedzy i umiejętności;<br /><br /> i wreszcie <br /><br /> - pozwoli Ci bogacić się bez względu na sytuację gospodarczą.</p><br />
Jeżeli chcesz podejmować tylko właściwe decyzje dotyczące Twoich pieniędzy,  zdobądź teraz przewodnik po praktycznej inteligencji finansowej.]]></description>
    <price>17.97</price>
    <url>http://www.booki24.pl/ebooki/ekonomia-przetrwania-p1900.html</url>
    <cover>http://www.booki24.pl/data/shop/products/ekonomia-przetrwania-ebook.jpg</cover>
    <isbn><![CDATA[978-83-7701-014-3]]></isbn>
    <authors>
      <author><![CDATA[Wojciech Głąbiński]]></author>
    </authors>
    <categories>
      <category><![CDATA[Ekonomia]]></category>
    </categories>
    <formats>
      <format name="pdf" drm="znak wodny"/>
    </formats>
  </offer>
  <offer>
    <id>1902</id>
    <name><![CDATA[Komunikacja, marketing i zarządzanie projektem]]></name>
    <manufacturer><![CDATA[Złote Myśli]]></manufacturer>
    <description><![CDATA[Jak skutecznie porozumiewać się z innymi ludźmi, zarządzać i promować?<br />
<br />
<p>Chcesz skuteczniej porozumiewać się z innymi ludźmi?</p><br />
<p>Chcesz zajmować się marketingiem, ale nie jesteś pewien, czy masz do tego odpowiednie umiejętności?</p><br />
<p>Chcesz założyć własny biznes, ale nie jesteś pewien czy będziesz potrafił go wypromować i przyciągnąć nowych klientów?</p><br />
<p>Jeżeli odpowiedziałeś „Tak”, na któreś z powyższych pytań, to znaczy, że zdajesz sobie sprawę, że tym co jest Ci teraz potrzebne jest wiedza i praktyczne umiejętności. </p><br />
<p>Marketing</p><br />
<p>Reklama</p><br />
<p>Skuteczna komunikacja</p><br />
<p>Zarządzanie projektami </p><br />
<p>Oto tylko część tego, co musisz wiedzieć, aby radzić sobie w świecie marketingu, biznesu i skutecznego działania. </p><br />
<p>A teraz proszę Cię pomyśl przez chwilę:</p><br />
O ile łatwiej komunikowałbyś się z innymi ludźmi, sprzedawał i załatwiał swoje sprawy, gdybyś znał skuteczne techniki komunikacji interpersonalnej?<br />
<p>Takie techniki istnieją i zostały ściśle określone przez ludzi, którzy poświecili swoje życie badając relacje międzyludzkie. W tej książce poznasz te techniki i będziesz mógł je w pełni zrozumieć. </p><br />
<p>Oczywiście sama dobra komunikacja, to za mało, aby odnieść sukces. Czasami będziesz potrzebował posłużyć się specjalnymi technikami perswazji, dzięki którym będziesz w stanie przekonać innych ludzi do swojego zdania. W tej książce poznasz najczęściej stosowane i najskuteczniejsze techniki perswazji i manipulacji.</p><br />
<p>A teraz proszę pomyśl nad drugim pytaniem…</p><br />
<p>O ile łatwiej zrozumiałbyś, czym jest marketing i reklama stosowana przez największe agencje reklamowe, gdybyś dokładnie poznał ich sposoby działania?</p><br />
<p>W książce dokładnie poznasz takie zagadnienia jak:</p><li> <br />
Telemarketing (w szerokim znaczeniu)</li><li><br />
E-marketing.</li><li><br />
Marketing polityczny.</li><li><br />
Marketing partyzancki.</li><li><br />
Marketing reklamowy stargetowany.</li><li><br />
Czarny marketing.</li><li><br />
Kampanie społeczne.</li><li><br />
Marketing masowy.</li><li><br />
Marketing wirusowy.</li><li><br />
Marketing szeptany.</li><li><br />
Marketing adresowany do podświadomości.</li><li><br />
Marketing publiczno-happeningowy (eventowy).</li><li><br />
Badania marketingowe rynku.</li><br />
<p>Każde z powyższych zagadnień jest dokładnie i szczegółowo opisane, dzięki czemu wreszcie je zrozumiesz i będziesz mógł zastosować.</p> <br />
Niekonwencjonalne sposoby promocji<br />
<p>W dzisiejszych czasach reklama i marketing, bardzo dynamicznie się rozwijają. Tradycyjne sposoby promocji, to za mało. Dzisiaj potrzeba czegoś nowego, niekonwencjonalnego i ta książka opisuje, niekonwencjonalne sposoby działania.</p><br />
<p>Opisane w książce techniki, będziesz mógł wykorzystać w różnoraki sposób i sam zdecydujesz czy będziesz chciał ich użyć w min.:</p><p><br />
- rozmowach z klientami,</p><p><br />
- negocjowaniu ważnych kontraktów,</p><p><br />
- porozumiewaniu się ze współpracownikami,</p><p><br />
- przekonywaniu innych ludzi do swojego zdania,</p><p><br />
- zarządzaniu swoim zespołem,</p><p><br />
- skuteczniejszym sprzedawaniu i promowaniu produktów,</p><p><br />
- promowaniu siebie samego.</p><br />
<p>Ale to nie wszystko, bo to czego się jeszcze dowiesz z tej książki, może radykalnie odmienić Twoją skuteczność w życiu i łatwość w osiąganiu celów. <p><br />
<p>Dodatkowo poznasz:</p><li><br />
Jak działać, aby skutecznie porozumiewać się z ludźmi i osiągać swoje biznesowe i osobiste cele?</li><li><br />
Sposoby promowania i reklamowania wymyślone przez wielkie korporacje i wielkie agencje reklamowe.</li><li><br />
Konkretne porady jak rozmawiać z ludźmi, żeby skuteczniej ich przekonywać.</li><li><br />
10 stopniowy plan marketingowy, który zwiększy Twoje szanse na przeprowadzenie skutecznej kampanii reklamowej.</li><li><br />
Jak kierować swoją komunikacją niewerbalną (gesty, mimika twarzy itp.), aby podświadomie wywoływać u innych sympatię?</li><li><br />
Struktury lingwistyczne i gotowe porady, dzięki którym ludzie będą Cię słuchali i zgadzali się, na to co chcesz.</li><li><br />
Jak zarządzać i być prawdziwym liderem swojego zespołu?</li><li><br />
13 strategii marketingowych, których możesz użyć, aby wypromować prawie każdy produkt.</li><li><br />
6 kroków, które zaprowadzą Cię do sukcesu w każdych negocjacjach.</li><li><br />
10 sposobów manipulacji i wywierania wpływu na ludzi</li><li><br />
Czym się różni manipulacja od perswazji?</li><li><br />
Na czym polega różnica w komunikacie typu "ty" i "ja", i którym typem komunikatu powinieneś się posługiwać, aby być skuteczniejszy w komunikacji międzyludzkiej?</li><li><br />
Jak skutecznie motywować pracowników do lepszej pracy?</li><li><br />
Poznasz sekrety skutecznego zarządzania projektem oraz będziesz miał okazję przeczytać przykładowy zarys projektu produktu.</li><br />
<p>Od autora: "Najlepsza inwestycja to inwestycja we własny rozwój"</p><br />
<p>Myśl ta, przyświecała mi przez wiele lat mojej zawodowej kariery. Pracowałem na bardzo zróżnicowanych stanowiskach, brałem udział w międzynarodowych projektach, szkoliłem bardzo wysoko postawionych ludzi i doradzałem im. </p><br />
<p>Tworzyłem projekty informatyczne od zera, od budowy zespołu po nadzór produktu końcowego, tworzyłem duże kampanie marketingowo-reklamowe i współpracowałem z wieloma firmami. </p><br />
</p>Rozwieszałem plakaty, statystowałem w reklamach i pracowałem jako barman. Ukończyłem dziesiątki kursów, lecz większość umiejętności i wiedzy zdobyłem samodzielnie.</p><br />
<p> Co teraz?</p><br />
<p>Teraz czas na działanie. Po prostu Kup i otrzymaj dostęp do informacji, które pozwolą Ci się swobodnie poruszać w świecie marketingu i skutecznego działania.]]></description>
    <price>19.75</price>
    <url>http://www.booki24.pl/ebooki/komunikacja-marketing-i-zarzadzanie-projektem-p1902.html</url>
    <cover>http://www.booki24.pl/data/shop/products/komunikacja-marketing-i-zarzadzanie-projektem-ebook.jpg</cover>
    <isbn><![CDATA[978-83-7582-062-1]]></isbn>
    <authors>
      <author><![CDATA[Olaf Sawajner]]></author>
    </authors>
    <categories>
      <category><![CDATA[Ekonomia]]></category>
    </categories>
    <formats>
      <format name="epub" drm="znak wodny"/>
    </formats>
  </offer>
  <offer>
    <id>1903</id>
    <name><![CDATA[Inteligentne oszczędzanie]]></name>
    <manufacturer><![CDATA[Złote Myśli]]></manufacturer>
    <description><![CDATA[<p>Inwestowanie w dzisiejszym świecie jest niezbędne. Żebyśmy jednak mieli taką możliwość, to potrzebujemy "zdobyć" trochę gotówki. Czas więc na</p><br />
"Inteligentne oszczędzanie"<br />
<p>Publikacja ta jest czymś nowym na rynku. Chyba nie ma jeszcze książki, która by w tak praktyczny sposób pokazywała możliwości oszczędzania. Wiele osób uparcie twierdzić będzie, że oni nie mają jak oszczędzać, że wszystkie wydatki są niezbędne i znajdą jeszcze setki innych wymówek, które w konsekwencji prowadzą ich w kierunku finansowej katastrofy. Najwyższy czas, aby tego uniknąć. Wystarczy jedynie być sknerą :-)</p><br />
<p>Czy zastanawiałeś się kiedykolwiek, dlaczego tak wielu ludziom ciągle brakuje pieniędzy - i to niezależnie od tego, jak wiele zarabiają? Czy często zdarza Ci się zachodzić w głowę, na co poszła w tym miesiącu cała Twoja pensja i dlaczego mimo wcześniejszego zarzekania się znów jesteś zmuszony korzystać z wysoko oprocentowanego kredytu na karcie? Czy bywają sytuacje, w których nie potrafisz odmówić sobie zupełnie zbędnego wydatku? Czy stosujesz wówczas system zaprzeczeń w stylu "raz się żyje" albo "jakoś to będzie"? A może kupujesz coś, na co absolutnie Cię nie stać, kwitując to krótkim: "Nie będę się ciągle ograniczał"?</p> <br />
<p>Jeśli tak, to powinieneś wiedzieć, że właśnie w momencie, gdy to mówisz, decydujesz się na ograniczanie siebie. I choć ograniczanie to nie jest jeszcze wówczas namacalne, kolejne raty do zapłacenia szybko uświadomią Ci, że horacjańskie "carpe diem" nie powinno być stosowane w dziedzinie ekonomii, również ekonomii domowego budżetu.</p><br />
<p>Dlaczego powstał ten poradnik? </p><br />
<p>Napisałem ten poradnik po to, by zaoszczędzić Ci czasu. Przez ponad dziesięć lat borykałem się z problemami finansowymi i patrząc wstecz, wiem już, że stan mojego konta tylko pośrednio uzależniony był od tego, jak wiele zarabiałem. Wydawanie pieniędzy jest przecież proste. Wszechobecne reklamy kuszą nas, byśmy kupowali więcej i więcej. Moda i prestiż każą nam nabywać rzeczy, których tak naprawdę zupełnie nie potrzebujemy. Kłamliwe slogany sprawiają, że zaczynamy wierzyć, iż dany towar naprawdę uczyni nas szczęśliwymi, dana usługa jest nam niezbędna do dalszego funkcjonowania, a jeśli chcemy naprawdę odpocząć, może się to udać tylko i wyłącznie dzięki egzotycznej wycieczce na drugi koniec świata. </p><br />
<p>Zdrowy rozsądek podpowiada nam oczywiście, by absolutnie w to wszystko nie wierzyć, ale nasza podświadomość atakowana jest przez tego typu przekazy niemal każdego dnia i naprawdę trudno się temu przeciwstawić. Jak już wspomniałem, mnie zajęło to ponad dziesięć lat.</p><br />
<p>Czy w takim razie powinienem odrzucić reklamy? </p><br />
<p>Nie pomyśl tylko, że o wszystko obwiniam "te wstrętne reklamy". Byłoby to z mojej strony poważnym nadużyciem. Reklama jest potrzebna, byśmy mogli wiedzieć, że taki a taki produkt w ogóle istnieje. Ty musisz jedynie dobrze przemyśleć, których zachwalanych towarów naprawdę potrzebujesz, a które zwyczajnie dajesz sobie wciskać, zamieniając się z klienta w ofiarę.</p><br />
<p>Poza niewłaściwymi wzorcami myślowymi, związanymi z reklamą i stylem życia, do uszczuplenia naszych portfeli przyczyniają się złe nawyki. W równym stopniu co pieniędzmi, szastamy energią elektryczną. Zużywamy o wiele więcej wody, niż jest to konieczne. Wykorzystujemy raz lub najwyżej kilka razy produkty, których moglibyśmy używać o wiele, wiele dłużej. Nie mamy pojęcia, jak dużo czasu i pieniędzy możemy zaoszczędzić dzięki wykonaniu jednego krótkiego telefonu czy wprowadzeniu w życie kilku drobnych, na oko nic nie znaczących zmian. Zamiast tego wciąż wędrujemy po obwodzie błędnego koła i dziwimy się, że nie tylko nie powiększa się stan naszego konta, ale wręcz rośnie na nim debet.</p><br />
<p>Celem tego poradnika nie jest przepranie Ci mózgu. Tym zajęli się jakiś czas temu specjaliści od marketingu. Chodzi tylko o to, byś nauczył się:</p><li><br />
Które z podejmowanych przez Ciebie w kwestii finansów decyzji faktycznie są Twoim świadomym wyborem, a które nieświadomym podążaniem za modą, prestiżem i złudnymi obietnicami.</li><li><br />
Które przyzwyczajenia ułatwiają Ci życie, które natomiast czynią je coraz bardziej skomplikowanym, a nierzadko również kosztownym.</li><li><br />
Które Twoje działania pośrednio i bezpośrednio, w krótszym bądź dłuższym czasie, przyczyniają się do uszczuplania Twojego portfela, z czego na co dzień wcale nie zdajesz sobie sprawy.</li><br />
<p>Poradnik "Inteligentne oszczędzanie" to nic innego, jak dobra inwestycja. Koszt jego nabycia zwróci Ci się z nawiązką, pod warunkiem wprowadzenia w życie przynajmniej kilku zmian o których przeczytasz na stronach publikacji. Kolejne sprawią natomiast, że zaczniesz zarabiać dodatkowe pieniądze przy minimalnym nakładzie pracy.</p> <br />
Czego konkretnie dowiesz się czytając "Inteligentne oszczędzanie"?<li><br />
W jaki sposób pozyskać dodatkowy kapitał wykorzystując jedynie fakt posiadania w mieszkaniu zbędnych przedmiotów?</li><li><br />
Dlaczego warto prowadzić zestawienie wydatków oraz skrupulatnie je planować?</li><li><br />
Czym jest japońskie "kaizen oszczędzania" i dlaczego musisz zacząć wykorzystywać je w praktyce w swoim życiu?</li><li><br />
Jak (oraz przede wszystkim - ile) możesz oszczędzać na restauracjach, pubach itd. wcale nie rezygnując z własnych przyjemności?</li><li><br />
W jaki sposób redukować koszty związane z elektrycznością?</li><li><br />
Czym są "dni buddyjskie" i dlaczego warto, abyś wprowadził je również w swoim życiu?</li><li><br />
Konto osobiste oraz kredyty - dlaczego banki nie stanowią dla nas aktywa i w jaki sposób możemy tę sytuację zmienić?</li><li><br />
I wiele, wiele innych...</li><br />
<p>Pamiętaj, że to jest dopiero początek! </p><br />
<p>Oszczędzanie jest tak naprawdę również formą zarobkowania, a ten poradnik, poprzez ukazanie dużej liczby trików z nim związanych, pozwoli Ci zarabiać coraz więcej. Co najważniejsze, na stronach tej publikacji znajdziesz wyłącznie te sposoby oszczędzania, które nie będą wymagały od Ciebie ponoszenia dodatkowych kosztów. </p><br />
<p>Jak długo można słuchać "prawd objawionych” o energooszczędnych żarówkach czy zakładaniu w aucie instalacji gazowej? Zostawmy inwestycje, które "kiedyś zwrócą się z nawiązką”, a skoncentrujmy na takich działaniach, dzięki którym już dziś poczujemy, że odzyskaliśmy władzę nad swoimi pieniędzmi.</p><br />
<p>Zamów tę publikację teraz i zacznij oszczędzać rocznie mnóstwo pieniędzy! Nie stać Cię na to, abyś nie posiadał takiej wiedzy, a przekonasz się o tym już na pierwszych stronach tej książki. Przedstawia ona aspekt finansów, który do tej pory nie był jeszcze nigdzie poruszany. Działaj teraz! </p>]]></description>
    <price>18.22</price>
    <url>http://www.booki24.pl/ebooki/inteligentne-oszczedzanie-p1903.html</url>
    <cover>http://www.booki24.pl/data/shop/products/inteligentne-oszczedzanie-ebook.jpg</cover>
    <isbn><![CDATA[978-83-7582-115-4]]></isbn>
    <authors>
      <author><![CDATA[Marcin Jaskulski]]></author>
    </authors>
    <categories>
      <category><![CDATA[Ekonomia]]></category>
    </categories>
    <formats>
      <format name="epub" drm="znak wodny"/>
    </formats>
  </offer>
  <offer>
    <id>1905</id>
    <name><![CDATA[Ludzie Biznes Pasja. Portrety liderów polskiej teleinformatyki]]></name>
    <manufacturer><![CDATA[IDG]]></manufacturer>
    <description><![CDATA[<p>Wyjątkowa publikacja książkowa przygotowana przez redakcję Computerworlda z okazji 20-lecia tygodnika Computerworld.<br />Kilkadziesiąt portretów znanych postaci rynku teleinformatycznego składa się na niezwykle interesujący obraz dwóch pokoleń przedsiębiorców i menedżerów, którzy rozwijają branżę teleinformatyczną.<br />Obrazem i słowem opowiadamy o ludziach, ich drogach biznesowych i pasjach pozazawodowych. Album ilustrowany profesjonalną fotografią, jest zbiorem unikalnych wywiadów z prezesami firm teleinformatycznych, z grona największych spółek listy Computerworld TOP 200. <br /><br />Do udziału zaprosiliśmy reprezentantów różnych specjalności teleinformatycznych, działających w różnych obszarach rynku i prowadzących biznes na różną skalę. Są wśród nich dyrektorzy globalnych koncernów, prezesi i założyciele polskich firm podbijających rynki międzynarodowe i działających lokalnie spółek. Przedstawiamy ich w oderwaniu od bieżących firmowych spraw, wyników finansowych, projektów i rywalizacji rynkowej. Rozmawiamy z prezesami o tym, jak rozumieją rolę przywódcy, jak zarządzają dużymi zespołami, jak godzą pasje i zainteresowania z intensywną pracą. Nasze wywiady uzupełniają znakomite fotografie wykonane przez Andrzeja Georgiewa. <br /><br />Z rozmów przeprowadzonych z prezesami i założycielami firm teleinformatycznych bije mądrość, doświadczenie, dowcip i dystans do samych siebie. Najciekawsze jest to, co wszyscy bohaterowie tej książki mówią o swoich współpracownikach. To kolejny dowód na to, że chociaż nasza branża z nazwy jest "technologiczna", w rzeczywistości osiągnięcie sukcesu w niej zależy przede wszystkim od ludzi - ich wiedzy, kompetencji i umiejętności zarządzania zespołami.</p>]]></description>
    <price>44.94</price>
    <url>http://www.booki24.pl/ebooki/ludzie-biznes-pasja-p1905.html</url>
    <cover>http://www.booki24.pl/data/shop/products/ludzie-biznes-pasja-ebook.jpg</cover>
    <isbn><![CDATA[978-83-932279-0-7]]></isbn>
    <authors>
      <author><![CDATA[Praca zbiorowa]]></author>
    </authors>
    <categories>
      <category><![CDATA[Ekonomia]]></category>
    </categories>
    <formats>
      <format name="pdf" drm="znak wodny"/>
    </formats>
  </offer>
  <offer>
    <id>1906</id>
    <name><![CDATA[Wpływ działań kierowniczych na zachowania pracowników]]></name>
    <manufacturer><![CDATA[Wydawnictwo e-bookowo]]></manufacturer>
    <description><![CDATA[...na sposób zachowania pracowników, ich reakcje i motywację do pracy.<br />
Role kierownicze stale ulegają modyfikacjom, przystosowując się do warunków ekonomiczno-społecznych, w jakich musi funkcjonować organizacja.<br />
<br />
Rola menedżerów polega na spajaniu idei i celów organizacji z działaniami pracowników. Aby ten cel był osiągany w sposób skuteczny wiele zależy od postaw pracowniczych. <br />
Celem pracy jest identyfikacja wpływu działań kierowniczych na postawy i zachowania pracowników.<br />
<br />
Praca składa się z czterech rozdziałów.<br />
W pierwszym rozdziale została scharakteryzowana specyfika funkcjonowania na rynku małej firmy jako wiodącej formy przedsiębiorczości w dzisiejszych warunkach rynkowych. Ukazano tu cechy i cele małych firm, warunki ich funkcjonowania pod kątem szans i zagrożeń. Przedstawiono atuty i słabości tej formy prowadzenia własnej przedsiębiorczości, a także zaprezentowano specyfikę kierowania małą firmą, w której, w większości przypadków, właściciel jest jednocześnie kierownikiem i pracownikiem. Jego role są zatem rozłożone na kilka pełnionych przez niego funkcji.<br />
Drugi rozdział prezentuje funkcje kierownicze w aspekcie motywacyjnego kształtowania postaw i zachowań pracowniczych. Jedną z ról menedżera jest takie motywowanie pracowników, by wykonywali oni swe zadania i obowiązki z przekonaniem i pełnym zaangażowaniem. Rozdział definiuje pojęcie motywacji i motywowania, przedstawia zasady skutecznego motywowania oraz prezentuje role kierownicze, jako pełniące zasadnicze znaczenie w kształtowaniu postaw pracowniczych.<br />
W trzecim rozdziale ukazano determinanty postaw i zachowań pracowniczych. Rozdział ten definiuje pojęcia postawy i zachowania pracowniczego, by następnie przejść do ukazania znaczenia potencjału pracowniczego. Na koniec rozdziału przedstawiono style kierowania w kontekście kształtowania postaw i zachowań pracowniczych. Każdy ze stylów wpływa w odmienny sposób na zachowania pracowników i ich zaangażowanie w wykonywane obowiązki. <br />
W ostatnim rozdziale przedstawiono wyniki analizy wpływu działań kierowniczych na kształtowanie postaw i zachowań pracowniczych w małej firmie na podstawie przeprowadzonych wśród pracowników badań ankietowych. Rozdział ten charakteryzuje badaną firmę, prezentuje założenia empiryczne stworzonej na potrzeby niniejszej pracy ankiety, analizuje wyniki badań oraz prezentuje wnioski końcowe wyciągnięte z analiz i założeń teoretycznych.<br />
Na końcu pracy zamieszczono bibliografię, spis tabel i rysunków oraz załącznik w postaci ankiety badającej wpływ stylu kierowania na postawy i zachowania pracownicze.<br />
<br />
<br />
Ilona Dukaj prezentuje rozbudowaną wersję swojej poprzedniej pracy "Style kierowania w małej firmie"]]></description>
    <price>11.09</price>
    <url>http://www.booki24.pl/ebooki/wplyw-dzialan-kierowniczych-na-zachowania-pracownikow-p1906.html</url>
    <cover>http://www.booki24.pl/data/shop/products/wplyw-dzialan-kierowniczych-na-zachowania-pracownikow-ebook.jpg</cover>
    <isbn><![CDATA[978-83-61184-54-6]]></isbn>
    <authors>
      <author><![CDATA[Ilona Dukaj]]></author>
    </authors>
    <categories>
      <category><![CDATA[Ekonomia]]></category>
    </categories>
    <formats>
      <format name="pdf" drm=""/>
      <format name="pdf" drm="znak wodny"/>
    </formats>
  </offer>
  <offer>
    <id>1907</id>
    <name><![CDATA[Pomoc. Jak ją oferować, dawać i akceptować. O relacji jeden na jeden, relacjach grupowych i konsultingu biznesowym]]></name>
    <manufacturer><![CDATA[Marcin Bajda Management]]></manufacturer>
    <description><![CDATA[POMOC - wstęp Edgara Scheina specjalnie do wydania polskiego<br />
<br />
W świecie rosnącej złożoności i współzależności dawanie oraz akceptacja pomocy stają się jednymi  z najważniejszych umiejętności każdego z nas. Większość z nas uważa, że jest całkiem dobra w udzielaniu pomocy, choć często doświadczamy, że ludzie nie akceptują tego, co oferujemy. Dlatego powinniśmy lepiej nauczyć się tej roli. Większość z nas często nie umie akceptować pomocy, przede wszystkim dlatego, że czujemy, że jej nie potrzebujemy, a swoje sprawy powinniśmy załatwić sami. To jest dziedzina, w której musimy  się jeszcze wiele nauczyć, ponieważ wraz z rosnącym komplikowaniem się życia potrzeba pomocy innych będzie nieustannie wzrastać.<br />
<br />
Umiejętność proszenia o pomoc i akceptacji pomocy będzie szczególnie ważna dla liderów, którzy stają się coraz bardziej zależni od kolegów i podwładnych. Dla liderów jest to szczególnie trudne, ponieważ powszechnie oczekuje się, że będą znali odpowiedzi na każde pytanie i nie potrzebują pomocy. Osoby profesjonalnie wykonujące „zawody pomocy”, czytając tę książkę, będą mogły przemyśleć złożoność procesów psychologicznych podczas dawania i otrzymywania pomocy. Każdy z nas z kolei może się zastanowić, w jaki sposób sam daje pomoc i  akceptuje ją jako rodzic lub opiekun chorych czy niepełnosprawnych przyjaciół i krewnych.<br />
<br />
Pomoc jest najważniejszym wewnętrznym procesem przy wychowaniu, nauczaniu, coachingu, konsultingu biznesowym, opiece i terapii. Bardzo cieszy mnie fakt, że książka została przetłumaczona na język polski i będzie dostępna także Czytelnikom w Polsce.<br />
<br />
<br />
Edgar H. Schein<br />
Emerytowany Profesor MIT Sloan School of Management<br />
styczeń 2012]]></description>
    <price>27.08</price>
    <url>http://www.booki24.pl/ebooki/pomoc-jak-ja-oferowac-dawac-i-akceptowac-p1907.html</url>
    <cover>http://www.booki24.pl/data/shop/products/pomoc-jak-ja-oferowac-dawac-i-akceptowac-ebook.jpg</cover>
    <isbn><![CDATA[978-83-934405-1-1]]></isbn>
    <authors>
      <author><![CDATA[Edgar H. Schein]]></author>
    </authors>
    <categories>
      <category><![CDATA[Ekonomia]]></category>
    </categories>
    <formats>
      <format name="pdf" drm="Adobe DRM"/>
      <format name="epub" drm="Adobe DRM"/>
    </formats>
  </offer>
  <offer>
    <id>1909</id>
    <name><![CDATA[Informatyka Gospodarcza 1]]></name>
    <manufacturer><![CDATA[C.H. Beck]]></manufacturer>
    <description><![CDATA[Czterotomowe dzieło o zastosowaniach gospodarczych informatyki, ale nie tylko w obszarze zarządzania, lecz szerzej – jako narzędzie wsparcia aktywności gospodarczej. Stanowi kompendium podstawowej wiedzy zarówno dla menedżerów rozważających różny zakres stosowania informatyki, jak i dla studentów, którzy na rozmaitych uczelniach, zdobywając zawód i specjalizację, powinni być przygotowywani do świadomego posługiwania się systemami informatycznymi oraz formułowania wobec nich swoich wymagań. Dzieło jest podzielone na cztery tomy.<br />
<br />
Tom 1.<br />
<br />
Część pierwsza to wprowadzenie składające się z pięciu tekstów mówiących o wartościach, które niesie informatyka lub które są z nią związane. W drugiej części omówiono podstawy teoretyczne informatyki.<br />
<br />
<br />
"Z książki korzystać mogą zwłaszcza menedżerowie wyższych szczebli przedsiębiorstw wszelkich branż, powinna to być także "lektura obowiązkowa" dla wielu osób zarządzających gospodarką, jako że pozwoli szybko i sprawnie docierać do kompleksowej i użytecznej wiedzy o informatyce. Całość książki ma także charakter podręcznikowy adresowany do studentów kierunków ekonomicznych, zarządzania oraz informatyki.(…).<br />
<br />
<br />
Książka jest dobrze pomyślana i zawiera nowoczesne, wartościowe wiadomości, które będą wysoce przydatne dla coraz liczniejszej grupy osób związanych zawodowo lub naukowo z informatyką w gospodarce. Dlatego, kończąc tę recenzję, wyrażam satysfakcję, że dzieło takie powstało i wzbogaci rynek, gdzie z pewnością spotka się z bardzo dużym zainteresowaniem Czytelników i z życzliwymi opiniami profesjonalistów".<br />
<br />
Prof. dr hab. inż. Ryszard Tadeusiewicz<br />
Doktor Honoris Causa dwunastu uczelni krajowych i zagranicznych,<br />
Członek CK, Rady Nauki, PAN i PAU; Prezes Krakowskiego Oddziału PAN,<br />
Kierownik Katedry Automatyki AGH; Przewodniczący Rady Naukowej IITiS PAN.<br />
	<br />
Zespół autorski tworzą pracownicy czołowych polskich ośrodków naukowych oraz renomowanych firm informatycznych. Redaktorzy naukowi to pracownicy Wydziału Zarządzania Politechniki Warszawskiej.<br />
<br />
<br />
Książka otrzymała nagrody i wyróżnienia na Targach Książki Ekonomicznej:]]></description>
    <price>79.88</price>
    <url>http://www.booki24.pl/ebooki/informatyka-gospodarcza-1-p1909.html</url>
    <cover>http://www.booki24.pl/data/shop/products/informatyka-gospodarcza-1-ebook.jpg</cover>
    <isbn><![CDATA[978-83-255-2161-5]]></isbn>
    <categories>
      <category><![CDATA[Ekonomia]]></category>
    </categories>
    <formats>
      <format name="pdf" drm="Adobe DRM"/>
    </formats>
  </offer>
</offers>
