<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<offers xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" version="1">
  <group name="books">
    <o id="4" url="http://www.eclicto.pl//4,E-BOOKI_rozne_Animacja-czasu-wolnego.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=różne" price="15.00" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-poradniki]]></cat>
      <name><![CDATA[Animacja czasu wolnego]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/a8/4_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Jest to pierwszy e-book w Polsce, który jest gotowym zbiorem scenariuszy animacyjnych, gier i zabaw dla dzieci, młodzieży i dorosłych, pomysłów na show wieczorne w hotelach oraz form animacyjnych na plaży czy przy basenie. E-book opisuje pokrótce teorię animacji i wprowadzenie w jej poszczególne dziedziny, alew 80% składa się z gotowych pomysłów animacyjnych. Jest więc jak znalazł dla osób, które rozpoczynają pracę w animacji lub dla tych, które szukają nowych inspiracji.Animacja czasu wolnego to rozwijająca się gałąź turystyki, ale także pedagogiki i psychologii. E-book podejmuje kwestie zagospodarowania czasu wolnego turystów jako pierwszy w kraju. Stanowi on przydatne źródło informacji dla nauczycieli, pedagogów, animatorów, konferansjerów, pracowników turystykii domów kultury, a także rodziców. Jest niezbędną pozycją w zbiorach uczelni turystycznych, pedagogicznych i aktorskich!!!Poruszane kwestie:- teoria animacji czasu wolnego- mechanizmy postępowania w sytuacji zabawy- animacja all-round- animacja dzieci i młodzieży- animacja dorosłych- animacja sportowa- public-relations w turystyce- podstawy reklamy w turystyce- PONAD 200 GIER I ZABAW ANIMACYJNYCH!KILKANAŚCIE GOTOWYCH SCENARIUSZY DLA ANIMATORÓW, KONFERANSJERÓW I PROWADZĄCYCH IMPREZY!Jakub B. BączekJakub B. Bączek jest najpopularniejszym szkoleniowcem animatorów czasu wolnego i psychologii eventów w Polsce. Jako pionier tych kierunków, budował standardy, na których wzorują się biura podróży i firmy eventowe. Doświadczenia do pracy animacyjnej i eventowej czerpał m.in. w takich miejscach jak Majorka, Szwajcaria, Tunezja, Turcja, Niemcy, Kreta, Rodos czy Jamajka. Jest autorem licznych publikacji z zakresu eventów, animacji, sportu, psychologii, marketingu i pedagogiki, w tym czterech książek: "Piłka siatkowa kobiet" (2005), "Podręcznik animatora czasu wolnego" (2008), "Animacja czasu wolnego" (wydanie 5. ukazało się w 2011 roku), "Psychologia eventów" (2011).Jakub B. Bączek jest cenionym specjalistą, zarówno w kręgach akademickich, jak i w europejskiej branży animacyjnej. Za swoją działalność otrzymał w 2010 roku tytuł "Mecenasa Zdrowia". Jest praktykiem, na jego odczytach, wykładach i praktycznych szkoleniach pojawiają się zainteresowani z całej Europy. Znany jest z nieszablonowości i nietypowych metod przekazywania wiedzy. Z kursantami porozumiewa się w 7 językach obcych, a jego publikacje przetłumaczono już na 4 z nich.Prywatnie interesuje się siatkówką i kulturą czeską.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Jakub B. Bączek</a>
        <a name="ISBN">978-83-928702-1-0</a>
        <a name="Rok_wydania">2011</a>
        <a name="Producent">Stageman Polska </a>
        <a name="Format">PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
  </group>
</offers>
