<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<upolujebooka generator="SilverCMS-koobe" generationTime="15.04.2013 14:13" ver="3.5">
  <products>
    <product>
      <name><![CDATA[Skarbiec aforyzmów. Sztuka życia]]></name>
      <id>708983</id>
      <url>http://www.koobe.pl/708983,ebook,skarbiec-aforyzmow-sztuka-zycia.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Zbiór sentencji dla tych, którzy szukają odpowiedzi na pytanie o cel i sens naszego istnienia.]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/1/img/8a65408c5460e6d5df5b4cd2f6427de0_226_0_n_100/skarbiec20aforyzmow20sztuka20zyciacov.jpg</image>
      <price>7.06</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Europa</producer>
      <property name="isbn">83-7407-058-7</property>
      <property name="author">Nieznany</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Skarbiec aforyzmów. Radość tworzenia]]></name>
      <id>709116</id>
      <url>http://www.koobe.pl/709116,ebook,skarbiec-aforyzmow-radosc-tworzenia.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Co z głowy, to z serca.  <br> Czym jest inteligencja, talent, geniusz? Jakie są korzenie twórczości? O tym mówią najwybitniejsi.]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/9/img/e50bca646b7727cf832578eda7b7c7fb_226_0_n_100/skarbiec20aforyzmow20-20radosc20tworzeniacov.jpg</image>
      <price>7.06</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Europa</producer>
      <property name="isbn">83-7407-093-5</property>
      <property name="author">Nieznany</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Śmiertelny sekret]]></name>
      <id>709151</id>
      <url>http://www.koobe.pl/709151,ebook,smiertelny-sekret.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><strong>Niekt&oacute;re sekrety nie powinny być zachowywane&hellip;</strong></p>
<p>Jeszcze trzy miesiące temu życie Camelii było całkiem zwyczajne: miała przyzwoite oceny, niezłe relacje z rodzicami i fajną pracę. Jednak gdy tajemniczy Ben rozpoczyna naukę w jej liceum, przestaje być nudno.</p>
<p>Wszyscy wierzą, że Ben przyczynił się do śmierci byłej dziewczyny i unikają go. Wszyscy, opr&oacute;cz Camelii. Dziewczyna nie chce wierzyć plotkom. Czuje dziwną fascynację Benem. Wkr&oacute;tce zaczyna odbierać tajemnicze telefony i dostawać listy z pogr&oacute;żkami. Ben twierdzi, że Camelii grozi niebezpieczeństwo, ale czy można mu zaufać? Dziewczyna wie, że chłopak coś ukrywa&hellip; Lecz nie on jeden ma tajemnicę.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/23/23406/img/1d7af6dff55a23b8493651d680f02709_226_0_n_100/125348.jpg</image>
      <price>17.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Nasza Księgarnia</producer>
      <property name="isbn">978-83-10-12227-8</property>
      <property name="author">Laurie Faria Stolarz</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Tajemnice zbrodni]]></name>
      <id>709202</id>
      <url>http://www.koobe.pl/709202,ebook,tajemnice-zbrodni.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><strong>Wstrząsające zab&oacute;jstwa, dramatyczne śledztwa, sprawiedliwość po latach.</strong></p>
<p>Te zbrodnie były wyrzutem sumienia polskiej policji, bezsilnej wobec nieuchwytnych sprawc&oacute;w. Wyzwaniem rzuconym ekipom kryminalnym przez zab&oacute;jc&oacute;w. Spędzały sen z powiek nawet najbardziej doświadczonym śledczym. Na przełom w śledztwie trzeba było czekać nawet lata. O rozwikłaniu tajemnicy zbrodni decydował niewiarygodny splot wydarzeń, łut szczęścia lub pozornie błaha rzecz, na przykład wiejska plotka, albo zwykły szyld reklamowy. Także czas, kt&oacute;ry zwykle zaciera ślady zbrodni i sprzyja sprawcom, tutaj obracał się przeciwko nim. Bo chociaż śledztwa tkwiły w martwym punkcie, to nauka pędziła do przodu. Stare dowody nabierały nowego znaczenia. Niewidoczna gołym okiem kropla krwi lub zaciśnięty w dłoni ofiary włos stawały się wizyt&oacute;wką mordercy.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>Za każdą historią w tej książce kryje się czyjaś tragedia, niewyobrażalna rozpacz. Każda z nich pokazuje, jak wyrachowaną, okrutną istotą może być człowiek. Nawet ten, kt&oacute;ry na co dzień ratuje ludzkie życie. Moja książka jest reporterską rekonstrukcją pracy śledczych: od miejsca zab&oacute;jstwa, aż do zatrzymania mordercy, pr&oacute;bą ukazania zwrot&oacute;w akcji, kt&oacute;rych często nie widać w procesie sądowym. Odsłania emocje policjant&oacute;w i prokurator&oacute;w pracujących - z godną podziwu determinacją - nad rozwikłaniem kryminalnej łamigł&oacute;wki. Emocje, do kt&oacute;rych profesjonaliści rzadko się przyznają.</em><br /><strong>Ewa Ornacka</strong></p>
<p><br /><strong>Ewa Ornacka </strong>&ndash; dziennikarka śledcza publikująca na łamach m.in. tygodnika Wprost, Newsweek Polska, Focus Śledczy, wsp&oacute;łautorka serialu i książki <em>Alfabet mafii</em>, autorka reportaży telewizyjnych o przestępczości zorganizowanej, scenarzystka filmu <em>Świadek </em>w reż. Andrzeja Kostenki oraz cyklu dokumentalnego <em>Zbrodnie niedoskonałe</em>. Dociera do najpilniej strzeżonych świadk&oacute;w koronnych, ściganych listami gończymi mafijnych boss&oacute;w i tajnych struktur policji. W 2007 roku chroniona przez Centralne Biuro Śledcze.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/23/23128/img/5cea515eba8df08fad780b9d92ce1915_226_0_n_100/124538.jpg</image>
      <price>22.40</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Prószyński Media</producer>
      <property name="isbn">978-83-7839-242-2</property>
      <property name="author">Ewa Ornacka</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Daytrading - amerykańskie rynki papierów wartościowych]]></name>
      <id>709269</id>
      <url>http://www.koobe.pl/709269,ebook,daytrading-amerykanskie-rynki-papierow-wartosciowych.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<h2>Praktyczne podejście do inwestowania na rynku NASDAQ i NYSE</h2> <p>Czy Tobie też inwestowanie na giełdzie kojarzyło się dotąd wyłącznie z kupowaniem akcji &quot;na dłużej&quot;? A co powiesz na 500 i więcej transakcji w ciągu jednej sesji giełdowej?</p> <p>Czytaj dalej, a dowiesz się, kim jest trader i daytrader oraz jak możesz zarabiać na rynkach NASDAQ i NYSE. Poznasz potrzebne oprogramowanie i zdobędziesz wiedzę, kt&oacute;ra pozwoli Ci uniknąć niepotrzebnych błęd&oacute;w i cieszyć się dobrymi wynikami swoich działań na giełdzie.</p> <h3>Kim jest trader?</h3> <p>Najprościej rzecz ujmując, jest to człowiek, kt&oacute;ry zarabia na handlu akcjami. Jednakże termin ten często odnosi się do daytrader&oacute;w, czyli ludzi handlujących akcjami w bardzo małym horyzoncie czasowym otwierając i zamykając wszystkie transakcje w czasie trwania jednej, najdalej kilku sesji.</p> <p>Trader nie jest maklerem ani brokerem &ndash; zdarzają się tutaj nieporozumienia. Makler to osoba zatrudniona przez dom maklerski w celu przekazywania zleceń klient&oacute;w na rynki oraz ich finalizację. Broker to firma umożliwiająca dostęp do rynku osobom prywatnym oraz innym firmom, często zatrudniająca makler&oacute;w. Trader natomiast to osoba obracająca swoim kapitałem lub kapitałem firmy, dla kt&oacute;rej pracuje czerpiąca zyski jedynie z realizowanych w ten spos&oacute;b profit&oacute;w.</p> <em>&quot;Daytrader obcuje bezpośrednio z rynkiem, wyczuwa jego humory i stara się do nich dostosować. To najbardziej <strong>ekscytujące i dynamiczne</strong> zajęcie na rynkach finansowych, jakie można sobie wyobrazić.&quot;</em> <h2>Dlaczego powinienem przeczytać podranik &bdquo;Daytrading - amerykańskie rynki papier&oacute;w wartościowych&rdquo;?</h2>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/18/img/0ba2b4b6449e42b83288dfdceb3d69b3_226_0_n_100/daytrading.jpg</image>
      <price>26.16</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Złote Myśli Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">83-7521-046-3</property>
      <property name="author">Piotr Surdel</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Samo Sedno. Pewność siebie]]></name>
      <id>709356</id>
      <url>http://www.koobe.pl/709356,ebook,samo-sedno-pewnosc-siebie.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Czujesz się onieśmielony w kontaktach z innymi ludźmi? Brak ci odwagi, by rozpocząć rozmowę z nowo poznanymi osobami? Wystąpienia publiczne wywołują u ciebie paniczny strach? Negocjacje biznesowe to dla ciebie koszmar? Jeśli brak pewności siebie utrudnia ci życie &ndash;&nbsp; sięgnij po tę książkę i zmień to!<br /><br />Poradnik zawiera kompleksowy trzyetapowy trening, dzięki kt&oacute;remu&nbsp; zbudujesz i wzmocnisz swoją pewność siebie. Znajdziesz w nim sprawdzone narzędzia, z kt&oacute;rymi pokonasz stres i odblokujesz drzemiące w tobie możliwości. Praktyczne wskaz&oacute;wki pomogą ci przełamać lęk i z łatwością nawiązywać nowe kontakty towarzyskie lub biznesowe. Przykładowe sytuacje wskażą ci, jak odnaleźć się w każdych, nawet bardzo stresujących okolicznościach. Przekonaj się, że praca nad sobą procentuje! Wykorzystaj w pełni sw&oacute;j potencjał - odnieś sukces osobisty i zawodowy!<br /><br />Dlaczego poradnik trafia w <strong><em>Samo Sedno</em></strong> ?</p>
<ul>
<li>zawiera kompleksowy trzyetapowy trening, kt&oacute;ry pomoże ci zbudować pewność siebie,</li>
<li>pomaga określić, czym dla ciebie jest pewność siebie i jak o nią walczyć,</li>
<li>wskazuje, jak odnaleźć motywację do pracy nad sobą,</li>
<li>poprzez skuteczne techniki i praktyczne ćwiczenia pokazuje, jak pozbyć się poczucia niepewności i irracjonalnego lęku,</li>
<li>demonstruje, jak dopasować zaprezentowane metody do bieżących, konkretnych sytuacji.</li>
</ul>
<p>Odkryj w sobie niewyczerpane źr&oacute;dło siły i energii, jaką daje pewność siebie!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Artur Kr&oacute;l</strong> &ndash; psycholog, coach i trener, specjalizujący się w pracy nad nieśmiałością i brakiem pewności siebie. Pracuje z osobami prywatnymi i z organizacjami. Autor książek, publikacji internetowych oraz licznych artykuł&oacute;w oraz tw&oacute;rca metod BeyondNLP i Dynamic Mindscapes.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em><strong>Samo Sedno </strong></em>to seria nowoczesnych, praktycznych i podręcznych poradnik&oacute;w, kt&oacute;re trafiają w samo sedno. W serii znajdują się tytuły o tematyce m.in. biznesowej, parentingowej, psychologicznej czy dotyczącej zdrowego stylu życia i rozwoju osobistego.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/23/img/14e7870a89f68123edd3667201c29cc4_226_0_n_100/pewnoscsiebie-edgard-ebook-cov.jpg</image>
      <price>23.43</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>EDGARD</producer>
      <property name="isbn">9788377881606</property>
      <property name="author">Artur Król</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Autobiografia pod ciśnieniem]]></name>
      <id>709430</id>
      <url>http://www.koobe.pl/709430,ebook,autobiografia-pod-cisnieniem.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Autobiografia legendy nurkowania jaskiniowego <strong>Shecka Exley&rsquo;a</strong>, kt&oacute;ry od 16 roku życia związał się z wodą na tyle silnie, że większość podwodnych eksploracji wykonał jako pierwszy człowiek na ziemi.</p>
<p><strong>Trzykrotnie bił rekord świata</strong> w głębokich nurkowaniach sportowych, pierwszy na świecie przekroczył granicę 1000 nurkowań jaskiniowych, był odkrywcą przynajmniej kilkunastu podwodnych jaskiń na Florydzie, przez szereg lat poszerzając ich poznane granice.</p>
<p>Zginął mając 45 lat w jaskini Meksyku, na 10 m przed osiągnięciem dna, położonego na głębokości 278 m. Jego ciało znaleziono na powierzchni oplątane liną opustową.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/27/img/8600e570663f2c623f4e9554ed5a3dff_226_0_n_100/autobiografiapodcisnieniem-mayfly-ebook-cov.jpg</image>
      <price>9.02</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Mayfly</producer>
      <property name="isbn">978-83-929483-1-5</property>
      <property name="author">Sheck Exley</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Inteligentne inwestowanie]]></name>
      <id>709521</id>
      <url>http://www.koobe.pl/709521,ebook,inteligentne-inwestowanie.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<h2>Inteligentne Inwestowanie</h2> <p><strong>...czyli w co warto inwestować na tak dynamicznym rynku?</strong></p> <p>Fundusze inwestycyjne, Giełda Papier&oacute;w Wartościowych, akcje, obligacje, lokaty struktyryzowane, nieruchomości, dzieła sztuki, monety kolekcjonerskie, złoto... </p> <p><strong>I jak tu się w tym wszystkim nie pogubić? </strong></p> <p>Żyjemy we wspaniałych czasach, pełnych niewyobrażalnych wręcz możliwości inwestycyjnych. To fantastyczna wiadomość, ale... </p> <p>No właśnie &ndash; zawsze jest jakieś &bdquo;ale&rdquo;. Skąd tak właściwie miałbyś wiedzieć, w co warto inwestować? W jaki spos&oacute;b ulokować sw&oacute;j kapitał, tak aby przyni&oacute;sł Ci on <strong>wymierne korzyści,</strong> ale jednocześnie w maksymalnym stopniu go ochronić. Czy to w og&oacute;le jest możliwe? Okazuje się, że jak najbardziej jest to możliwe. </p> <p><strong>Wiedza finansowa jest bezcenna! </strong></p> <p>Czy słyszałeś kiedyś o czymś takim, jak <strong>fundusze alternatywne? </strong>Nie? W takim razie zapewne nie słyszałeś r&oacute;wnież o tym, że w czasach, gdy klasyczne fundusze inwestycyjne zanotowały kilkunastoprocentowe straty, fundusze alternatywne nie tylko pozwoliły ochronić kapitał swoich członk&oacute;w, ale wręcz <strong>wygenerowały dla nich spore zyski! </strong></p> <p><strong>Ile dla Ciebie warta jest taka wiedza?</strong></p> <p>Mam dla Ciebie bardzo prosty przykład. Zał&oacute;żmy, że inwestujesz <strong>100 000 złotych.</strong> Niestety, sytuacja na Giełdzie Papier&oacute;w Wartościowych okazuje się być kiepska i fundusz akcyjny, w kt&oacute;rym ulokowałeś sw&oacute;j kapitał, traci na wartości 20%. Wierz mi, że od <strong>sierpnia 2007 roku </strong>jest to i tak bardzo niewielka strata. W tym czasie fundusz alternatywny pozwolił zarobić 15%. Ty straciłeś <strong>20 000 zł,</strong> a ktoś inny zarobił w tym samym okresie <strong>15 000 zł. </strong>R&oacute;żnica między Waszymi kapitałami wynosi <strong>35 000 zł.</strong></p> <p><strong>Co zrobisz z dodatkowymi 35 000 zł? </strong></p> <p>Może chciałbyś pojechać na <strong>wymarzone wakacje...</strong></p> <p>Może kupisz sobie <strong>nowy samoch&oacute;d...</strong></p> <p>Może pozwolisz <strong>zyskom dalej rosnąć...</strong></p> <p>Może <strong>zainwestujesz w siebie...</strong></p> <p>Może... Może... Może... </p> <p>Musimy jednak zejść na chwilę na ziemię i sprawić,<strong> abyś faktycznie m&oacute;gł zarabiać </strong>nie tylko wtedy, gdy koniunktura bardzo dobra. To potrafi każdy. Skończyły się czasy, gdy można było wrzucić got&oacute;wkę w byle jaki fundusz inwestycyjny i po roku <strong>wyciągnąć kilkadziesiąt procent więcej</strong>. Teraz trzeba troszeczkę się nad tym natrudzić. </p> <p>Dobra wiadomość jest taka, że <strong>poziom Twojej inteligencji finansowej </strong>zależy wyłącznie od Ciebie! </p> <p><strong>Czy chcesz zarabiać wtedy, gdy większość os&oacute;b traci?</strong></p> <p>Głupie pytanie, wiem. Pewnie, że chcesz. A ile czasu jesteś w stanie poświęcić na edukację, aby to osiągnąć? Może powiesz: &bdquo;Kilka miesięcy&rdquo;, a może: &bdquo;Kilka tygodni&rdquo;. Ja mam dla Ciebie znacznie lepszą propozycję. Nie wiem, czy jesteś na nią psychicznie i mentalnie przygotowany, ale głęboko wierzę, że jesteś. </p><p>&nbsp;</p><p><strong>3 godziny! Tylko trzy godziny!</strong></p> <p>Dokładnie tyle czasu zajmuje przeczytanie ebooka <strong>&bdquo;Inteligentne Inwestowanie&rdquo;</strong> Tomasza Bara. Zebrał on dla Ciebie w jednym miejscu <strong>21 wskaz&oacute;wek, </strong>kt&oacute;re zaoszczędzą Ci irytacji, nerw&oacute;w, nietrafionych inwestycji itd. W zamian dostaniesz pakiet sprawdzonej w praktyce wiedzy, kt&oacute;ra pozwoli Ci <strong>pomnożyć Tw&oacute;j kapitał. </strong></p> <p><strong>Jak bardzo cenna jest dla Ciebie ta wiedza? </strong></p> <p><strong>3 godziny finansowej edukacji, </strong>kt&oacute;ra wprowadzi Cię w tajniki finans&oacute;w. Pokaże, czym r&oacute;żnią się od siebie poszczeg&oacute;lne produkty finansowe i ile można na nich zarobić. Poznasz r&oacute;wnież kruczki dotyczące skonstruowanych przez najlepszych prawnik&oacute;w regulamin&oacute;w. Ebook ten powinien tak naprawdę kosztować &ndash; w najlepszym wypadku &ndash; kilkaset złotych. </p> <p><strong>My dajemy Ci go za jedyne 27 zł!</strong> </p><p><strong>Zainwestuj 27 zł + 3 godziny swojego czasu, </strong>a przekonasz się, jak wiele możesz zyskać. Korzystasz z kredyt&oacute;w bankowych? Być może kt&oacute;s pr&oacute;bował wm&oacute;wić Ci, że <strong>kredyt got&oacute;wkowy </strong>jest znacznie tańszy i lepszy niż korzystanie z kart kredytowych. Ale czy tak jest naprawdę? Okazuje się, że niekoniecznie! Dzięki publikacji Tomasza Bara możesz skonstruować <strong>najdogodniejszą dla siebie ofertę</strong> </p> <h2>Czego konkretnie dowiesz się z tej publikacji?</h2> <p>M&oacute;głbym teraz zrobić niekończącą się listę <strong>Twoich oszczędności, </strong>ale tak naprawdę prawdopodobnie byś ich nie docenił. Dopiero wiedza zastosowana w praktyce ukaże Ci istotę inwestowania. M&oacute;wiliśmy wcześniej o <strong>35 000 zł. </strong>Czy nie jest to wystarczający argument, aby nabyć tę fenomenalną publikację? A może przekona Cię <strong>dodatkowe kilkaset złotych miesięcznie,</strong> kt&oacute;re zaoszczędzisz na kredytach bankowych? </p> <p>Tego nie wiem. Wiem natomiast, że <strong>grzechem byłoby nie skorzystać z tej publikacji </strong>właśnie w tym momencie.<strong> Robert Kiyosaki </strong>w każdej swojej książce podkreśla to, jak bardzo ważna jest <strong>edukacja finansowa. </strong>Tomasz Bar jest jednym z <strong>najlepszych w Polsce </strong>specjalist&oacute;w od finans&oacute;w. Zna się na produktach finansowych i &ndash; co najważniejsze &ndash; zechciał się tą wiedzą podzielić <strong>właśnie z Tobą!</strong></p><p>&nbsp;</p><p>Jeśli ciągle nie jesteś pewny, to najprawdopodobniej nic Cię nie przekona, ale chciałbym, abyś pamiętał o najważniejszym. <strong>Niczym tak naprawdę w tym momencie nie ryzykujesz, </strong>ponieważ w przypadku, gdy wiedza ta okaże się dla Ciebie bezwartościowa (w co nie wierzę), to zwr&oacute;cimy Ci poniesione nakłady finansowe, a <strong>ebooka będziesz m&oacute;gł zatrzymać dla siebie.</strong></p> <p>Tak bardzo <strong>wierzymy w jego wartość, </strong>że nie moglibyśmy postąpić inaczej. </p> <p><strong>Gwarantuję Ci, że będzie warto! </strong></p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/32/img/07bcbaec2f30c620f9c23ef9021a1dfc_226_0_n_100/inteligentneinwestowaniecov.jpg</image>
      <price>23.62</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Złote Myśli Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7582-649-4</property>
      <property name="author">Tomasz Bar</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Lucian]]></name>
      <id>709678</id>
      <url>http://www.koobe.pl/709678,ebook,lucian.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><em>Czy przyszło ci kiedyś do głowy, że Lucian może&hellip; nie być człowiekiem?<br />Spuściłam wzrok. Nie &ndash; wyszeptałam. Pomyślałam jednak: &bdquo;Tak&rdquo;.</em> <br /><strong>(fragment książki)</strong></p>
<p>Lucian nie ma przeszłości. Ma za to niepokojące sny &ndash; o nieznanej, ale bardzo mu drogiej dziewczynie. Rebeka od pierwszego spotkania czuje, że coś ją ciągnie do tego dziwnego chłopaka. Oboje rozpaczliwie pr&oacute;bują uwolnić się od siebie, lecz łącząca ich więź okazuje się zbyt silna. Zresztą czy na pewno tego właśnie pragną?</p>
<p>Przejmująca opowieść o przeznaczeniu, miłości i poświęceniu. Po prostu magiczna.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/21/21706/img/60789b9ccf35f9f1c99bb608e9fe19c7_226_0_n_100/76573.jpg</image>
      <price>24.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Nasza Księgarnia</producer>
      <property name="isbn">978-83-10-12243-8</property>
      <property name="author">Isabel Abedi</property>
      <property name="format">MOBI,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Poszukiwanie oszczędności w kadrach]]></name>
      <id>709764</id>
      <url>http://www.koobe.pl/709764,ebook,poszukiwanie-oszczednosci-w-kadrach.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Oszczędzanie kosztów jest ważne zawsze i wszędzie. Jednak obecnie, w czasach globalnego kryzysu finansowego, staje się priorytetem numer jeden!</p>
<p>Firmy planują ograniczanie produkcji, wielu pracodawców myśli o zwalnianiu pracowników&hellip;</p>
<p>Niektórym wydaje się, że cięcie zatrudnienia to przykry, ale jedyny sposób na znalezienie oszczędności w kadrach. Nie zawsze tak musi być!</p>
<p><strong>Okazuje się, że można znaleźć naprawdę wiele bezpośrednich lub pośrednich możliwości zaoszczędzenia dzięki odpowiedniemu zastosowaniu prawa pracy lub dzięki umiejętnemu zarządzaniu zasobami ludzkimi.</strong></p>
<p>Są pracodawcy ambitniejsi, którzy zamiast zwalniać pracowników próbują np. motywować ich do wydajniejszej pracy. Ale i ich działania nie zawsze są skuteczne! Na przykład dla jednego pracownika prezentacja projektu na posiedzeniu zarządu będzie wyróżnieniem, ale dla innego&hellip; będzie oznaczać dodatkowy stres.</p>
<h4>Jak więc oszczędzać koszty kadrowe, ale &bdquo;z głową&rdquo;?</h4>
<p>Dowiesz się tego z e-booka pt. &bdquo;Poszukiwanie oszczędności w kadrach&rdquo;</p>
<h4>Dowiesz się m.in.:</h4>
<ul>
<li>jak można oszczędzić na dobraniu odpowiedniej umowy o pracę (i nie tylko),</li>
<li>jak można oszczędzić na wybraniu odpowiedniego systemu czasu pracy,</li>
<li>jak można zyskać na zatrudnianiu niektórych kategorii osób,</li>
<li>jakie jeszcze inne (poza wyżej wskazanymi) możliwości oszczędzania przewiduje prawo pracy,</li>
<li>jak można oszczędzić na rekrutacji pracownika,</li>
<li>jakie korzyści może przynieść zróżnicowanie składników wynagrodzenia pracownika,</li>
<li>które zmiany organizacyjne dotyczące zarządzania personelem mogą przynieść oszczędności,</li>
<li>jak motywować pracownika (finansowo i pozafinansowo).</li>
</ul>
<h4>Doradzają Ci najlepsi specjaliści</h4>
<p>Możesz w pełni ufać wskazówkom zawartym w publikacji &bdquo;Poszukiwanie oszczędności w kadrach&rdquo; i stosować je bez obaw. Zostały one przygotowane przez specjalistów z dziedziny prawa pracy i zarządzania personelem. Autorkami publikacji są panie: <strong>Anna Martuszewicz</strong> prawnik, specjalista z zakresu prawa pracy, <strong>Magdalena Rapacka-Wojdat </strong>konsultant HRK PARTNERS S.A. Tower Perrin Alliance Partner oraz <strong>Edyta Marońska</strong> wieloletni specjalista HR. Publikacja została przygotowana z zachowaniem najwyższej staranności i wykorzystaniem wysokich kwalifikacji, wiedzy i doświadczenia.</p>
<h4>Nie zwlekaj!</h4>
<p>Wykaż się kreatywnością! Tnij koszty samodzielnie lub pokaż ten e-book przełożonym! Niech docenią Twoje starania o oszczędności!</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/46/img/dd11dd42abc5f82b806d3f982d20149d_226_0_n_100/wiedzaipraktyka-poszukiwaniaoszczednosciwkadrachczyli43propozycjenatru.jpg</image>
      <price>30.03</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wiedza i Praktyka</producer>
      <property name="isbn">978-83-7677-091-8</property>
      <property name="author">Anna Martuszewicz,Magdalena Rapacka-Wojdat,Edyta Marońska</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Illusiana]]></name>
      <id>709802</id>
      <url>http://www.koobe.pl/709802,ebook,illusiana.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<br />Oferujemy Państwu do czytania książkę Krzysztofa Jurczyńskiego, kt&oacute;ra naszym zdaniem powinna zostać przeczytana przez każdego intelektualistę, nazywanego w Polsce wykształciuchem. Może ona okazać się r&oacute;wnie zajmująca dla czytelnik&oacute;w nie identyfikujących się z wykształciuchami. Jest bowiem źr&oacute;dłem łatwo odnawialnej, potężnej, a ponadto ciepłej energii intelektualnej, kt&oacute;ra może przydać się każdemu do zrozumienia świata iluzji.<br />  <br /> <br />Autor, będący podr&oacute;żnikiem i dziennikarzem, wyprawia się w głąb własnego umysłu. R&oacute;wnocześnie prowadzi wielką ciężar&oacute;wkę po najpiękniejszych drogach w Stanach Zjednoczonych.<br />  <br /> <br />W opowieści znajdą Państwo argumenty wskazujące na, przerażającą wielu wsp&oacute;łczesnych, potrzebę wzniesienia się ludzkości na nowy poziom rozumienia wolności, znacznie wyższy od uznanego powszechnie za zadowalający i możliwy do osiągnięcia.<br /> <br /> <br />Zdaniem autora świat, ze względu na umysłowe zap&oacute;źnienie, znajduje się obecnie w stanie Wielkiej Depresji Intelektualnej. Wyjście z niej wymaga świadomego wysiłku, kt&oacute;ry w zamian kusi niepoliczalnym pasmem sukces&oacute;w w skali globalnej.<br />  <br />Krzysztof Jurczyński argumentuje, że w kr&oacute;tkim czasie możliwe jest wykreowanie nowej, znacznie lepszej cywilizacji, kierującej się prawdą i rozumem. Warunkiem absolutnie koniecznym do osiągnięcia sukcesu okazuje się rezygnacja z hipokryzji. To bardzo mało do poświęcenia. Zdaniem autora wręcz tyle, co nic.<br /> <br /> <br />Treść książki, bazująca na wydarzeniach autentycznych, obfituje w zajmujące wątki autobiograficzne i sensacyjne. Wyjątkowo unikalne są fragmenty opisujące ataki amerykańską bronią elektroniczną na ludzki umysł.<br /> <br /> <br />Przedmowę napisał prof. Wawrzyniec Konarski.<br /> <br /> <br />Zapraszamy do lektury!]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/48/img/3fc581d46891e91cef568ba39123ac83_226_0_n_100/illusiana44cov.jpg</image>
      <price>22.04</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Iluzjana</producer>
      <property name="isbn">978-83-61837-00-8</property>
      <property name="author">Krzysztof Jurczyński</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Nowele i obrazki]]></name>
      <id>709854</id>
      <url>http://www.koobe.pl/709854,ebook,nowele-i-obrazki.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Zbi&oacute;r nowel pozytywistycznych z 1887 roku.</p>
<p><br /><strong>Waleria Marren&eacute;-Morzkowska</strong> (1832&ndash;1903) to polska pisarka, publicystka, krytyczka literacka i feministka okresu pozytywizmu. Nauki pobierała w domu, a następnie w szkołach w Puławach oraz w Krakowie. Wiele podr&oacute;żowała. Zawarła długoletnią przyjaźń z Elizą Orzeszkową. Po przeprowadzce w 1877 roku do Warszawy zajęła się pisarstwem, publicystyką i filantropią. W swoim domu prowadziła popularny salon literacki. Debiutowała powieścią <em>Nowy gladiator</em> w 1857 roku. Opublikowała ponad dwadzieścia utwor&oacute;w prozatorskich, gł&oacute;wnie w typie romansu. Wiele z nich można zaliczyć do nurtu powieści tendencyjnej. Często poruszały one problematykę emancypacji kobiet. W jej dorobku znalazły się także publikowane na łamach &bdquo;Przeglądu Tygodniowego&rdquo; artykuły krytyczne, szkice literackie, recenzje i sprawozdania. Przełożyła <em>Kobietę trzydziestoletnią</em> Balzaka oraz wybrane dramaty Henryka Ibsena.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Obecne wydanie książki zostało przygotowane w ramach akcji &bdquo;Białe Kruki na E-booki&rdquo;. Utw&oacute;r poddano modernizacji pisowni i opracowaniu edytorskiemu, by uczynić jego tekst przyjaznym dla wsp&oacute;łczesnego czytelnika.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/15/15512/img/b8f6065e358dbf5f0c5d7b72c5b0c9be_226_0_n_100/noweleiobrazki-inpingo-ebook-cov.jpg</image>
      <price>4.44</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Inpingo Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7884-213-2</property>
      <property name="author">Waleria Marrené-Morzkowska</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Motywacyjne aspekty polityki personalnej]]></name>
      <id>709889</id>
      <url>http://www.koobe.pl/709889,ebook,motywacyjne-aspekty-polityki-personalnej.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Do zadań kierownika należy zatem takie motywowanie pracownik&oacute;w, aby wykonując swoje obowiązki pracownicze realizowali oni cele strategiczne firmy, powiązane dodatkowo z ich własnymi aspiracjami zawodowymi. Zapewni to zadowolenie i satysfakcję samym pracownikom, a także przyczyni się do odniesienia sukcesu przez firmę. Odpowiednie motywowanie jest więc istotnym elementem sposobu działania menedżera, kt&oacute;ry powinien umieć zapewnić trwałą harmonię między motywacjami pracownik&oacute;w a celami firmy. Motywowanie pracownik&oacute;w jest jednym z zadań wsp&oacute;łczesnego menedżera. Motywowanie stanowi r&oacute;wnież jeden z aspekt&oacute;w polityki personalnej firmy. Przejawiać się może w r&oacute;żnych formach, takich jak system wynagrodzeń, nagrody, szkolenia, zapewnienie pracownikom rozwoju, zgodnie z ich aspiracjami. Celem pracy jest ocena motywacyjnych aspekt&oacute;w polityki personalnej firmy. Praca składa się z czterech rozdział&oacute;w. Pierwszy rozdział charakteryzuje znaczenie polityki personalnej w firmie. Wyjaśnia, dlaczego personel jest uważany za zas&oacute;b strategiczny w organizacji, opisuje pojęcie i cele polityki personalnej oraz determinanty jej realizacji. Polityka personalna jest uzależniona w dużej mierze od gł&oacute;wnych cel&oacute;w przedsiębiorstwa, jego roli na rynku, a także perspektyw rozwoju. W rozdziale tym opisano r&oacute;wnież strategie personalne jako pochodną strategii przedsiębiorstwa. W drugim rozdziale przedstawiono klasyfikację funkcji personalnych. Wzięto tu pod uwagę planowanie potrzeb personalnych, nab&oacute;r pracownik&oacute;w w kontekście aspekt&oacute;w motywacyjnych oraz pozostałe funkcje personalne, takie jak: oceny pracownik&oacute;w, wynagradzanie i doskonalenie personelu. Trzeci rozdział dotyczy motywowania w realizacji funkcji personalnej. Zwr&oacute;cono uwagę przede wszystkim na motywacyjne znaczenie wynagrodzeń, ocen pracowniczych, doskonalenie personelu poprzez szkolenia. Ostatni rozdział dokonuje oceny wpływu motywacyjnych aspekt&oacute;w polityki personalnej na kształtowanie postaw i zachowań pracownik&oacute;w w firmie. W rozdziale tym dokonano charakterystyki Firmy, w kt&oacute;rej przeprowadzano badania, przedstawiono założenia empiryczne badań ankietowych oraz zaprezentowano wyniki badań i wnioski końcowe.<br />Ze Wstępu</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/52/img/55d7be9ef2191dbe3ddd1c89fc825a10_226_0_n_100/motywacyjneaspektypolitykipersonalnejcov.jpg</image>
      <price>10.59</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo e-bookowo</producer>
      <property name="isbn">978-83-61184-53-9</property>
      <property name="author">Alicja Matura</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Maska śmierci szkarłatnej]]></name>
      <id>709994</id>
      <url>http://www.koobe.pl/709994,ebook,maska-smierci-szkarlatnej.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<body><p>Edgar Allan Poe (ur. 19 stycznia 1809 w Bostonie, w stanie Massachusetts; zm. 7 października 1849 w Baltimore, w stanie Maryland) &ndash; poeta i powieściopisarz amerykański. Pracował także jako krytyk i redaktor. Przedstawiciel romantyzmu w literaturze amerykańskiej. W jego tw&oacute;rczości dominowały wątki fantastyki i horroru. Zapoczątkował gatunek noweli kryminalnej. Jego prozę charakteryzował silny psychologizm postaci (prekursorski względem p&oacute;źniejszej psychoanalizy) oraz surrealistyczne, skrajnie brutalne opisy makabry, przywołujące na myśl stany epileptyczne czy upojenie alkoholowe. W tw&oacute;rczości Edgara Allana Poe odnaleźć można postawy choroby wieku &ndash; neurozy, świadomości dualizmu świata czy też b&oacute;lu istnienia, kt&oacute;re pod koniec XIX wieku stały się sztandarowymi pojęciami nowych nurt&oacute;w sztuki: dekadentyzmu, ekspresjonizmu oraz symbolizmu.</p></body>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/26/26404/img/90423678e3de35f36de910d80e865097_226_0_n_100/maska-smierci-szkarlatnej2.png</image>
      <price>0.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>WolneLektury.pl</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Edgar Allan Poe</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Starówka i okolice. Szlakiem warszawskich zabytków]]></name>
      <id>710238</id>
      <url>http://www.koobe.pl/710238,ebook,starowka-i-okolice-szlakiem-warszawskich-zabytkow.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Pozycja z cyklu <strong><em>Szlakiem warszawskich zabytk&oacute;w</em></strong>. Jest napisana przez licencjonowanego przewodnika z bogatą wiedzą i doświadczeniem w wykonywaniu swojego zawodu. Cykl stanowi wspaniały, wirtualny przewodnik o ciekawych obiektach turystycznych w Warszawie, kt&oacute;ry nie tylko sugeruje, co warto zobaczyć, ale także opowiada kr&oacute;tką historię o danym miejscu. Dlatego zwiedzanie jest szybkie, proste i przyjemne. Utw&oacute;r jest dostępny r&oacute;wnież w wersji dźwiękowej (MP3).</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/73/img/35db155440a8134163b9c8b013b93052_226_0_n_100/starowkaiokoliceszlakiemwarszawskichzabytkow-visitsinpoland-ebook-cov.jpg</image>
      <price>21.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Visits in Poland Leszek Nowak</producer>
      <property name="isbn">978-83-63567-60-6</property>
      <property name="author">Ewa Chęć</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Dni złego słońca]]></name>
      <id>710304</id>
      <url>http://www.koobe.pl/710304,ebook,dni-zlego-slonca.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA["Lektura obowiązkowa dla tych, którzy stan wojenny wciąż noszą w sobie, nie dokonując z nim obrachunku, i dla tych, którzy mrocznych czasów nie pamiętają, a przyszło im żyć w nowej rzeczywistości. Jednych i drugich zafascynują pełnokrwiste postaci bohaterów, plastyczny opis polskich i australijskich warunków oraz intrygująca fabuła. <i><b>Dni złego słońca</i> </b> czyta się jednym tchem. <br>To opowieść o kobiecie, która wyrusza do Australii, by odnaleźć ojca swego dziecka. W czasie wędrówki przez australijski outback, spotkań z dziwakami i oryginałami w buszu czy kopalniach opali wspomina dzieciństwo i młodość oraz dramat wyborów po wprowadzeniu stanu wojennego. (...)".<p> Małgorzata Żurakowska, "Rozmowy o książce" <br>Radio Lublin]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/77/img/6c4a11c554e580ac784ce66320655f55_226_0_n_100/zysk-dnizlegosloncacov.jpg</image>
      <price>15.14</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Zysk i Spółka</producer>
      <property name="isbn">978-83-7506-600-5</property>
      <property name="author">Małgorzata Przytuła-Sawicka</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Ślubny kontrakt]]></name>
      <id>710342</id>
      <url>http://www.koobe.pl/710342,ebook,slubny-kontrakt.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Jeszcze wczoraj Luke był zaręczony, a dzisiaj po narzeczonej pozostał mu jedynie list z wyjaśnieniami. To katastrofa, choć nie z powodu złamanego serca, bo planowane małżeństwo było w istocie handlowym kontraktem, wymuszonym przez despotycznego dziadka. Jeśli Luke nie ożeni się w ciągu kilku miesięcy, starszy pan odbierze mu ukochaną posiadłość. Jak za dotknięciem czarodziejskiej różdżki pojawia się nowa narzeczona, siostra poprzedniej. Rudowłosa i obdarzona dużym temperamentem Cat zgadza się stanąć na ślubnym kobiercu, choć prawie nie zna Luke'a. Ich małżeństwo ma trwać dokładnie rok, lecz z każdym mijającym dniem ten czas wydaje się obojgu małżonkom stanowczo za krótki.<br><br>Seria: New York Times Bestselling Authors, Bestsellery New York Timesa]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/20/20485/img/0065c9571772de6e8641177ceb435701_226_0_n_100/7699.jpg</image>
      <price>11.37</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Harlequin</producer>
      <property name="isbn">9788323876908</property>
      <property name="author">Dallas Schulze</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Kobieta z Rio de Janeiro]]></name>
      <id>710475</id>
      <url>http://www.koobe.pl/710475,ebook,kobieta-z-rio-de-janeiro.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Bogaty angielski biznesmen Anton Luis Scott-Lee i Cristina Marques przeżyli przed laty płomienny romans. Potem ich drogi się rozeszły i Anton wrócił do Anglii. Teraz ponownie przyjeżdża do Brazylii, żeby wypełnić warunki testamentu. Aby otrzymać spadek, musi poślubić Cristinę...]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/20/20456/img/5336f4f44690ac1612e68088718c2d1a_226_0_n_100/7658.jpg</image>
      <price>8.17</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Harlequin</producer>
      <property name="isbn">9788323876113</property>
      <property name="author">Michelle Reid</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Dawno i daleko]]></name>
      <id>710494</id>
      <url>http://www.koobe.pl/710494,ebook,dawno-i-daleko.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>"Najnowsza powieść, opatrzona wymownym tytułem "Dawno i daleko" (kt&oacute;rej mityczną figurą staje się wspominany tu wielokrotnie bohater "Odlotu dzikich gęsi" pesymistyczny pisarz Jassmont), kontynuuje wątek zgubnego, tragicznego dla Polak&oacute;w dziedzictwa wojny i lat po wyzwoleniu &ndash; ale już w okresie tak zwanej małej stabilizacji, czyli w &bdquo;gomułkowskiej&rdquo; epoce PRL-u. Nie jest to okres zbytnio hołubiony w polskiej literaturze. Zubiński z intuicją i inwencją, unikając pułapek małego realizmu &ndash; kt&oacute;ry dominował w prozie lat 60. &ndash; odtwarza obraz świata zdławionego przez relikty okupacyjnej przeszłości i komunistycznej (często jednak pozostającej w fazie postulatywnej) teraźniejszości. Bohaterowie powieści usiłują dochować wierności swoim kodeksom moralnym, ideałom i wzorcom postępowania wykształconym jeszcze w przedwojennej Polsce &ndash; lecz na og&oacute;ł bez powodzenia. Sugestywnie, z wyczuciem i bagażem doświadczeń i przeżyć wyniesionych z okresu własnej młodości, autor &ndash; na tle pięknie, poetycko odmalowanej przyrody &ndash; zarysowuje panoramę charakterystycznych postaw &oacute;wczesnej zbiorowości polskiej."<br /><strong>Mieczysław Orski</strong></p>
<p><br />"Mnie te utwory kojarzą się z takimi tw&oacute;rcami rosyjskiej literatury jak Turgieniew i Bunin (...) Natomiast u Zubińskiego fenomenalne jest to, że on ogarnia bardzo szeroką czasoprzestrzeń".<br /><strong>Henryk Bereza</strong></p>
<p><br />"Ktoś, kto śledzi tw&oacute;rczość Zubińskiego, wie, że tak jak Faulkner stworzył swoje hrabstwo, tak Zubiński - może o tym nie wiedząc - realizuje własny projekt pisarski - sagę Wrzosowa. Opisy przyrody są jedną z największych atrakcji prozy Zubińskiego tworzą niezwykły klimat, poetycko-malarską atmosferę, duszno-dotykalną zmysłowość. Kategoria piękna niewątpliwie jest kategorią konstytuującą tę prozę, można się domyśleć, że Zubińskiemu zależy na pięknym pisaniu".<br /><strong>Bohdan Zadura</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><br /><strong>Tadeusz Zubiński </strong>- ur. w 1953 r. w Suchedniowie, pisarz, tłumacz, krytyk, eseista. Autor powieści: <em>Odlot dzikich gęsi</em> (2001), <em>Nikodem Dyzma w Łyskowie</em> (2003), <em>G&oacute;ry na niebie</em> (2005), <em>Burza pod lasem</em> (2007), <em>Ogień przy drodze</em> (2009); nowel: <em>Goście Stołu Pańskiego</em> (2010);&nbsp; zbior&oacute;w opowiadań: <em>Dotknięcie wieku</em> (1996), <em>Sprawiedliwy w Sodomie</em> (1996), <em>Wieża i inne opowiadania</em> (2007) oraz szkic&oacute;w: <em>Wyspa Zaczarowana, celtyckie legendy i mity dawnej Irlandii</em> (2008).</p>
<p>&nbsp;</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/88/img/52907eb98067081f14bcb36288f52a17_226_0_n_100/zysk-dawnoidalekocov.jpg</image>
      <price>17.81</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Zysk i Spółka</producer>
      <property name="isbn">978-83-7506-803-0</property>
      <property name="author">Tadeusz Zubiński</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[O naturze wojny]]></name>
      <id>710563</id>
      <url>http://www.koobe.pl/710563,ebook,o-naturze-wojny.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>"<em>Wojna jest tylko kontynuacją polityki innymi środkami</em>" pisał Carl von Clausewitz. Jego traktat "<strong>O naturze wojny</strong>", opublikowany po raz pierwszy w 1832 roku, już po śmierci autora, do dziś pozostaje najważniejszą rozprawą poświęconą prowadzeniu działań wojennych, wciąż jest zresztą podstawową lekturą we wszystkich akademiach wojskowych, nie wyłączając amerykańskiej Army War College. Był teoretykiem wojny totalnej, wskazywał na rolę polityk&oacute;w i przyw&oacute;dc&oacute;w w działaniach zbrojnych, jako pierwszy scharakteryzował czynniki decydujące o sukcesie bądź porażce.</p>
<p>Carl Philips Gottlieb von Clausewitz urodził się w 1780 roku w pobliżu Magdeburga. Miał dwanaście lat, kiedy wstąpił do wojska. Jednym z jego przełożonych był wybitny pruski strateg, generał Gerhard von Scharnhorst, kt&oacute;ry zwr&oacute;cił uwagę na młodego oficera. Clausewitz został adiutantem księcia Augusta. Walczył przeciwko wojskom Napoleona w latach 1812-1814 (w armii rosyjskiej, m.in. w bitwie pod Borodino) i 1814-1815 (w armii pruskiej). Jako pułkownik dowodził m.in. atakiem kawalerii pruskiej pod Lutzen. W 1815 roku został doradcą szefa sztabu dow&oacute;dcy III Pruskiego Korpusu, kt&oacute;ry uniemożliwił Napoleonowi połączenie sił pod Waterloo. Dosłużył się stopnia generała. W latach 1818-1830 był dyrektorem berlińskiej Akademii Wojennej (Allgemeine Kriegschule). Zmarł na cholerę w 1831 roku.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/26/26257/img/9e6baa16c1bfb15b1a725ad2561bde59_226_0_n_100/cover.jpg</image>
      <price>6.61</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Jirafa Roja</producer>
      <property name="isbn">978-83-62948-37-6</property>
      <property name="author">Carl von Clausewitz</property>
      <property name="format">PDF,MOBI,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Areopagitica]]></name>
      <id>710615</id>
      <url>http://www.koobe.pl/710615,ebook,areopagitica.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Traktat<strong> Johna Miltona</strong> <em><strong>Areopagitica </strong></em>ukazał się w 1644 roku i był odpowiedzią na uchwaloną przez angielski parlament Ustawę, kt&oacute;ra obejmowała kontrolą druk: &bdquo;ażeby żadna książka, pamflet lub gazeta nie mogły być odtąd wydrukowane, o ile nie otrzymają wpierw zgody i odpowiedniej licencji od przynajmniej jednej z powołanych w tym celu os&oacute;b&rdquo;.</p>
<p><strong>Milton</strong>, zwracając się do Parlamentu Anglii, przekonuje, że cenzura nie spełni swojego zadania, nie powstrzyma publikacji skandalicznych i obrazoburczych, a doprowadzić może jedynie do zaprzestania działalności naukowej, a co za tym idzie, zaprzestania dążenia do prawdy.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/18/18791/img/4639ec1fc0b3d95f68912208cc0a18c6_226_0_n_100/cover.jpg</image>
      <price>8.30</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Jirafa Roja</producer>
      <property name="isbn">978-83-62948-08-6</property>
      <property name="author">John Milton</property>
      <property name="format">PDF,MOBI,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Pochówek dla rezuna]]></name>
      <id>710632</id>
      <url>http://www.koobe.pl/710632,ebook,pochowek-dla-rezuna.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>"Tu czas stanął. Czas to nieruchoma, martwa skamielina. Gdzieś tam daleko świat pędzi, przemienia się, burzy to, co minione, codziennie tworzy nowe kształty, przybiera nowe barwy i formy, byty i sensy, ale to całe przeobrażanie naszej planety nie dociera do bohater&oacute;w książki Smoleńskiego żadnym echem, żadnym sygnałem do przebudzenia, żadną zachętą do refleksji nad sobą. Świat, tak wnikliwie opisany przez autora, nie podąża naprz&oacute;d, lecz krąży po tej samej orbicie, wok&oacute;ł tej samej osi wzajemnych uprzedzeń, rozgoryczenia i zajadłej wściekłości".<br /><strong>Ze wstępu Ryszarda Kapuścińskiego</strong><br /><br /><em>Polacy są historią zmęczeni, bardziej zdaje się ich interesować teraźniejszość i przyszłość. Smoleński podjął się zadania trudnego i niepopularnego. Jego ważna książka może się spotkać z obojętnym przyjęciem. Polacy, jak wszyscy, chcą wreszcie odpocząć od historii. Ale właśnie na spadku zainteresowania przeszłością żerują fałszerze i demagodzy. Najważniejsze problemy naszych dziej&oacute;w najnowszych muszą być nieustannie przypominane, i to nie tylko przez historyk&oacute;w. Znacznie lepiej robią to pisarze sięgający - jak Paweł Smoleński - do los&oacute;w jednostkowych, opowiadający dzieje nie narodu, lecz właśnie jakiegoś J&oacute;zefa Żurata czy Stefana Bończaka.</em><br /><strong>Andrzej St. Kowalczyk</strong><br /><br /><em>Mało powstało ostatnio tak czystych moralnie i rzetelnych dziennikarsko książek o gordyjskim węźle polsko-ukraińskim, a i o powojennej Polsce. O Polsce? Nie tylko - także o wszystkich miejscach świata, gdzie sąsiedzi zgotowali sąsiadom taki los.</em><br /><strong>Adam Szostkiewicz</strong><br /><br /><em>Poch&oacute;wek dla rezuna powinien znaleźć się w bibliotece nie tylko każdego nauczyciela historii i literatury polskiej, ale i każdego czytelnika poszukującego własnej tożsamości w zderzeniu z nie zawsze chlubną, o czym przypominają nam dzisiaj Jan Tomasz Gross i Paweł Smoleński, historią naszego kraju. Bardzo ważna książka!.</em><br /><strong>Marek Włodarski, "Koneser"</strong><br /><br /><em>Książka Smoleńskiego dowodzi, że nie mamy co liczyć, że czas sam załatwi historyczne problemy. Niewyjaśnione zbrodnie, nie zrekompensowane krzywdy będą jak upiory wychylać się w kolejnych pokoleniach.<br />(...)<br />Poch&oacute;wek dla rezuna to doskonała, choć trudna lektura.</em><br /><strong>Edwin Bendyk, "Polityka"</strong></p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/22/22454/img/c8fd9296c69698e893171f061480d87b_226_0_n_100/117092.jpg</image>
      <price>23.29</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Czarne Wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7536-322-7</property>
      <property name="author">Paweł Smoleński</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
      <promo>Cena promocyjna ograniczona czasowo</promo>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[I nagle stało się wczoraj]]></name>
      <id>710650</id>
      <url>http://www.koobe.pl/710650,ebook,i-nagle-stalo-sie-wczoraj.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>To historia dw&oacute;ch przyjaci&oacute;ł, &Oacute;vala i Efra&iacute;na, kt&oacute;rych losy połączył huragan. Obaj przejechali całą Kubę, kraj, nad kt&oacute;rym z czasem nauczą się sprawować władzę, każdy po swojemu. Charyzmatyczny &Oacute;valo osiągnie to dzięki rewolucji politycznej. Niezdarny Efra&iacute;n dokona innej rewolucji, być może jeszcze potężniejszej: stworzy nowy gatunek, telenowelę.</p>
<p>Kobietą, kt&oacute;ra ich połączy, jest Aurora, jej tajemnicza obecność będzie stałym elementem życia obu mężczyzn.</p>
<p>Kolejny raz <strong>Borys Izaguirre</strong> po mistrzowsku opisuje fascynującą historię miłosną, w kt&oacute;rej rzeczywistość jest wyłącznie źr&oacute;dłem rozczarowania.</p>
<p><br /><strong>Boris Izaguirre</strong> urodził się w 1965 roku w Caracas. Z pochodzenia jest Wenezuelczykiem; ma obywatelstwo hiszpańskie i wybitnie kosmopolityczne powołanie, jest gwiazdą hiszpańskiego radia i telewizji.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/24/24286/img/a9803c25075522e0bd7d504b39d9d2a3_226_0_n_100/128449.jpg</image>
      <price>31.99</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>MUZA S.A.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7758-280-0</property>
      <property name="author">Boris Rodolfo Izaguirre</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Upadłość nie jest klęską]]></name>
      <id>710668</id>
      <url>http://www.koobe.pl/710668,ebook,upadlosc-nie-jest-kleska.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<h2>Jak nie popełniać błęd&oacute;w, kt&oacute;re mogą doprowadzić Twoją firmę do upadłości i jak podnieść się po porażce?</h2> <p>Wystarczy być na taką ewentualność przygotowanym, żeby upadłość firmy nie oznaczała klęski, a nawet mogła być źr&oacute;dłem przyszłego sukcesu.</p><p>&nbsp;</p><p>Oczywiście lepiej żeby się nie przytrafiła, ale są sytuacje kiedy to jest najsłuszniejsze posunięcie.</p> <p><em>&quot;Upadłość jest decyzją ekonomiczną i jeśli tak ją potraktujesz, nie będzie dla Ciebie zaskoczeniem.&quot;</em></p> <p>&quot;Ta książka wciąga jak niezły kryminał. Powinien ją przeczytać każdy, kto poważnie myśli o swoim biznesie.&quot;</p> <p><strong>- Wojciech Urbanowski, doradca w firmie consultingowej, lat 43</strong></p> <p><strong>Jeśli poważnie traktujesz swoją działalność gospodarczą, z pewnością chciałbyś się dowiedzieć:</strong></p><li> Jak - prowadząc interes - przygotować się na ewentualność upadłości, jeśli nie da się jej uniknąć.</li><li><strong> Co zrobić, żeby upadłość firmy nie pozbawiła Cię majątku.</strong></li><li> Co robić żeby uratować ile się da, jak sytuacja wymknie się spod kontroli.</li><li><strong> Czego nie robić, gdy już zaczynają się poważne problemy.</strong></li><li> Jak radzić sobie z upadłością żeby nie popaść w jeszcze większe kłopoty.</li><li><strong> Na co szczeg&oacute;lnie uważać żeby nie narazić się na zarzuty karne.</strong></li><li> Co robić, gdy już parę błęd&oacute;w zostało popełnionych.</li> <p>Możesz dowiedzieć się także jak do upadłości nie dopuścić - w końcu chcesz zarabiać na swojej firmie, a nie ją likwidować.</p> <p>&quot;Wiedzę swoją autor przekazuje w bardzo ciekawy i przystępny spos&oacute;b. Istotny dla przeciętnego czytelnika jest nacisk na praktyczne aspekty poruszanych problem&oacute;w. Spos&oacute;b ujęcia niekt&oacute;rych spraw powoduje, że nawet specjalista może tu znaleźć dla siebie coś interesującego.&quot;</p> <p><strong>- A.H., sędzia w sądzie gospodarczym</strong></p> <p>&quot;Jestem chyba dobrym obiektem testowym, ponieważ nic nie wiem na ten temat. Autor Osiągnął efekt, że w miarę czytania czytelnik zaczyna sobie coraz bardziej zdawać sprawę, jak <strong>niebezpieczna jest nieznajomość przekazywanej w tym ebooku wiedzy.&quot;</strong></p> <p><strong>- Jacek Nieckuła, pracownik naukowy, prowadzi szkolenia z zakresu zarządzania jakością.</strong></p> <p><strong>Od Autora:</strong></p> <p><strong>Przeczytaj informację od Autora ebooka. Dowiedz się kim jest i skąd posiada wiedzę, kt&oacute;ra może pom&oacute;c Ci w trudnych chwilach.</strong></p> <p>Mam za sobą doświadczenie we wszystkich segmentach biznesu. Od właściciela jednoosobowej firmy po menedżera w wielkiej światowej korporacji. Dwukrotnie od zera zbudowałem sporą firmę. Raz ją z powodzeniem sprzedałem, za drugim razem mi się nie powiodło - zanim sfinalizowałem transakcję ze światowym potentatem, musiałem ogłosić upadłość. Moją pasją jest tworzenie. Czy na dużą, czy na małą skalę, zawsze zajmowałem się budową bądź rozbudową struktur. Znam z autopsji problemy, z jakimi borykają się małe i średnie firmy w miarę wzrostu skali ich działalności. Z powodzeniem podejmowałem w stosunku do takich firm działania doradcze i konsultingowe z zakresu szeroko pojętej organizacji i sprzedaży.</p> <p>Problemy upadłości znam nie tylko z własnego doświadczenia. Obserwacje, porady i kontakty z wieloma przedsiębiorcami, kt&oacute;rzy przez to przeszli, wreszcie samodzielne przekopywanie się przez akty prawne, składają się na szeroką wiedzę dotyczącą tego tematu.</p> <p>Dobra orientacja w tematyce prawnej z zakresu działalności gospodarczej (mimo braku formalnego wykształcenia prawniczego) wsparta praktyką i doświadczeniem w dziedzinie zarządzania i organizacji biznesu, umiejętność przełożenia ducha i litery akt&oacute;w prawnych na praktykę naszych ułomnych reali&oacute;w gospodarczych oraz pasja szkoleniowca i doradcy złożyły się na unikalną (śmiem twierdzić) wiedzę w tej ważnej dziedzinie, ze szczeg&oacute;lnym uwzględnieniem małych i średnich firm.</p> <p>Upadłość wielkiej sp&oacute;łki jest dla zarządu czymś całkowicie r&oacute;żnym od problem&oacute;w, jakie dotykają w tej sytuacji małą i średnią firmę. Tu element osobistych problem&oacute;w jest bardzo istotny. Taka firma nie jest bezosobowa i niezależnie od formy prawnej właściciel lub członek zarządu jest w dużym stopniu osobiście narażony na r&oacute;żne dolegliwości i szykany, często nie mające z prawem nic wsp&oacute;lnego. Wielkich prawo chroni, mali i średni zostają sami.</p> <p>Przeszedłem r&oacute;wnież i przez takie doświadczenie. Żeby rodzina mogła bezpiecznie funkcjonować, musiałem zmienić miejsce zamieszkania. Teraz w nowych warunkach organizuję swoje życie na nowo. Książka zawiera szereg informacji i porad opartych na własnym doświadczeniu, ale też na doświadczeniu innych os&oacute;b. Zdecydowałem się opublikować ją pod pseudonimem z kilku powod&oacute;w.</p><li> po pierwsze - informacje i rady w niej zawarte są syntezą doświadczeń własnych i innych os&oacute;b, a także moich przemyśleń i analiz. Intencją moją jest przekazanie wiedzy, kt&oacute;ra ma innym pom&oacute;c, a nie dokonanie rozrachunku z osobami i firmami, kt&oacute;re przy ujawnieniu nazwiska mogłyby się łatwo zidentyfikować. Książka jest poradnikiem, a nie tanią sensacją i publicznym praniem brud&oacute;w;</li><li> po drugie - osoby , kt&oacute;rym winien jestem wdzięczność, mogłyby się poczuć dotknięte. Książka opiera się bowiem na doświadczeniu wielu os&oacute;b i firm, zaś te osoby mogłyby odczytać niekt&oacute;re uwagi jako skierowane pod swoim adresem. Zrozumiałe jest przecież że raczej piszę o zagrożeniach, niż o tym, jak wspaniali potrafią być ludzie, gdy znajdziesz się w potrzebie;</li><li> po trzecie - konsekwencje upadłości w postaci ciągnących się postępowań prawnych są długotrwałe i ujawnianie pod własnym nazwiskiem stosowanych taktyk i wybieg&oacute;w naraziłoby mnie na porażkę w sprawach, kt&oacute;re cały czas się toczą i pewnie dość długo jeszcze będą się toczyć. M&oacute;głbym zaczekać z wydaniem książki, aż problemy się rozwiążą, ale wtedy byłyby to pamiętniki, a nie poradnik (swoją drogą kogo zainteresowałby pamiętnik nikomu bliżej nieznanego faceta?);</li><li> po czwarte wreszcie - względy bezpieczeństwa osobistego. Te chyba nie wymagają komentarza.</li> <p>Podsumowując - tyle wiedzy i informacji nie m&oacute;głbym bez szkody dla siebie ujawnić pod własnym nazwiskiem teraz. Jeśli ta wiedza ma być użyteczna i pomocna, musi być jak najbardziej kompletna i aktualna. Jeśli ma być kompletna, musi być wydana pod pseudonimem. Dzięki temu mogę m&oacute;wić otwarcie o sprawach naprawdę świeżych.</p> <p>I jeszcze jedno. Wierzę, że lektura tej książki pomoże wielu czytelnikom uniknąć przynajmniej części problem&oacute;w, kt&oacute;re były moim i nie tylko moim udziałem. Gdybym się z publikacją wstrzymywał, albo zawartość cenzurował ze względ&oacute;w osobistych, ta liczba byłaby znacznie mniejsza. A na tym ani mnie, ani adresatom tego poradnika, nie zależy.</p> <p><strong>- Jacek Jerzycki</strong></p> <h2>Podręcznik&oacute;w jak dobrze prowadzić biznes są setki, a bankructwo i upadłość to cały czas tematy wstydliwe...</h2> <p>Rozejrzyj się wok&oacute;ł. Ciągle powstają nowe firmy, ciągle też firmy się likwidują. To jest normalne. A obecnie, kiedy wszystko dzieje się szybciej niż jeszcze kilkanaście lat temu, średni &quot;czas życia&quot; firmy znacznie się skr&oacute;cił. Rynek zmienia się tak szybko, że to co dzisiaj jest nowością, jutro będzie starociem.</p> <p>&quot;Duża część ludzi prowadzących firmy nie zdaje sobie sprawy, że w świetle obowiązującego prawa można zażądać ogłoszenia upadłości każdego przedsiębiorcy - nawet firmy jednoosobowej. Można to zrobić nawet rok po zakończeniu działalności. Cały majątek przedsiębiorcy w razie niepowodzenia może stać się masą upadłościową i przejść pod zarząd urzędnik&oacute;w państwowych.&quot;</p> <p>To wszystko sprawia, że nigdy nie można mieć pełnego poczucia stabilności, A na dodatek w naszych realiach, gdzie normą jest niepłacenie, cios może Cię spotkać z najmniej oczekiwanej strony.</p><p>&nbsp;</p><p><strong>Kup </strong>i poznaj tego niezwykłego ebooka!!</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/98/img/a9f8156788fc2d8bd661fbbe870e0adf_226_0_n_100/upadlosc20nie20jest20kleska.jpg</image>
      <price>17.41</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Złote Myśli Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7521-263-1</property>
      <property name="author">Jacek Jerzycki</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Globalizacja]]></name>
      <id>710819</id>
      <url>http://www.koobe.pl/710819,ebook,globalizacja.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<br>“Globalizacja” należy do cyklu relacji Krzysztofa Jurczyńskiego do własnego umysłu. Autor sprzeciwia się współczesnemu barbarzyństwu, w wyniku którego świat podąża złymi drogami we wszystkich kierunkach.  Przetarte szlaki naszej cywilizacji zdarły się bowiem podobnie jak zelówki.</br>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/107/img/3e188c7416491f0ac7bc686b50ba5e42_226_0_n_100/globalizacjacov.jpg</image>
      <price>4.41</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Iluzjana</producer>
      <property name="isbn">978-83-61837-12-1</property>
      <property name="author">Krzysztof Jurczyński</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Zmień swoje myśli]]></name>
      <id>710903</id>
      <url>http://www.koobe.pl/710903,ebook,zmien-swoje-mysli.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<h2>Jak spos&oacute;b myślenia może mieć wpływ na zmiany w Twoim życiu?</h2> <p><strong>Sukces to osiągnięcie tego, co się wcześniej postanowiło osiągnąć!</strong></p><p>&nbsp;</p><p>PRZYJACIELU! Marzysz o zostaniu naczelnym dyrektorem notowanej na giełdzie sp&oacute;łki? Pragniesz nabyć w końcu ten nowy dom, o kt&oacute;rym śnisz po nocach od lat? Jaka właściwie jest Twoje własna wizja sukcesu?</p> <h3>Oto świetna wiadomość dla Ciebie!</h3> <p>To TY SAM określasz, co jest dla Ciebie sukcesem! Nie jest to określone przez nikogo innego, tylko przez Ciebie. Ocena sukcesu nie zależy od żadnych ścisłych pomiar&oacute;w, tylko od Twojego subiektywnego osądu. A dla niekt&oacute;rych ludzi sukces to przede wszystkim sama droga do celu.</p><p>Sukcesem oczywiście może być osiągnięcie czegoś materialnego, takiego jak pieniądze czy nowy dom. Może to być coś egoistycznego, jak powiedzmy władza i status VIP-a, wynikające z dyrektorskiej posady w wielkiej firmie. Może to także być coś emocjonalnego, jak znalezienie miłości czy trwałego związku. Sukcesem może nawet być coś całkiem altruistycznego i bezinteresownego &ndash; jak poprawa zdrowia i bezpieczeństwa dzieci w trzecim świecie. Albo, powiedzmy, uratowanie starych drzew na skwerku blisko Twojego domu. Po prostu nie istnieje jeden konkretny spos&oacute;b określenia tego, czym jest sukces &ndash; to słowo oznacza r&oacute;żne rzeczy dla r&oacute;żnych ludzi.</p> <h3>Oto wsp&oacute;lna cecha ludzi sukcesu &ndash; determinacja!</h3> <p>Wszyscy odnoszący sukcesy ludzie mają jednak jedną wsp&oacute;lną cechę &ndash; determinację! Aby odnieść sukces, najpierw musisz postanowić, że go odniesiesz. Choć taka decyzja nie zawsze jest całkiem świadoma, stanowi ona ziarno, z kt&oacute;rego każdy sukces wyrasta. A zatem &ndash; najpierw trzeba postanowić.</p><p>Sukces prawdopodobnie nie przyjdzie do Ciebie z dnia na dzień, jednak umiejętnie stosując zasady i sposoby opisane w tej książce, z pewnością jesteś w stanie go osiągnąć. Jeśli zadasz sobie odpowiednio dużo wysiłku, jeśli będziesz miał skuteczny plan akcji i należycie go wykonasz, sukces masz praktycznie zagwarantowany.</p> <p>Ta książka powinna się stać Twym podręcznikiem życia &ndash; może nie jedynym, ale jednym z najważniejszych. Za każdym razem, gdy wybierasz sobie jakiś cel i decydujesz się naprawdę dążyć do jego osiągnięcia, powinieneś przerobić wszystkie opisane ćwiczenia, co z pewnością pomoże Ci Tw&oacute;j sukces osiągnąć zar&oacute;wno szybciej, jak i mniejszym kosztem.</p><p>Pamiętaj, sukces rozpoczyna się w Twoim umyśle. Co więcej, to właśnie w swym umyśle naprawdę go osiągasz, potem on już tylko ujawnia się w materialnym świecie. Zainwestuj więc tę symboliczną kwotę w wiedzę, kt&oacute;ra zaowocuje w przyszłości!</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/112/img/0235570464068a0e03989f08bc1eb0ec_226_0_n_100/zmien20swoje20mysli.jpg</image>
      <price>17.47</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Złote Myśli Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7582-396-7</property>
      <property name="author">Alan Falcone</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Oczami radzieckiej zabawki]]></name>
      <id>710923</id>
      <url>http://www.koobe.pl/710923,ebook,oczami-radzieckiej-zabawki.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Oczami radzieckiej zabawki to barwna opowieść o rosyjskiej alternatywnej scenie muzycznej od początk&oacute;w punk rocka i nowej fali, aż po najnowsze produkcje z pogranicza hip-hopu, electro i innych styl&oacute;w muzycznych. Z tekst&oacute;w piosenek i ludzkich życiorys&oacute;w, opisanych na tle społeczno-politycznej zawieruchy, wyłania się obraz wsp&oacute;łczesnej Rosji widzianej oczami pokolenia urodzonego w latach sześćdziesiątych, siedemdziesiątych i osiemdziesiątych. Autor opowiada o bohaterach radzieckiej i rosyjskiej offowej sceny muzycznej, notując na marginesie własne wspomnienia jako uczestnik i naoczny świadek wielu opisanych wydarzeń.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/24/24381/img/cd71c677a8c2c576a1925c454df22ec7_226_0_n_100/128789.jpg</image>
      <price>32.31</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Czarne Wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7536-475-0</property>
      <property name="author">Konstanty Usenko</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
      <promo>Cena promocyjna ograniczona czasowo</promo>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Zasady skutecznej komunikacji w nauczaniu i wychowywaniu]]></name>
      <id>711059</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711059,ebook,zasady-skutecznej-komunikacji-w-nauczaniu-i-wychowywaniu.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<div>Rzetelne kompendium wiedzy dla dyrektor&oacute;w i nauczycieli na temat zasad skutecznego komunikowania się oraz metod komunikacji w wychowaniu i nauczaniu, uzupełnione o gotowe ćwiczenia, ilustracje i praktyczne wskaz&oacute;wki.</div>
<p><strong>Praktyczny dokument w formacie pdf!<br /> <br /> </strong></p>
<div>Publikacja zawiera wiele porad na temat zasad budowania jak najefektywniejszej dla procesu przyswajania wiedzy więzi miedzy osobą nauczającą a nauczaną. Wprowadza w zagadnienia reżyserii edukacyjnej, zasad oceniania postęp&oacute;w w nauce i poziom&oacute;w informacji w ocenianiu.</div>
<p>&nbsp;</p>
<div>
<div>Otrzymacie Państwo:</div>
<ul>
<li>Wiedzę na temat najbardziej skutecznych metod komunikowania się z uczniem,</li>
<li>Materiały pozwalające na zrozumienie i wnikliwą analizę procesu uczenia się,</li>
<li>Zestaw sprawdzonych w praktyce narzędzi - ćwiczeń, zadań, przykład&oacute;w do refleksji, </li>
<li>Publikację w praktycznej formie dokumentu elektronicznego.</li>
</ul>
</div>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/121/img/8a4bd3fa52368c18b7419117a2f5c13e_226_0_n_100/zasadyskutecznejkomunikacjiwnauczaniu-verlagdashofer-ebook-cov.jpg</image>
      <price>50.06</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Verlag Dashofer Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">83-88285-07-6</property>
      <property name="author">Zespół autorów pod redakcją Małgorzaty Taraszkiewicz</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Romeo i Julia]]></name>
      <id>711098</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711098,ebook,romeo-i-julia.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Ten utw&oacute;r nie jest chroniony prawem autorskim i znajduje się w  domenie publicznej, co oznacza, że możesz go swobodnie wykorzystywać,  publikować i rozpowszechniać.<br />Jeśli utw&oacute;r opatrzony jest dodatkowymi  materiałami (przypisy, motywy literackie etc.), kt&oacute;re podlegają prawu  autorskiemu, to te dodatkowe materiały udostępnione są na licencji <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.pl">Uznanie autorstwa-Na tych samych warunkach 3.0.</a></p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/19/19009/img/e614f7f66a6d80f72eecd747d147a30b_226_0_n_100/romeo-i-julia2.png</image>
      <price>0.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>WolneLektury.pl</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">William Shakespeare (Szekspir)</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Hrabia Monte Christo, t. II]]></name>
      <id>711117</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711117,ebook,hrabia-monte-christo-t-ii.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><span >Jedna z najwybitniejszych  powieści Aleksandra Dumasa, w której wątki  polityczne i obyczajowe  splatają się z barwną historią XIX-wiecznej  Francji po upadku  Napoleona. Młody oficer marynarki Edmund Dantès został  właśnie  mianowany kapitanem trójmasztowca i zamierza poślubić ukochaną   Mércedès. W dniu ślubu jest aresztowany w wyniku donosu zazdrosnych   przyjaciół, pomawiających go o udział w spisku mającym przywrócić rządy   Bonapartego. Dantès spędził czternaście lat w więzieniu, gdzie powinien   pozostać do końca życia. Jednak udaje mu się uciec w brawurowym stylu.   Odnajduje skarb na wyspie Monte Christo, kierując się wskazówkami   współwięźnia księdza Farii. W końcu jako majętny i ekscentryczny hrabia   Monte Christo wraca do Francji, aby dokonać wyrafinowanej zemsty na   zdrajcach z przeszłości.</span></p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/21/21102/img/0bccbea74134680097ea86f0149126dc_226_0_n_100/11343.jpg</image>
      <price>13.99</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Zielona Sowa</producer>
      <property name="isbn">978-83-7623-976-7</property>
      <property name="author">Aleksander Dumas</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Krzyż Południa. Rozdroża]]></name>
      <id>711202</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711202,ebook,krzyz-poludnia-rozdroza.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Nazywali go Krzyżem Południa. Od doliny Manassas po rzekę Rappahannock był wszędzie tam, gdzie synowie Konfederacji, brudni, obdarci i głodni, ale całym sercem oddani Sprawie, stawali w polu przeciwko najeźdźcom w niebieskich kurtkach. Był mieczem sprawiedliwości pod Bull Run, aniołem zagłady we Fredericksburgu, nadzieją na przedpolu Gettysburga.<br /><br />Naprawdę nazywał się Jeremiah Cross. Oto jego niezwykła historia&hellip;<br /><br />Rok 1863. Konfederacka rebelia jest w ciągłym natarciu i, wygląda na to, nic nie stanie już na przeszkodzie generałowi Lee, by wywalczyć dla Południa upragnioną niepodległość. Tymczasem gdzieś w Georgii pojawia się czarnosk&oacute;ry szaleniec, podający się za Boga. Bez trudu zyskuje poparcie uciśnionych niewolnik&oacute;w i wraz z nimi pragnie zrealizować sw&oacute;j plan podbicia Południa. Powstrzymać go może tylko legendarny bohater Konfederacji - Jeremiah Cross.<br /><br />To znaczy m&oacute;głby, ale plotki coraz częściej głoszą, że przebywa w niewoli.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/129/img/6969d078e3dfe6f31ad92505017a2244_226_0_n_100/runa-krzyzpoludniarozdroza-ebook-cov.jpg</image>
      <price>15.58</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Agencja Wydawnicza RUNA</producer>
      <property name="isbn">978-83-89595-63-8</property>
      <property name="author">Jakub Ćwiek</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Anatomia sukcesu]]></name>
      <id>711239</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711239,ebook,anatomia-sukcesu.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>To jest ten moment! Odł&oacute;ż wszystko, co robisz teraz. Nie jedz, nie pij, nie słuchaj muzyki. Przygotuj się na koniec świata... <strong>Koniec Twojego świata, </strong>w kt&oacute;rym wierzyłeś, że sukces jest dla zdolnych, bogatych, pięknych i wszystkich innych, kt&oacute;rych winiłeś za to, że <strong>oni go osiągnęli, a Ty nie. </strong></p> <p>Na planetę nazwaną przez Tw&oacute;j m&oacute;zg <strong>&quot;nie wierzę w sukces&quot; </strong>wylądowała bomba atomowa. Każda część Ciebie spali się ze wstydu. To niewiarygodne, ale została wydana... </p> <p><strong>Tę książkę można tylko pokochać, albo znienawidzić.</strong></p> <h4>Rewolucyjna książka Złotych Myśli, kt&oacute;ra w każdej literze, w każdym słowie krzyczy... </h4> <p><strong>&quot;Sukces można udowodnić naukowo!&quot;</strong></p> <p>Gdybyśmy mieli taką moc, chcielibyśmy, żebyś zrobił w swoim umyśle wielką przerwę. Żeby żadna książka na temat tego,<strong> jak osiągnąć sukces, </strong>kt&oacute;rą do tej pory przeczytałeś, nie stykała się w Twoim umyśle z tym ponadczasowym dziełem. Marzy nam się, żebyś docenił w 100% jej wyjątkowość. Jeżeli po jej przeczytaniu powiesz: </p> <p><em>&quot;Hmmm, świetna książka, naprawdę mi się podoba. To jest kolejna dobra książka na temat sukcesu wydana przez Złote Myśli.&quot; </em></p> <p><strong>Nie uwierzę w Twoje słowa. </strong>Ta publikacja albo rzuci Twoją szczękę na podłogę, albo już podczas jej czytania brakowało będzie Ci wyczuwalnego tętna. Możesz ją <strong>pokochać albo znienawidzić, </strong>ale nigdy nie przejdziesz po tej lekturze do zwykłych czynności. </p> <p><strong>&quot;Anatomia Sukcesu&quot; </strong>jest wydarzeniem na miarę takich książek jak <strong>&quot;Sztuka wywierania wpływu&quot; </strong>Caldiniego czy <strong>&quot;Hipnotyczny Marketing&quot; </strong>Joego Vitale. Nie ze względu na styl, a na ponadczasowy pomysł: </p> <h4>Udowodnić, jakie mechanizmy w m&oacute;zgu odpowiadają za sukces </h4> <p><strong>Co jest w niej wyjątkowego?</strong></p> <li>Udowadnia, że osiąganie sukcesu jest procesem psychologicznym, tak samo naturalnym jak strach, zakochanie czy tw&oacute;rcze myślenie. Oznacza to dla Ciebie, że po przeczytaniu tej książki otrzymasz <strong>gwarantowany naukowo przepis na sukces w Twoim życiu. </strong> </li><li>Po jej przeczytaniu każda osoba, kt&oacute;ra m&oacute;wiła, że aby osiągnąć sukces, trzeba mieć predyspozycje lub szczęście, poczuje się jak <strong>średniowieczny wieśniak.</strong> </li><li>Książka odwołuje się do wynik&oacute;w rodem z najlepszych laboratori&oacute;w psychologicznych.  <p><strong>Ta książka to po prostu instrukcja m&oacute;wiąca, </strong>jak zaprogramować sw&oacute;j m&oacute;zg, aby w jak najkr&oacute;tszym czasie osiągnął sukces dla Ciebie. </p> <p>Ta instrukcja posiada naukową gwarancję. </p> <h4>Dlaczego przeczytanie &quot;Anatomii Sukcesu&quot; gwarantuje pozytywne zmiany w Twoim życiu?</h4> <p>Jeżeli dosyć masz książek, po kt&oacute;rych przeczytaniu czujesz się zdenerwowany, to dzieło Łukasza Chojnackiego <strong>podziała jak balsam </strong>na Twoją duszę. <strong>&quot;Anatomia Sukcesu&quot; </strong>ma bardzo prostą strukturę, kt&oacute;ra daje jej kolejny punkt w lidze światowych bestseller&oacute;w sukcesu. Każdy rozdział zbudowany jest z: </p> </li><li>Opisu praw umysłu odpowiedzialnych za sukces, tj. synchronizowanie 3 obszar&oacute;w, wizualizacja, przekonania. Dowody naukowe, że to akurat działa na drodze do sukcesu. </li><li>Historie i przykłady na to, jak opisane zasady przynosiły fortuny, zwycięstwo na igrzyskach czy og&oacute;lne życiowe zadowolenie. </li><li>Trzeci element struktury to praktyczne ćwiczenia - <strong>jak naukowe gwarancje sukcesu wprowadzić w swoje życie?</strong> <p>Jak widzisz, książka jest tak skonstruowana, że parę minut po jej otwarciu możesz wprowadzać te zasady w życie i sprawić, aby Twoja wymarzona <strong>kariera zawodowa i życiowe cele </strong>zaczęły się urzeczywistniać. </p><h4>Masz marzenia? Jeśli tak, to zrealizuj je z naukowym wsparciem!</h4> <p><strong>Pomyśl przez chwilę o jednym swoim marzeniu. </strong></p> <p>Za chwilę będziesz miał książkę <strong>&quot;Anatomia Sukcesu&quot; </strong>na swoim komputerze, a może przyniesie Ci ją  listonosz. Jest to najmniej istotne. Najważniejsze jest to, że jeżeli dasz jej 3 godziny ze swojego życia, ona pozwoli Ci zdobyć to, o czym marzysz. </p> <p><strong>Stanie się tak nie dlatego, że autor tego ponadczasowego bestsellera* tak chciał, ale dlatego, że </strong></p> </li><li>tak zbudowany jest Tw&oacute;j m&oacute;zg </li><li>tak Tw&oacute;j umysł osiąga sukces </li><li>nie osiągniesz sukcesu, jeżeli będziesz działał wbrew naukowo udowodnionym zasadom psychiki. <p><em>* wybacz, że już w dniu premiery ochrzciliśmy ją jako bestseller. Zrobiliśmy tak dlatego, że jest ona tak wyjątkowa ze względu na treść, a nie wyniki sprzedaży. Z drugiej strony nie wyobrażam sobie, jak mogłaby się nie sprzedać. </em></p> <h4>Lekcja anatomii sukcesu </h4> <p>Co tak naprawdę czeka Cię podczas kolejnych lekcji anatomii sukcesu? Na pewno poznasz naukowo zbadane tajemnice największych &quot;osiągaczy&quot;. <strong>Dowiesz się z niej:</strong></p> </li><li>co tak naprawdę oznacza słowo &quot;sukces&quot;, dzięki tej wiedzy łatwiej i szybciej go osiągniesz. </li><li>poznasz <strong>3 funkcje naszego umysłu, kt&oacute;re rządzą Twoją życiową pomyślnością.</strong> <p><strong>Jak Ingvar Kamprad, założyciel firmy IKEA, używał 3 mechanizm&oacute;w budujących sukces? </strong></p> <p>Przykładowo w umyśle Ingvara Kamprada te 3 mechanizmy działały jak szwajcarski zegarek, zaś w umyśle największych nieudacznik&oacute;w te 3 funkcje działają jak silnik 20-letniego starego malucha przerobionego na gaz. Już za chwilę możesz mieć na swoim komputerze instrukcje, <strong>jak osiągnąć takie efekty jak Kamprad i inni ludzie sukcesu? </strong></p> </li><li>Nauczysz się panować nad intelektem emocjami i działaniem, tak aby pozwalały Ci realizować Twoje marzenia. <p><strong>Przykładowo:</strong><em> Jeżeli planujesz za 5 lat być milionerem, autor pokaże Ci naukowo udowodniony spos&oacute;b, jak synchronizując te trzy obszary, osiagnąć sw&oacute;j cel.</em></p> </li><li>Jak wysłużona piramida potrzeb Maslowa ożyje na nowo, żeby wspom&oacute;c realizację Twoich plan&oacute;w. </li><li>Dowiesz się,<strong> dlaczego Tw&oacute;j umysł tak bardzo kocha trudne zadania. </strong>Być może dzięki temu wpadniesz na to, jak osiągnąć <strong>sukces zawodowy. </strong> </li><li>Nauczysz się tworzyć niezwykłe wizualizacje, kt&oacute;re przyciągną do Ciebie pieniądze. </li><li>Poznasz metody mistrz&oacute;w sportu. Skoro ta metoda działa w sporcie, zadziała także w Twojej profesji.  </li><li>Dowiesz się, dlaczego nigdy nie osiągniesz celu, jeżeli raz w życiu nie poświęcisz 3 minut na pewną tajemniczą czynność. Dzięki tym 3 minutom King Camp Gillette (tak, ten od maszynek do golenia)<strong> zwiększył swoje dochody o 14 milion&oacute;w dolar&oacute;w.</strong> </li><li>Poznasz punkt Twojego m&oacute;zgu, w kt&oacute;rym zaczyna się prawdziwa droga do tego, co nazywasz<strong> sukcesem osobistym.</strong> </li><li><strong>Poznasz tajną i niewidzialną broń najwiekszych sportowc&oacute;w i milioner&oacute;w świata. </strong>Technika, kt&oacute;rej używają, jest niewidoczna, dlatego nikt nie wierzy w jej skuteczność. Nikt, opr&oacute;cz największych osiągaczy. Poznaj ją dzisiaj. <p>Gdy teraz zdecydujesz się, aby mieć tę publikację, już za kilka minut możesz używać wszystkich tych technik. </p> <p>Dowiedz się, jakie cudowne rzeczy możesz robić tylko i wyłącznie za pomocą swojego umysłu. Nawet nie wiesz, ile bym dał za widok Twojej twarzy, gdy przeczytasz o podobnych przypadkach ukrytych możliwości naszego umysłu jak ta: </p> <p><strong>&quot;Dziękuję&quot;, &quot;Ty głupku&quot; i japoński naukowiec rozmawiający ze szklanką wody. Zaskakujący fragment książki  </strong></p> <p><em>W 1999 roku japoński naukowiec Masaru Emoto opublikował książkę, w kt&oacute;rej przedstawił wyniki swoich badań. Ot&oacute;ż okazało się, że wysyłanie myśli w kierunku wody nadaje jej określoną strukturę cząsteczek. Np. zwracanie się do wody w szklance słowem &bdquo;dziękuję&rdquo; powodowało, że jej cząsteczki po zamrożeniu miały piękne i symetryczne kształty. </em></p> <p><em>Woda tego samego pochodzenia, do kt&oacute;rej zwracano się słowami &bdquo;ty głupku&rdquo;, po zamrożeniu składała się z cząsteczek o brzydkim i pozbawionym symetrii kształcie. Dalsze eksperymenty potwierdzały tezę Masaru Emoto, że myśl ma siłę zmieniania struktury fizycznej wody. </em></p> <h4>Sceptyk pod ścianą!</h4> <p><strong>Jeżeli to Ty jesteś tym sceptykiem, </strong>to idź na spacer, ochłoń i wracaj na spotkanie z dziełem, kt&oacute;re wyciszy w genialny spos&oacute;b wszystkie obszary w Twoim umyśle, kt&oacute;re nie umiały wierzyć w prostotę i bliskość sukcesu. </p> <p>Umiejętność osiągania sukcesu to cecha naszego umysłu, kt&oacute;rą można wyćwiczyć jak chodzenie, liczenie czy granie na playstation. Możesz zaprogramować umysł na osiąganie tego, co chcesz w życiu, wystarczy zdobyć klucz do swojego umysłu opracowany przez największych psycholog&oacute;w świata. </p> <p><strong>Sukces jest dla każdego, kto ma działający m&oacute;zg.  </strong></p> <p>Jeżeli choć przez chwilę uważałeś, że ta książka obraża sceptyk&oacute;w, to jesteś w błędzie. Tak naprawdę &quot;Anatomia sukcesu&quot; to pomnik sceptyk&oacute;w, bez nich Łukasz Chojnacki nie włożyłby nigdy tyle energii w odszukanie naukowego klucza do sukcesu. Zr&oacute;b to, zmierz się i poznaj anatomię sukcesu. </p> <p><strong>Nie będę miał Ci za złe, jeśli po przeczytaniu oprawisz książkę &quot;Anatomia sukcesu&quot; w złoto i schowasz przed znajomymi. </strong></p> <h4>Ostrzeżenie! Książki na temat sukcesu już nigdy nie będą takie jak kiedyś </h4> <p>Musisz mieć świadomość, że &quot;Anatomia sukcesu&quot; bardzo wysoko podniosła poprzeczkę literatury sukcesu. Czytając nowe publikacje na ten temat, zaczniesz patrzeć na nie z perspektywy naukowych dowod&oacute;w zawartych w książce Łukasza Chojnackiego. To musiało się kiedyś stać i dokonał tego Polak. Udowodnił naukowo, że <strong>sukces może osiągnąć każdy bez względu na okoliczności</strong></p>  </li>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/131/img/2c0cdfcd7205a1a5e75f7a967448c0ae_226_0_n_100/anatomia20sukcesu.jpg</image>
      <price>23.62</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Złote Myśli Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7582-831-3</property>
      <property name="author">Łukasz Chojnacki</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Nieprzyjaciel]]></name>
      <id>711309</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711309,ebook,nieprzyjaciel.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Chronologicznie najwcześniejsza, a &oacute;sma z serii, powieść o kultowym bohaterze <strong>Lee Childe'a</strong>, Jacku Reacherze, inteligentnym i zab&oacute;jczo skutecznym majorze żandarmerii wojskowej. <strong><em>Nieprzyjaciel&nbsp; </em></strong>to swoisty prequel całego cyklu, książka w kt&oacute;rej autor odsłania kilka tajemnic z przeszłości Reachera, jednej z najciekawszych postaci wsp&oacute;łczesnej powieści sensacyjnej.</p>
<p>Jest rok 1990, niedługo po upadku muru berlińskiego. Reacher wciąż jeszcze jest majorem żandarmerii i wierzy w szczytne cele US Army. W Sylwestra przeniesiony ledwie dwa dni wcześniej z Panamy do Karoliny P&oacute;łnocenej Reacher dowiaduje się, że położonym niedaleko obskurnym hoteliku zmarł nagle dwugwiazdkowy generał. Kilka godzin p&oacute;źniej z rąk włamywaczy ginie jego żona, niedługo p&oacute;źniej na tamten świat przenoszą się pułkownik i sierżant sił specjalnych. Nowo mianowany zwierzchnik Reachera, pułkownik Willard kategorycznie zakazuje śledztwa. Jest ignorantem, czy spiskowcem?</p>
<p>Major łamie rozkaz i trafia w sam środek intrygi. Wraz z czarnosk&oacute;rą porucznik Summer stara rozwikłać zagadkę i odnaleźć teczkę generała, zawierającą tajemnicze materiały na temat sił pancernych. Akcję przerywa mu nagły telefon - matka Reachera jest ciężko chora, a on musi porzucić sprawę i udać się do Francji&hellip;</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/22/22254/img/17a5306ae1179ac73f9ed34fe5fa9efe_226_0_n_100/115330.jpg</image>
      <price>26.30</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Albatros A. Kuryłowicz</producer>
      <property name="isbn">978-83-7659-473-6</property>
      <property name="author">Lee Child</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Amortyzacja dla niewtajemniczonych]]></name>
      <id>711376</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711376,ebook,amortyzacja-dla-niewtajemniczonych.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Ebook wyjaśnia:<br /><br /></p>
<ul>
<li>Czym są środki trwałe?</li>
<li>Czym są wartości niematerialne i prawne?</li>
<li>W jaki spos&oacute;b dokonywać ospis&oacute;w amortyzacyjnych?</li>
<li>Na jakiej podstawie dokonywane są odpisy?</li>
<li>Jakie obowiązują stawki amortyzacji?</li>
<li>Jakie są terminy dokonywania odpis&oacute;w amortyzacyjnych?</li>
<li>Co to jest amortyzacja ekspresowa?</li>
<li>W jaki spos&oacute;b amortyzować komputery, samochody i nieruchomości?</li>
<li>Porady</li>
</ul>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/139/img/77020f97c6cdf3598e4ab7ff7dd1a01f_226_0_n_100/amortyzacjadlaniewtajemniczonychcov.jpg</image>
      <price>26.22</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>INFOR BIZNES Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-61957-31-7</property>
      <property name="author">Marek Kutarba</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Król Dżumiec]]></name>
      <id>711428</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711428,ebook,krol-dzumiec.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Edgar Allan Poe (ur. 19 stycznia 1809 w Bostonie, w stanie Massachusetts; zm. 7 października 1849 w Baltimore, w stanie Maryland) – poeta i powieściopisarz amerykański. Pracował także jako krytyk i redaktor. Przedstawiciel romantyzmu w literaturze amerykańskiej. W jego twórczości dominowały wątki fantastyki i horroru. Zapoczątkował gatunek noweli kryminalnej. Jego prozę charakteryzował silny psychologizm postaci (prekursorski względem późniejszej psychoanalizy) oraz surrealistyczne, skrajnie brutalne opisy makabry, przywołujące na myśl stany epileptyczne czy upojenie alkoholowe. W twórczości Edgara Allana Poe odnaleźć można postawy choroby wieku – neurozy, świadomości dualizmu świata czy też bólu istnienia, które pod koniec XIX wieku stały się sztandarowymi pojęciami nowych nurtów sztuki: dekadentyzmu, ekspresjonizmu oraz symbolizmu.]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/26/26399/img/824137150562b292e2efd8769ab3d82b_226_0_n_100/krol-dzumiec2.png</image>
      <price>0.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>WolneLektury.pl</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Edgar Allan Poe</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Wodospad]]></name>
      <id>711445</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711445,ebook,wodospad.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Po nagłej śmierci męża, syna wpływowego senatora, Lucy Blacker Swift zostawia za sobą drapieżny świat Waszyngtonu i przeprowadza się na farmę z Vermoncie, gdzie zaczyna budować nowe życie dla siebie i dw&oacute;jki swoich dzieci. Odzyskuje spok&oacute;j, wszystko dobrze się układa, gdy nagle wok&oacute;ł niej zaczynają mnożyć się groźne incydenty...<br /><br />Seria: New York Times Bestselling Authors, Bestsellery New York Timesa</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/23/23956/img/5e2abe91823f24092f0b2e23644588ad_226_0_n_100/127590.jpg</image>
      <price>30.02</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Harlequin</producer>
      <property name="isbn">978-83-238-9655-5</property>
      <property name="author">Carla Neggers</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Utracone serce Azji]]></name>
      <id>711789</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711789,ebook,utracone-serce-azji.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Azja Środkowa &ndash; serce mongolskiego imperium Tamerlana i cel stalinowskich zsyłek, kraina ogromnych przestrzeni, niezliczonych tajemnic i niezwykłych opowieści. Odległy i fascynujący region, w kt&oacute;rym bieg zdarzeń zmienia się gwałtownie i zaskakująco jak krajobraz - stepy przechodzą w pustynie i wypiętrzają się w wysokie g&oacute;ry, burzliwa historia obala i wznosi imperia. W <strong><em>Utraconym sercu Azji</em></strong>&nbsp; <strong>Colin Thubron</strong>, autor bestsellerowych książek podr&oacute;żniczych, zabiera czytelnik&oacute;w w wyjątkową podr&oacute;ż przez ten mało znany, rzadko odwiedzany, ale piękny i ważny zakątek świata.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>Thubron ma czas. Nadkłada drogi, aby obejrzeć zrujnowaną twierdzę na pustyni, kilka dni szuka zapomnianego grobu wodza antybolszewickiej rewolty, zamiast samolotu wybiera zdezelowany autobus. Odwiedza szacowne zabytki i industrialne monstra, metropolie i zabite dechami wioski. Pociąga go przyroda i wszelkie miejsca kultu. Utracone serce Azji można czytać na kilka sposob&oacute;w &ndash; jako dziennik niespiesznej wł&oacute;częgi, erudycyjny przewodnik po regionie albo rzetelny reportaż o państwach Azji Centralnej: Kazachstanie, Kirgistanie, Tadżykistanie, Turkmenistanie i Uzbekistanie (kt&oacute;re uzyskały niepodległość zaledwie kilka miesięcy przed przyjazdem pisarza). To jedna z tych lektur, po kt&oacute;rych chce się spakować plecak i natychmiast wyruszyć w podr&oacute;ż.</em><br /><strong>Wojciech G&oacute;recki</strong></p>
<p><em>Thubron ma wrażliwość pisarza i umysł historyka. Nie można sobie wyobrazić wspanialszego towarzysza podr&oacute;ży przez nieznane krainy.</em> <br /><strong>&bdquo;Washington Post Book World&rdquo;</strong></p>
<p>Przekład z języka angielskiego:<strong> Dorota Kozińska</strong>.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/23/23214/img/c0e6d97660fba710fd302cbc36c6c199_226_0_n_100/124755.jpg</image>
      <price>32.31</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Czarne Wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7536-422-4</property>
      <property name="author">Colin Thubron</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
      <promo>Cena promocyjna ograniczona czasowo</promo>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Przeboje kuchni staropolskiej. Fruwające dziki i dania miłosne]]></name>
      <id>711810</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711810,ebook,przeboje-kuchni-staropolskiej-fruwajace-dziki-i-dania-milosne.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Kiedy  na ekrany wszedł znakomity film Francisa Forda Coppoli <em>Ojciec chrzestny</em>, posypały się gromy na tw&oacute;rc&oacute;w. Zarzucano im szczeg&oacute;lnie wyrafinowane okrucieństwo. Nie chodziło bynajmniej o liczne sceny krwawych porachunk&oacute;w między gangsterami. Miłośnik&oacute;w zwierząt oburzył przede wszystkim obraz odciętego, końskiego łba w ł&oacute;żku jednego z bohater&oacute;w. Nie pomagały wyjaśnienia, że głowę czworonoga zakupiono w wytw&oacute;rni konserw dla piesk&oacute;w, a zwierzę potraktowano i uśmiercono prawdziwie &bdquo;po ludzku&rdquo;.</p>
<p>Nasi przodkowie byli chyba mniej wrażliwi. Końskie łby uchodziły za szczeg&oacute;lny przysmak, godny hetmańskich ust. Jeszcze w połowie XIX wieku dostojny pan Roman Sagnuszko, aby uczcić czcigodnego pułkownika Marcelego Tarnowskiego, zaserwował mu głowę źrebięcia na p&oacute;łmisku. &bdquo;Wiadomo, że w dawnych czasach u nas tylko przed hetmanem taki p&oacute;łmisek stawiano&rdquo; &ndash; przytacza słowa dawnego pamiętnikarza Elżbieta Kawecka (<em>W salonie i w kuchni)</em>. Inni goście musieli zadowolić się mniej atrakcyjnymi fragmentami pieczonego źrebaczka.</p>
<p>Dawne książki kucharskie wywierają czasami takie wrażenie, jak horror <em>Teksańska masakra piłą mechaniczną</em>. Jedno szczęście, że ludzkie sumienia nie zawsze były uśpione i zwierzęta częstowano narkotykami... Ale przepis na p&oacute;łżywe kurczęta może budzić grozę. Ptaki pojono w&oacute;dką, potem skubano na żywo, przypiekano nad ogniem i podawano na st&oacute;ł. Kiedy smakosz kłuł je widelcem, porywały się do lotu &bdquo;z wielkim podziwieniem gości&rdquo;.</p>
<p>Szczeg&oacute;lną litość budzić może los bardzo popularnych w staropolskiej kuchni kapłon&oacute;w (kastrowanych kogut&oacute;w) i pulard (kastrowanych kur). Kaleczono je, by szybko rosły i obrastały tłuszczem.</p>
<p>A potem... To już historia dla ludzi o wyjątkowo mocnych nerwach.</p>
<p>Krystyna Bockenheim w książce <em>Przy polskim stole </em>przytacza dawne przepisy na utuczenie kapłona w kilka godzin:</p>
<p>&bdquo;Wziąć masła twardego i w kulki go rozrobić. Tymi kulkami nakarmić kapłona i p&oacute;ty go gonić, p&oacute;ki zmordowany nie ustanie. Po małej chwili toż samo raz drugi i trzeci uczynić. Masło w nim przez agitacją rozgrzane i roztopione po całym się rozejdzie. Zabić go potem i w zimną wodę włożyć; będzie tłusty jak utuczony&rdquo;.</p>
<p>Inna receptura:</p>
<p>&bdquo;Weźmi kapłona żywego, nalej mu lejkiem w gardło octu winnego, a zawiąż i zawieś przez godzin pięć. Oskub pięknie, ochędoż, upiecz zwyczajnie albo nagotuj jako chcesz&rdquo;.</p>
<p>Brr!</p>
<p>Druga połowa XVIII wieku w Polsce upłynęła pod znakiem panowania dw&oacute;ch naszych ostatnich kr&oacute;l&oacute;w: Augusta III i Stanisława Augusta Poniatowskiego. Jakże r&oacute;żni to byli kr&oacute;lowie! Wyznaczyli także dwie r&oacute;żne epoki w kuchni polskiej. August III był żarłokiem. Uwielbiał specjały zar&oacute;wno saskiej, jak i polskiej barokowej kuchni. Jędrzej Kitowicz pisał w swoich Pamiętnikach: &bdquo;Jadał tłusto i wiele: kuchnia jego nie miała r&oacute;wnej w Europie tak co do wytworności potraw, jak co do wielkości ich; kucharz&oacute;w, kuchcik&oacute;w, posługaczy kuchennych, pomywaczek liczbę do setnej dochodzącą. Choć sam jeden obiadował, zastawiano jednak przed niego 20 potraw i po tym wety i cukry&rdquo;.</p>
<p>Natomiast Stanisław August jadał dobrze, ale nie za wiele. Jego styl naśladowali liczni polscy panowie i damy dbające o talię. Na sławnych obiadach czwartkowych podawano barszcz z uszkami, zimne wędliny, kiełbasy, paszteciki, a jako danie podstawowe &ndash; ulubioną przez kr&oacute;la pieczeń baranią. Kr&oacute;l Staś uwielbiał ostrygi, zar&oacute;wno świeże, prosto z Hamburga, jak i marynowane. Zachodnie przysmaki coraz częściej pojawiały się na pańskich stołach. Nieoceniony kronikarz Jędrzej Kitowicz notował w<em> Opisie obyczaj&oacute;w: </em>&bdquo;Nie ustępując nasi Polacy w niczym Włochom i Francuzom, nawykli powoli, a dalej w najlepsze specjały obr&oacute;cili owady i obrzezki, kt&oacute;rymi się ojcowie ich jak jaką nieczystością brzydzili. Jedli żaby, ż&oacute;łwie, ostrygi, ślimaki, granele, to jest jądrka młodym jagniętom i ciołkom wyrzynane, grzebienie kurze i n&oacute;żki kuropatwie (same paluszki nad świecą woskową przypiekane), w kt&oacute;rych sama tylko imaginacyja jakiegoś smaku dodawała&rdquo;.</p>
<p>Większość obywateli Rzeczypospolitej jadła te przysmaki dalej po staropolsku, czyli palcami. Stanisław August zaś należał już do tych oświeconych monarch&oacute;w, kt&oacute;rzy po mistrzowsku posługiwali się &bdquo;grabkami&rdquo;, czyli widelcem.</p>
<p>Jacy byli ci dawni Polacy, biesiadujący przy mniej lub bardziej suto zastawionych stołach? Lektury szkolne dają nam najzupełniej wypaczony obraz dawnych czas&oacute;w. Wsp&oacute;łcześni nabierają przekonania, że obywatele Polski Piast&oacute;w czy Rzeczypospolitej Obojga Narod&oacute;w patrzyli na świat oczami Kopernika, Kochanowskiego, Krasickiego czy Mickiewicza. Niestety, mentalność naszych przodk&oacute;w znacznie lepiej oddaje lektura pierwszej polskiej encyklopedii &ndash; <em>Nowych Aten</em> księdza Benedykta Chmielowskiego. Dziś czyta się opisy zacnego dziekana rohatyńskiego jak <em>Zieloną gęś</em> mistrza Ildefonsa. Gałczyński był mistrzem humoru, encyklopedysta Benedykt zaś najzupełniej serio w latach 1745 &ndash; 1756 przekazywał dostępną mu wiedzę na kartach swej czterotomowej encyklopedii.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Jan Kochańczyk</strong>: dziennikarz. Absolwent Uniwersytetu Śląskiego  (polonistyka). Od roku 1975 &ndash; redaktor og&oacute;lnopolskiej gazety &bdquo;Sport&rdquo;  (Katowice). Droga zawodowa: od korektora do zastępcy sekretarza  redakcji, kierownika działu publicystyki i szefa redakcji dodatk&oacute;w  kolorowych. Publikacje dotyczące gł&oacute;wnie sport&oacute;w lotniczych,  lekkoatletyki, pływania i problem&oacute;w ruchu olimpijskiego.</p>
<p>Nagrody dziennikarskie i literackie &ndash; miedzy innymi &bdquo;Grand Prix&rdquo;  prezesa koncernu prasowego RSW (Warszawa) za cykl publikacji dotyczących  sportu zawodowego w krajach socjalistycznych (1989). Polskie opinie i  dyskusje odbiły się wtedy echem także w Związku Radzieckim (epoka  pieriestrojki Gorbaczowa) i przyspieszyły reformy ruchu olimpijskiego po  naradzie na Kubie. Nagrody w konkursach na artykuły i opowiadania  sportowe.</p>
<p>Od 1991 roku &ndash; zastępca redaktora naczelnego tygodnika filmowego  &bdquo;Ekran&rdquo;, przeniesionego w tym czasie z Warszawy do Katowic (Grupa &bdquo;Fibak  &ndash; Noma &ndash; Press&rdquo;). Od 1994 &ndash; zastępca redaktora naczelnego tygodnika  &bdquo;Panorama&rdquo;. Wsp&oacute;łpraca z katowickimi redakcjami &bdquo;Dziennika Śląskiego&rdquo;,  &bdquo;Wieczoru&rdquo;, &bdquo;Integracji Europejskiej&rdquo; i in. Wydania książkowe &ndash; m. in. <em>Filmowe skandale i skandaliści </em>(&bdquo;Tw&oacute;j Styl&rdquo;, 2005) oraz <em>Ścigany Roman Polański</em> (część biograficzna).</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/163/img/6dee5046031f184cd8bf89accd6ad29f_226_0_n_100/przebojekuchnistaropolskiej-ebookowo-ebook-cov.jpg</image>
      <price>12.25</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo e-bookowo</producer>
      <property name="isbn">978-83-63080-09-9</property>
      <property name="author">Jan Kochańczyk</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[O obrotach ciał niebieskich]]></name>
      <id>711879</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711879,ebook,o-obrotach-cial-niebieskich.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Genialne dzieło wybitnego polskiego astronoma do 1835 roku figurowało w indeksie ksiąg zakazanych przez Watykan. Heliocentryczna koncepcja budowy Układu Słonecznego wstrząsnęła &oacute;wczesnym światem, choć wsp&oacute;łcześni Kopernikowi częściej reagowali szyderstwem niż aprobatą. "&Oacute;w Kopernik, w swojej głupocie, chce zburzyć wszystkie zasady astronomii"  pisał o dziele astronoma przyw&oacute;dca niemieckich protestant&oacute;w, Martin Luter.</p>
<p>Wydanie, kt&oacute;re obecnie przekazujemy Czytelnikowi zostało uwsp&oacute;łcześnione i opatrzone przypisami, jednocześnie jednak zachowaliśmy piękno i prostotę wywodu opartego przede wszystkim na logicznym rozumowaniu. Zamieszczamy też kr&oacute;tki szkic "Zarys nowego mechanizmu świata i ruch&oacute;w ciał niebieskich" z 1512 roku, w kt&oacute;rym Kopernik po raz pierwszy wyłożył swoje poglądy.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/26/26119/img/1fba50ceb55acaa873efbeb256299359_226_0_n_100/cover.jpg</image>
      <price>7.89</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Jirafa Roja</producer>
      <property name="isbn">978-83-62948-40-6</property>
      <property name="author">Mikołaj Kopernik</property>
      <property name="format">PDF,MOBI,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Do Niemna]]></name>
      <id>711896</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711896,ebook,do-niemna.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Publikacja pochodzi z bazy Polskiej Biblioteki Internetowej.<br /><br />Książka cyfrowa została przygotowana w najwygodniejszym formacie ePub, kt&oacute;ry umożliwia komfortowy odczyt na większości czytnik&oacute;w e-book&oacute;w na świecie wspierających standard ePub oraz w aplikacjach mobilnych na telefonach, tabletach itp. Format umożliwia intuicyjną zmianę układu tekstu, powiększania i pomniejszania rozmiaru czcionki.<br /><br />Ciesz się klasyką literatury pobierając e-booka w formacie ePUB bez jakichkolwiek zabezpieczeń DRM.</p>
<p>&nbsp;</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/26/26603/img/c88b7e3ed0216a311d6083c071c1a49e_226_0_n_100/do-niemna5.png</image>
      <price>0.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>WolneLektury.pl</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Adam Mickiewicz</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Ślub nad oceanem]]></name>
      <id>711912</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711912,ebook,slub-nad-oceanem.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Theron Anetakis przejmuje rodzinną firmę w Nowym Jorku i rozpoczyna przygotowania do wesela. Zamierza poślubić kobietę, którą uważa za najodpowiedniejszą kandydatkę na żonę. Wcześniej jednak musi się ostatecznie uwolnić od obowiązku opieki nad Isabellą, dawno niewidzianą córką zmarłego przyjaciela domu. W tym celu postanawia znaleźć dla niej męża. Jednak mała Isabella, która wyrosła na piękną, niezależną dziewczynę, ma swój własny plan co do tego, kogo poślubi...]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/21/21293/img/665a9801cb31a39a07927b6fc2c49726_226_0_n_100/14311.jpg</image>
      <price>8.17</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Harlequin</producer>
      <property name="isbn">978-83-238-8237-4</property>
      <property name="author">Maya Banks</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Rok w Poziomce]]></name>
      <id>711932</id>
      <url>http://www.koobe.pl/711932,ebook,rok-w-poziomce.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Nigdy nie wiadomo jaką cenę mają marzenia, ile trzeba zapłacić za miłość i co tak naprawdę okaże się w życiu cenne.<br /><br /><em><strong>Rok w Poziomce</strong></em> to nowa książka Katarzyny Michalak, znanej czytelnikom z głośnej trylogii: <em>Poczekajki</em>, <em>Zachcianka </em>i <em>Zmyślonej </em>oraz <em>Gry o Ferrin</em>.<br /><br />Poznamy historię Ewy &ndash; trzydziestokilkuletniej kobiety po przejściach, kt&oacute;ra zakochuje się w domu znalezionym w podwarszawskiej miejscowości. Jest tam wszystko co powinien posiadać prawdziwy dom: odpowiedni nastr&oacute;j, piękna, chodź nieco zaniedbana architektura, malownicze otoczenie, śpiew ptak&oacute;w i jeszcze to nieuchwytne coś&hellip; Niestety, jak to często w życiu bywa, Ewie brakuje pieniędzy nie tylko na remont wymarzonego domu, ale i na jego zakup. Los jednak uśmiecha się do niej i Ewa dostaje propozycję dobrze płatnej pracy od swojego przyjaciela, kt&oacute;ry jest właścicielem wydawnictwa. Gł&oacute;wnym jej zadaniem ma być wykreowanie prawdziwego bestsellera w kr&oacute;tkim czasie. Na horyzoncie pojawia się wkr&oacute;tce odpowiednia Autorka wraz z chwytającą za serce książką. Ewa postanawia spełnić wreszcie swoje marzenie i zamieszkać w ukochanym domu. Ale jak wszystko w życiu, to marzenie ma r&oacute;wnież swoją cenę: po drodze pojawia się całe mn&oacute;stwo komplikacji i nieoczekiwanych zwrot&oacute;w akcji, zwłaszcza w życiu prywatnym bohaterki i jej przyjaci&oacute;ł. Na horyzoncie czekają nie tylko zadania związane z pracą w wydawnictwie, ale i pojawią się uczucia.<br /><br />I tu zaczynają się prawdziwe przygody&hellip;<br /><br />Dla swoich wielbicieli Katarzyna Michalak przygotowała jeszcze jedna niespodziankę. Pojawia się ona na kartach książki we własnej osobie!<br /><br /><em>Rok w Poziomce</em> miał być powieścią autobiograficzną. W październiku zeszłego roku zamieszkałam w moim wymarzonym domku. Od czasu do czasu, gdy coś mnie zachwyciło &ndash; a to pierwsza burza nad Poziomką, a to karmnik pełen ptak&oacute;w, sarna podchodząca pod ogrodzenie, śnieg do połowy bramy, wesoły pociąg relacji Urle &ndash; Warszawa &ndash; siadałam i pisałam parę stron, by pamiętać, kolekcjonować te perełki.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/21/21531/img/e4cc53be4d9c2843720bf4fdc952cea5_226_0_n_100/49490.jpg</image>
      <price>24.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Literackie/Oficyna Literacka Noir sur Blanc</producer>
      <property name="isbn">978-83-08-04797-2</property>
      <property name="author">Katarzyna Michalak</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Podróż na liściu bazylii]]></name>
      <id>712062</id>
      <url>http://www.koobe.pl/712062,ebook,podroz-na-lisciu-bazylii.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><strong>Romantyczna powieść o miłości, sztuce kulinarnej i rodzinnej tajemnicy, kt&oacute;rej akcja rozgrywa się w urokliwych zakątkach Włoch i Grecji.</strong></p>
<p>Marianna, trzydziestoletnia bibliotekarka, wygrywa konkurs kulinarny i jedzie do Toskanii. Chce zmienić swoje życie, podr&oacute;żować, wyrwać się z małego miasteczka. Zaprzyjaźnia się z Maestro prowadzącym kurs kuchni włoskiej. Mistrz opowiada jej o tajemniczej książce kucharskiej z XVII wieku, kt&oacute;ra należała do jego rodziny, a kt&oacute;rej fragmenty krążą w odpisach. Następnego dnia Marianna odkrywa, że ktoś zabił jej nauczyciela. Jaki sekret kryje tajemniczy dokument? Czy tragiczna śmierć mistrza może mieć z nim coś wsp&oacute;lnego?</p>
<p><br /><strong>Krzysztof Mazurek</strong> (ur. 1956 r.) &ndash; tłumacz, autor przekładu biografii T.S. Eliota i tłumaczenia bestsellerowego <em>Kodu Leonarda da Vinci</em>. Wykładał literaturę angielską. Debiutował powieścią <em>Osiem krok&oacute;w tanga</em>.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/22/22940/img/b5e0f0bbae1272cf6b077ccb9102bd62_226_0_n_100/123678.jpg</image>
      <price>22.40</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Prószyński Media</producer>
      <property name="isbn">978-83-7839-191-3</property>
      <property name="author">Krzysztof Mazurek</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Dom]]></name>
      <id>712080</id>
      <url>http://www.koobe.pl/712080,ebook,dom.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p >Dzięki <strong>Zofii Starowieyskiej-Morstinowej</strong> poznajemy nie tylko fakty, ale i to, co się za nimi kryje, a co nie zawsze jest zapisane na kartach historii.</p>
<p><strong>Zofia Starowieyska-Morstinowa</strong> (eseistka, dziennikarka oraz krytyk literacki) urodziła się w 1891 r. w Bratk&oacute;wce koło Krosna w rodzinie ziemiańskiej. Wychowana w tradycji ziemiańskiej, na wsi, gdzie rytm życia wyznaczały wschody i zachody słońca, codzienne obowiązki i obrzędy, żyła tą tradycją.</p>
<p>W okresie kłamstw i oszczerstw o dworach i o ziemiaństwie przedstawiła w swojej autobiograficznej opowieści <strong><em>Dom </em></strong>życie polskiego dworu, ludzi zwyczajnych, życzliwych dla innych, także dla służby i chłop&oacute;w. M&oacute;wiła o życiu trudnym, ale pełnym harmonii, o głębokim szacunku dla człowieka pracy, ale też i o uczuciach patriotycznych oraz o zaangażowaniu w życie społeczno-religijne.</p>
<p><em>Pełna konsekwencji, przy tym mocno wrośnięta w konkret, mocno osadzona w otaczającej ją rzeczywistości, wszystko, co myślała (...), było w jakiś spos&oacute;b dla jej epoki, dla &oacute;wczesnych pojęć i obyczaj&oacute;w typowe. Każdym swym postępkiem była doskonałą wyrazicielką swych czas&oacute;w. Zawsze nieomylnie wiedziała, co jest potrzebą chwili, co jej nakazem i koniecznością.</em></p>
<p><strong>Zofia Starowieyska-Morstinowa</strong> zmarła w 1966 r. w Krakowie.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/179/img/28a4f15c269c261e9d547f685a1fb273_226_0_n_100/dom-zyskiska-ebook-cov.jpg</image>
      <price>30.28</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Zysk i Spółka</producer>
      <property name="isbn">978-83-7785-058-9</property>
      <property name="author">Zofia Starowieyska-Morstinowa</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Bramy raju]]></name>
      <id>712116</id>
      <url>http://www.koobe.pl/712116,ebook,bramy-raju.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Wade ma do wykonania ważną misję - odnaleźć w ogarniętym rozruchami Hazaristanie córkę przyjaciela i przywieźć ją bezpiecznie do Stanów. Jednak Chloe słabo pamięta i Amerykę, i ojca, więc nie chce wyjeżdżać z kraju, w którym ma wielu oddanych przyjaciół. Nie przeraża jej nawet to, że pomagając miejscowym kobietom, codziennie ryzykuje życie.</br>Dopiero konflikt z przyrodnim bratem zmusza ją do zmiany decyzji. Podczas szalonej ucieczki ona i Wade stają się sobie niezwykle bliscy. Czy to prawdziwe uczucie, czy tylko namiętność spotęgowana życiem w ciągłym zagrożeniu?]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/20/20469/img/86546188579fba72dece21e4b5513fab_226_0_n_100/7672.jpg</image>
      <price>11.37</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Harlequin</producer>
      <property name="isbn">9788323876250</property>
      <property name="author">Jennifer Blake</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Wykrzyknik]]></name>
      <id>712156</id>
      <url>http://www.koobe.pl/712156,ebook,wykrzyknik.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Antoni Pawłowicz Czechow – (1860-1904) rosyjski nowelista i dramatopisarz, z wykształcenia lekarz, mistrz małych form. Dramaturgia Czechowa o specyficznych właściwościach formalnych , niwelująca tradycyjny podział na gatunki literackie eksponująca epikę oraz szczególną rolę podtekstu i aluzji, jakkolwiek jest związana tematycznie z życiem i problemami społeczeństwa rosyjskiego.]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/26/26454/img/35aa04a47906a8c545659b597c5fbbcd_226_0_n_100/wykrzyknik2.png</image>
      <price>0.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>WolneLektury.pl</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Anton Czechow</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Solo]]></name>
      <id>712222</id>
      <url>http://www.koobe.pl/712222,ebook,solo.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Ociemniały stuletni Ulrich, siedząc samotnie w fotelu, snuje opowieść o swoim długim życiu. Podr&oacute;żuje we wspomnieniach, płynnie przekraczając granice czasu i przestrzeni. Jak w kalejdoskopie zmieniają się obrazy z Bułgarii, Gruzji, Niemiec i USA, a wraz z nimi przypływają wspomnienia - burzliwa polityka, niespełniona miłość do muzyki, utracone uczucie, pasja do chemii. Zanim stracił wzrok, przeczytał w jakimś piśmie o papugach m&oacute;wiących językiem wymarłego plemienia. Językoznawcom nie udało się jednak zapisać drogocennego narzecza &ndash; wyczerpane przeżyciami ptaki zmarły. Starzec czuje, że tak jak one nosi w sobie szczątki dziedzictwa czasu, lecz zanadto ucierpiał, żeby je komuś przekazać. W samotności przygląda się swemu życiu, kt&oacute;rego wspomnienie jest jedynym dowodem istnienia.</p>
<p>Książka jest laureatką Commonwealth Writers' Prize.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>Przedziwna książka. I poetycka, i brutalna, pełna metafizyki jak z traktatu filozoficznego i kontemplująca banał ludzkiej egzystencji. Wzniosłość miesza się tu z prozą życia, poszukiwanie absolutu i wielkości kończy się przejmującym doświadczeniem klęski i daremności istnienia - objawieniem, kt&oacute;ry daje spok&oacute;j. Precyzyjny styl Dasgupty nabiera gwałtowności i rozmachu niczym porywający utw&oacute;r muzyczny. Kolejne etiudy przenoszą akcję z Sofii do Berlina, z Gruzji do Stan&oacute;w Zjednoczonych, brawurowo wirując między światami. Wyobraźnia Dasgupty nie zna żadnych granic.</em><br /><strong>Małgorzata Rejmer</strong></p>
<p><em>Poszczęściło nam się z tą Bułgarią - powiedziała Jelizawieta. - Mamy najlepszy na świecie jogurt i najpiękniejsze krajobrazy.<br /></em></p>
<p><em>To prawda! Niemniej&nbsp; </em><strong>Solo</strong> <em>nie jest książką o Bułgarii, tej znanej z przewodnik&oacute;w czy ze wspomnień rodzic&oacute;w z wakacji w Złotych Piaskach. Miejscami nawet trudno powiedzieć, że to jest książka o Bułgarii. Dasgupta z dokładnością historyka, ale też swobodą powieściopisarza maluje nieco mroczną, ale przeważnie prawdziwą powojenną Bułgarię, zaskakując nas tablicą Mendelejewa, skrzypcami i muzyką cygańską w tle.</em><br /><strong>Mladen Petrov</strong></p>
<p><em>Fascynująca książka (...). Przyprawia o zawr&oacute;t głowy, niosąc czytelnika galopem przez manowce europejskiej historii. Stylistycznie wyrafinowana i niezapomniana w sposobie, w jaki m&oacute;wi o człowieczeństwie. Nuci melodie życia wiedzionego solo, splatając je w dysharmonijną symfonię kondycji ludzkiej (...). To ten rodzaj &bdquo;filharmonicznej&rdquo; powieści, kt&oacute;ry przypomina nam, że zawsze będziemy potrzebować niezwykłych opowieści o zwykłym ludzkim życiu.</em><br /><strong>&bdquo;The Guardian&rdquo;</strong></p>
<p><em>Swoją wyjątkową, zadziwiającą powieścią </em><strong>Solo </strong><em><strong>Rana Dasgupta</strong> potwierdza miano najbardziej zaskakującego i oryginalnego hinduskiego pisarza młodego pokolenia.</em><br /><strong>Salman Rushdie</strong></p>
<p><em>Tylko najbardziej utalentowani pisarze, jak Gabriel Garc&iacute;a M&aacute;rquez czy Jonathan Safran Foer, potrafią utrzymać r&oacute;wnowagę między rzeczywistym i nierzeczywistym. Do tego wyborowego towarzystwa dołączył teraz <strong>Rana Dasgupta</strong>. Pisarz doskonale sobie radzi z realizmem magicznym. Jego powieść jest znakomita.</em><br /><strong>Andrew Staffell, &bdquo;Time Out&rdquo; (London)</strong></p>
<p><em>C&oacute;ż to za przyjemność znaleźć pisarza niezepsutego jeszcze przez XXI wiek! (&hellip;) To bardzo ważny utw&oacute;r.</em><br /><strong>&bdquo;The Australian&rdquo;</strong></p>
<p><strong>Solo </strong><em>to pełen niuans&oacute;w popis wirtuoza.</em><br /><strong>&bdquo;Scotland on Sunday&rdquo;</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Przekład z języka angielskiego: <strong>Michał Kłobukowski.</strong></p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/23/23624/img/28aba993c4a03a5ae5fea233be4bdedb_226_0_n_100/126188.jpg</image>
      <price>32.31</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Czarne Wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7536-437-8</property>
      <property name="author">Rana Dasgupta</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
      <promo>Cena promocyjna ograniczona czasowo</promo>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Sekrety prawa przyciągania]]></name>
      <id>712243</id>
      <url>http://www.koobe.pl/712243,ebook,sekrety-prawa-przyciagania.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<h3>Jak dzięki mocy swoich myśli osiągnąć, co zechcesz w każdej dziedzinie swojego życia?</h3> <p><strong>Już w 1910 roku do publicznej wiadomości doszło, </strong>że istnieje niepisane prawo, kt&oacute;re działa od początk&oacute;w naszych dziej&oacute;w. To prawo działa na wszystkich i to niezależnie od tego, czy jesteśmy tego świadomi czy nie. Mogłeś je poznać już w książce &quot;Sztuka Wzbogacania&quot; i &quot;Sekret&quot;...</p> <p><strong>Teraz przed Tobą pojawia się szansa, </strong>aby nie tylko poznać to prawo, ale żeby na nim skorzystać w każdej dziedzinie swojego życia. Niezależnie od tego, czy chcesz być bogaty, czy chcesz zbudować wspaniały związek. Możesz tego dokonać tak, jak dokonali tego inni, nieświadomie korzystając z prawa przyciągania myśli. <strong>Prawo przyciągania, </strong>czyli prawo myślenia, kt&oacute;re pozwala osiągnąć wszystko, czego w życiu pragniesz, spełniło marzenia miliony ludzi, kt&oacute;rzy nawet nie zdawali sobie sprawy, że je stosują.</p> <p><em>&quot;Domyślam się jak bardzo absurdalnie może to brzmieć dla niekt&oacute;rych os&oacute;b. Wiem, że część os&oacute;b przejdzie obok tego tekstu obojętnie, nie wierząc w to co jest tutaj napisane. Wiem też jednak, że Ci, kt&oacute;rzy mają otwarty umysł i potraktują to poważnie, mogą naprawdę odmienić swoje życie. Sam jestem na to przykładem i wierzę w to, że to właśnie zmiana mojego myślenia i nieświadome (a z czasem już świadome) wykorzystanie prawa przyciągania w praktyce, sprawiło, że Wydawnictwo Złote Myśli, kt&oacute;re założyłem wraz z Marcinem Kądziołką w 2004 roku, tak się rozwinęło i pomaga tylu ludziom. <strong>Zdecydowanie polecam zapoznanie się z prawem przyciągania. </strong>Ta publikacja może być pierwszą na ten temat, kt&oacute;ra przeczytasz i jeśli to zrobisz, to na pewno nie będzie ostatnią. Gwarantuję Ci to.&quot;</em></p> <p>Pozdrawiam serdecznie i życzę udanej lektury,</p> <p>Mateusz Chłodnicki</p> <p>Wiceprezes Złote Myśli Sp. z o.o.</p> <p> PS.&nbsp; Wystarczy, że przeczytasz parę opinii os&oacute;b, poniżej a zauważysz, że &quot;coś w tym musi być&quot;. Zresztą zawsze masz gwarancję - jeśli nie przekona Cię ta publikacja, oddamy Ci pieniądze.</p> <p><em>&quot;Byłam święcie przekonana o tym, że ta książka nie jest w stanie mnie zmienić. Nie czytam tego typu książek, stąpam twardo po ziemi. Ale &quot;Sekrety prawa przyciągania&quot; chciałam przeczytać, by mieć własne zdanie o działalności przyjaciela. I bardzo długo myślałam, jak wyrazić to słowami, jak napisać recenzję tej książki. Nie potrafię. Powiem tak &ndash; &quot;Sekrety prawa przyciągania&quot; wpłynęły na moje życie i ku wielkiej radości i wielkiemu zdziwieniu działają na mnie bez przerwy, w każdej chwili. Nie odbierajcie sobie szansy na lepsze i bardziej wartościowe życie. Jeśli ta książka zadziałała na mnie, a nie do końca nadal wierzę w jej siłę, to i na Was zadziała. Radzę Wam szczerze - czytajcie między wierszami, co m&oacute;wi autor. W&oacute;wczas zrozumiecie to w pełni.&quot;</em></p><em>  </em><p><em><strong>Katarzyna Grochowiak - ekspedientka z Warszawy - 27 lat </strong> </em></p><p><em>&quot;Po przeczytaniu książki &quot;Sekrety prawa przyciągania&quot; zdałem sobie sprawę z tego, że dotychczas prawd zawartych w tej książce używałem nieświadomie. Mam cudowne życie, cudowną żonę, cudowne dzieci i dobrą pracę. To książka dla wszystkich, kt&oacute;rzy poszukują, zastanawiają się nad sensem wszystkiego, co nas spotyka. Napisana prosto. O prostych rzeczach najlepiej pisać prosto. Czasem trudno uwierzyć, że lepsze życie jest na wyciągnięcie ręki. Ale tak naprawdę jest. Czyż to nie cudowne? To takie proste... Polecam wszystkim.&quot; </em></p> <p><strong>Artur Pasmowski - informatyk z Wrocławia - 31 lat</strong></p> <h3>W jaki spos&oacute;b prawo przyciągania  może zadziałać w Twoim życiu?</h3> <p><strong>Dawno temu przeprowadzono wiele badań dotyczących pozytywnego </strong>myślenia i tego, w jaki spos&oacute;b oddziałuje ono na nasze życie. Raz po raz okazywało się, że ludzie, kt&oacute;rzy są pozytywnie nastawienie do życia, nie tylko osiągają większy sukces, ale r&oacute;wnież są szczęśliwsi. Oni po prostu szukają i przyciągają do swojego życia wszystkie pozytywne rzeczy.</p> <p>Zamiast skupiać się&nbsp; na problemach, rozmyślać i zadręczać się nimi, wolą szukać <strong>pozytywnych emocji </strong>w każdej sytuacji, jaka ich spotyka. Właśnie tutaj jest klucz do myślenia sukcesu i do przyciągania swoim myśleniem wszystkiego tego, czego pragniesz. Tutaj jest klucz do wykorzystania prawa przyciągania, aby spełnić wszystko, czego pragniesz.  </p><p><strong>Każda rzecz zaczyna się w Twoich myślach.</strong> Jeśli&nbsp; wierzysz, że możesz osiągnąć najwznioślejsze cele, to tak się stanie. Jeśli nie będziesz w to wierzył, to na pewno Ci się nie uda. Uwolnij dobre myśli!</p> <p><strong>Z kolei, jeśli będziesz się zachował jak złośliwa i negatywna osoba, </strong>to podobnie będzie wyglądało Twoje życie. Szukając tego, co złe, skupiając się na kolejnych porażkach (nieważne czy swoich, czy także innych os&oacute;b), z czasem r&oacute;wnież zaczniesz bagatelizować nawet najbardziej oczywiste sukcesy. </p> <p><em>&quot;Posiadanie pieniędzy i własności jest rezultatem pewnego schematu postępowania; ci, kt&oacute;rzy postępują w Pewien Spos&oacute;b &ndash; celowo lub przez przypadek &ndash; stają się bogaci; natomiast ci, kt&oacute;rych działania odbiegają od tego Pewnego Sposobu, pozostają biedni bez względu na to, jak ciężko pracują i jak bardzo są uzdolnieni. Jest prawem naturalnym, że podobne przyczyny zawsze wywołują podobne skutki, dlatego każdy mężczyzna lub kobieta, kt&oacute;rzy nauczą się działać w pewien odpowiedni spos&oacute;b, staną się nieodmiennie bogatymi.&quot; </em></p> <p>Cytat z &bdquo;Sztuka wzbogacania się&rdquo; - jednej z pierwszych książek o prawie przyciągania w praktyce.</p> &nbsp;<h3>Czy Twoje myślenie nieświadomie blokuje sukces?</h3> <p><strong>Większość ludzi nie myśli o tym</strong>, czego chce, ale o tym, czego nie chce w życiu. Nie chcą, aby dotknęła ich jakaś choroba, nie chcą być biedni, nie chcą problem&oacute;w w życiu i wielu innych rzeczy. Prawda jest taka, że kiedy myślisz ciągle o tym, czego nie chcesz, zaczyna się to pojawiać w Twoim życiu.  Przykładowo ktoś może być bardzo zazdrosny o swoją drugą poł&oacute;wkę. Wciąż kontroluje ją i szuka oznak zdrady. Jeśli będzie tak robił przez dłuższy czas, to oczywiste jest, że w końcu znajdzie jakieś &bdquo;dowody&rdquo;. Mogą być one bardziej lub mniej logiczne, ale w wyniku obsesyjnego myślenia i szukania dowod&oacute;w winy, z czasem zawsze się coś znajdzie. </p> A teraz pomyśl. Powiedzmy, że chcesz się wzbogacić. Co rozsądniej jest zacząć robić? Myśleć nad tym, jak trudne to jest i jak wiele os&oacute;b zaczyna i nigdy tego nie osiąga? Czy może myśleć o sobie już jak o bogatym człowieku, kt&oacute;ry teraz musi tylko zarobić trochę pieniędzy, kt&oacute;re mu się należą, bo jest bogaty. Właśnie na tym polega prawo przyciągania, kt&oacute;re działa dzięki temu, w&nbsp; jaki spos&oacute;b myślisz.  W końcu pomyśl, ilu sławnych sportowc&oacute;w ponosiło porażki i klęski, zanim osiągnęło sukcesy. Przegrane mecze, kontuzje, porażki... czy gdyby myśleli cały czas o tym, że przegrają, mieliby szanse się z tego podnieść albo chociaż spr&oacute;bować osiągnąć szczyty? Czy gdyby starali się nie być ostatnimi albo nie spudłować strzału, to zdobywaliby najwyższe wyr&oacute;żnienia. Oczywiście, że nie. <p>Tak jest praktycznie w każdej dziedzinie naszego życia. Przyciągamy do siebie r&oacute;żnego rodzaju myśli. Jeśli uważamy się za interesującą lub atrakcyjną osobę, to szukamy na to potwierdzenia w rzeczywistości. Wyłapujemy uśmiechy innych ludzi, widzimy ich przyjazne spojrzenia. Interpretujemy wszystko przez pryzmat własnego myślenia i z czasem zaczyna się tak rzeczywiście dziać w naszym życiu.</p> Nasze myśli o strachu tak magnetycznie przyciągają kłopoty, jak konstruktywne, pozytywne myśli przyciągają wyniki pozytywne. Toteż bez względu na swoją treść, myśl rzeźbi rzeczywistość według własnego wizerunku. Kiedy wsiąknie to już do świadomości człowieka, wtedy przychyla się on do tej niezwykłej siły, kt&oacute;rej ma użyć (&hellip;). To, co się może wyda zbiegiem okoliczności, bynajmniej nim nie jest. Jest to materializacja wzorc&oacute;w z Twoich fal m&oacute;zgowych. Cytat z książki: &bdquo;Magia Wiary&rdquo;  <p><em>&quot;Rozejrzyj się wok&oacute;ł siebie - m&oacute;wiący o bogactwie - mają miliony, a ludzie narzekający na swoje choroby czują się źle. Ci pierwsi wiedzą, jak działa prawo przyciągania, a Ci drudzy nie zdają sobie sprawy z tego, jak wielką siłę i moc posiadają. Pomyśl o tym, co chcesz, ale nawet nie żartuj o tym, czego nie chcesz napotkać w swoim życiu &ndash; nauczy Cię tego ta książka. &quot;Sekrety prawa przyciągania&quot; Krzysztofa Trybulskiego to książka, dzięki kt&oacute;rej zmienisz swoje życie na szczęśliwe, zdrowe i dostatnie, osiągniesz prawdziwy i świadomy sukces, zmotywujesz się do działania, poprawisz swoje relacje z najbliższymi i znajomymi, inaczej spojrzysz na świat. Gwarantuję, że ta książka zmieni Twoje życie. Mam nadzieję, że będzie ona dla Ciebie początkiem odkrywania siebie. Życie może być cudowne - powinno być i będzie - gdy zaczniesz stosować wskaz&oacute;wki, kt&oacute;re autor zawarł w tej książce.&quot;&nbsp;</em></p>  <p><strong>Robert Guzner - psychoanalityk ze Śląska, 53 lata</strong></p> <h3>Jest tylko jedno duże &quot;ALE&quot;</h3> <p><strong>Wcale nie tak prosto jest zastosować w swoim życiu to prawo. </strong>Istnieje tak wiele przeszk&oacute;d i pułapek we właściwym jego spełnieniu, że bardzo łatwo jest popełnić błąd. Dlatego też w tej książce zostało om&oacute;wione zostosowanie prawa przyciągania w r&oacute;żnych częściach życia. Dodatkowo, co bardzo ważne, ta książka jest napisana przez Polaka, a&nbsp; więc i dostosowana w tematach, kt&oacute;re porusza do polskiej rzeczywistości: </p> <li>sekret prawa obfitości </li><li>sekret Twojego zadania </li><li>sekret prawa dostatku </li><li>sekret prawa myśli i wszechświata </li><li>sekret prawa pieniędzy </li><li>sekret <strong>pozytywnego myślenia</strong> <p><strong>Dzięki tej książce poznasz jeszcze parę innych&quot;sekret&oacute;w&quot; :-)</strong> </p></li><li>sekret przyciągania sukces&oacute;w </li><li>sekret przyciągania przyjaźni </li><li>sekret prawa wdzięczności </li><li>sekret poprawnego myślenia </li><li>sekret przyciągania szczęścia </li><li>sekret siły woli </li><li>sekret przebaczenia </li><li>sekrety <strong>siły umysłu</strong> </li><li>sekrety <strong>siły emocji </strong>  <h3>&nbsp;</h3><p>Kiedy tylko uwierzysz,  że Twoje myśli mogą działać cuda...</p> <p>Nie wiem czy wiesz, że tym, co najbardziej r&oacute;żni bogatych od biednych jest ich spos&oacute;b myślenia. To, co r&oacute;żni osoby pewne siebie od nieśmiałych, to spos&oacute;b myślenia. To, co r&oacute;żni osoby o silnej woli i charakterze od szybko poddających się, to także spos&oacute;b myślenia.</p>  <p>To od myślenia w pewien określony spos&oacute;b zależy, jakie ludzie podejmują działania i decyzje, a z nich przecież biorą się rezultaty. Już niedługo Ty też dowiesz się, jak myślą nie tylko ludzie bogaci, ale także osoby, kt&oacute;re mają szczęśliwe związki i są pewne siebie. Wiedza, jak to osiągnąć, stanie przed Tobą otworem. Otrząśnij się z ograniczających Cię fałszywych przekonań. Zacznij działać teraz.</p>  </li>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/188/img/d40cdfe2a7d20d42a89ceed086252622_226_0_n_100/sekretyprawaprzyciaganiacov.jpg</image>
      <price>18.99</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Złote Myśli Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7582-766-8</property>
      <property name="author">Krzysztof Trybulski</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Halina]]></name>
      <id>712409</id>
      <url>http://www.koobe.pl/712409,ebook,halina.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<i>- Wykończą nas z dużej odległości - powiedział zimno Noeff. - Nie można się ruszyć, bo zobaczą i strzały będą celniejsze. Ile masz amunicji?</br>- Pięć sztuk - odpowiedział Wiktor.</br>- To za mało, żeby ich odgonić - ocenił Noeff. - Ja mam może ze trzy strzały. Nie mamy wyjścia, musimy się cofać. Oni mają ze dwa karabiny i pewno dosyć amunicji. Cholerny księżyc, droga widoczna jak w dzień, a my na tej drodze.</br>- Sobaki, czorty wy polskie, job twoju mat, - dobiegło ich z dali.</br>- Odchodzimy - powiedział stanowczo Noeff. - Odbiegajcie po kilkadziesiąt kroków, pojedynczo, schyleni. Ja pójdę ostatni.</br>Pierwsza pobiegła Halina, ale ledwie jej cień przemknął po drodze, gdy rozległy się strzały. Wkrótce chłopi zaczęli się zbliżać.</i><p>
</br>Pod koniec 1918 roku inżynier Wiktor Powalski wraca z frontu do rodziny w Piotrogrodzie. Wkrótce po przyjeździe zostaje telegraficznie wezwany do rodziców mieszkających w małym polskim majątku pod Dryssą. Zastaje majątek zniszczony, a sam, aresztowany przez lokalną Czekę, trafia do więzienia. W celi spotyka dawnego sąsiada rodziców, któremu w obliczu śmierci daje słowo honoru, że uratuje jego córkę Halinę przebywającą w tym samym więzieniu. Po brutalnym śledztwie Wiktor Powalski, oskarżony o próbę dywersji w Dryssie, zostaje skazany na śmierć. Udaje mu się uciec, i wówczas staje przed dylematem: iść na ratunek Halinie, jak obiecał jej ojcu, czy wracać do żony i dzieci do Piotrogrodu. Od tego momentu rozpoczyna się niezwykła podróż do Polski przypadkowo zebranej grupki bohaterów, którzy muszą unikać niebezpieczeństw czyhających w zrewolucjonizowanej Rosji, uciec przed pościgiem Czeki i przejść front polsko-sowiecki. Zmierzają do Polski, której w ogóle nie znają. Czy dotrą do celu i czy Polska spełni ich oczekiwania?<p>
</br>Witold Jerzy Ławrynowicz urodził się 10 stycznia 1955 r. w Warszawie. W trakcie studiów na wydziale chemicznym Politechniki Warszawskiej rozpoczął działalność w Klubie Miłośników Dawnych Militariów Polskich, od listopada 1981 r. koncentrując swoje zainteresowania na broni pancernej. Stan wojenny 13 grudnia 1981 r. zastał W. Ławrynowicza w Londynie i zmusił go do emigracji. W roku 1983 podjął studia doktoranckie na uniwersytecie Rutgers w New Jersey. Po ich ukończeniu rozpoczął pracę w przemyśle farmaceutycznym w Kanadzie, a później w USA. Od 1995 r. jest członkiem Klubu Miłośników Dawnych Militariów Polskich im. A. Zaręby w Nowym Jorku. Na emigracji publikował w polonijnym "Głosie Polskim" i "Armoured Fighting Vehicles News" w Kanadzie, "Nowym Dzienniku", "Polish Heritage News" oraz "Polonia Today" w Stanach Zjednoczonych, "Przeglądzie Kawalerii i Broni Pancernej" w Wielkiej Brytanii, "Relacjach" w Szwecji i w ukazujących się w Polsce periodykach: "MARS", "Archeologia Wojskowa", "Mundur i Broń", "Glaukopis" oraz "Przegląd Historyczno-Wojskowy" oraz w tygodniku "Nowa Technika Wojskowa". Autor książek: <i>Droga do Blitzkriegu</i>. <i>Historia i rozwój niemieckiej broni pancernej do wybuchu II wojny światowej</i>, <i>Prekursorzy</i>.  <i>Pierwsze brytyjskie czołgi</i>.]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/198/img/fd97f8560ad1e306c8bf95b1a74f80b9_226_0_n_100/zysk-halinacov.jpg</image>
      <price>15.14</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Zysk i Spółka</producer>
      <property name="isbn">978-83-7506-622-7</property>
      <property name="author">Witold Ławrynowicz</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Pułapki w rozliczeniach z fiskusem]]></name>
      <id>712595</id>
      <url>http://www.koobe.pl/712595,ebook,pulapki-w-rozliczeniach-z-fiskusem.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<ul>
<li>Ulgi w podatku dochodowym od os&oacute;b fizycznych. </li>
<li>Preferencyjne zasady rozliczeń. </li>
<li>Rozliczenie sprzedaży nieruchomości. </li>
<li>Zasady opodatkowania najmu.</li>
<li> Opodatkowanie darowizn i spadk&oacute;w. </li>
<li>Rozliczanie podatkowe pożyczek. </li>
<li>Koszty uzyskania przychod&oacute;w. </li>
<li>Samozatrudnienie. </li>
<li>Najczęściej zadawane pytania Krajowej Informacji Podatkowej.</li>
</ul>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/209/img/d0922d6420f871d2cc637ed15fcec56e_226_0_n_100/pulapkiwrozliczeniachzfiskusem-inforbiznes-ebook-cov.jpg</image>
      <price>26.22</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>INFOR BIZNES Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-63360-64-1</property>
      <property name="author">Praca zbiorowa</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Przemytnik i dama]]></name>
      <id>712697</id>
      <url>http://www.koobe.pl/712697,ebook,przemytnik-i-dama.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<body><p><em>Anglia, XIX wiek</em><br><strong>Niewielka przesyłka jest&nbsp; niczym puszka Pandory. Wraz z jej otwarciem stare sprawy wracają i ponownie obciążają żyjących jeszcze świadk&oacute;w dawnych dramat&oacute;w, a także następne pokolenia.</strong><br><br>Honoria Carlow, c&oacute;rka hrabiego Narborough uwikłanego przed laty w głośny skandal, staje się ofiarą przebiegłej intrygi. Skompromitowana i porzucona przez narzeczonego, wykluczona z grona londyńskiej socjety, ucieka do Kornwalii. Tam, z pomocą życzliwej ciotki, odzyskuje spok&oacute;j ducha, po czym włącza się w życie miejscowej społeczności i spotyka Gabriela Hawkswortha. Przystojny kapitan dąży do zawarcia bliższej znajomości z Honorią, kt&oacute;ra, pamiętając o niedawnych kłopotach, stara się trzymać go na dystans. Wkr&oacute;tce oboje ulegają jednak uczuciu, a kapitan postanawia odkryć, kto zniszczył reputację jego ukochanej.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p></body>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/21/21777/img/0e4159d520aed13d272e0be37308a3cc_226_0_n_100/83860.jpg</image>
      <price>11.37</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Harlequin</producer>
      <property name="isbn">978-83-238-8338-8</property>
      <property name="author">Julia Justiss</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Hamulce sukcesu]]></name>
      <id>712782</id>
      <url>http://www.koobe.pl/712782,ebook,hamulce-sukcesu.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Jeżeli chcesz osiągać maksimum swoich możliwości, wprowadź pozytywne zmiany w życiu i... </p> <h4>Poznaj ostateczną prawdę na temat tego, co blokuje Tw&oacute;j osobisty sukces</h4> <p>Gdy czytasz kolejną motywacyjną książkę o samorealizacji i samospełnieniu, czujesz, jak Twoje wewnętrzne baterie rozgrzewają się do czerwoności. Odkładasz książkę i m&oacute;wisz sobie w duchu: od dzisiaj wszystko się zmieni! Osiągnięcie sukcesu i droga do niego wydają się wtedy bardzo proste. </p> <p>Przyznam Ci rację, każda książka motywacyjna działa na nas jak Red Bull. Wprowadzamy w życie pozytywne mikro zmiany. Tydzień po przeczytaniu takiej książki jest magiczny, czujesz, że to ma sens, ale potem... Nie wiem, czy też tak to odczuwasz, że te naładowane baterie tracą siłę, a Ty wracasz do starych nawyk&oacute;w? </p><p>&nbsp;</p><h4>Jak wycisnąć więcej z książek motywacyjnych?</h4> <p><strong>Masz tak naprawdę dwa wyjścia: </strong></p> <p>1. Przeczytać kolejną książkę motywacyjną, nakręcić się na tydzień, a potem zapomnieć i wr&oacute;cić do starych nawyk&oacute;w. </p><p>2. Znaleźć i rozprawić się z wewnętrznymi <strong>hamulcami sukcesu. </strong> </p><p><strong>Kt&oacute;ra opcja brzmi sensowniej?</strong> </p><p>Najlepszym wyjściem będzie przygotowanie Twojego umysłu na możliwość wprowadzania <strong>trwałych zmian</strong>. Wtedy wszystkie książki o sukcesie, kt&oacute;re stoją na Twojej p&oacute;łce lub zgromadzone są na twardym dysku, będą miały podłoże do działania: </p> <h4>Tw&oacute;j pozbawiony ograniczeń umysł </h4> <p>Nie mogę powiedzieć Ci, że ta książka natychmiast Cię zmieni. Że ta pozycja jest całkowicie inna niż wszystkie książki o sukcesie, kt&oacute;re udało Ci się przeczytać do tej pory. </p> <p><strong>Mogę jednak zagwarantować Ci, że książka &quot;Hamulce sukcesu&quot; zawiera odpowiedź na dręczące Cię pytania:</strong></p> <li>Dlaczego, mimo że przeczytałem książki m&oacute;wiące o tym <strong>Jak zarobić milion?, </strong>dalej nie starcza mi od pierwszego do pierwszego? </li><li>Dlaczego, mimo że wiem wszystko o technikach planowania i realizacji cel&oacute;w, dalej <strong>moje marzenia dryfują w sferze plan&oacute;w?</strong> </li><li>Dlaczego, mimo że wiem, jak zdobywać przyjaci&oacute;ł, ciągle mam <strong>problem z zainicjowaniem rozmowy z obcą osobą?</strong> <p>Podejrzewam, że tych pytań jest o wiele więcej, jednak Ty nie jesteś tu po to, aby zwątpić w sens kroczenia po drodze sukcesu. Wręcz przeciwnie, czytasz ten tekst, gdyż prawdopodobnie chcesz dowiedzieć się, co w takim razie blokuje Tw&oacute;j rozw&oacute;j oraz co sprawia, że realizacja plan&oacute;w dryfuje w sferze marzeń. </p> <h4>Czym są hamulce sukcesu i jak je wyłączyć?</h4> <p>Najprościej m&oacute;wiąc, każdy z nas ma wmontowane (podświadomie) mechanizmy, kt&oacute;re blokują nasze dążenie do sukcesu. Mechanizmy te wgrywane są przez całe lata. Robią to nasi rodzice, znajomi, zazdrośni przyjaciele, a na końcu my sami przejmujemy to zadanie, m&oacute;wiąc do siebie <em>&quot;to mi się nie uda&quot;, &quot;to nie dla mnie&quot;, &quot;jestem do niczego&quot;. </em></p> <p>Jest to fałszywa litania, kt&oacute;ra w dorosłym życiu staje się perfekcyjnym narzędziem <strong>niszczącym naszą drogę do sukcesu. </strong>&gt;I świadomość tego, że pozytywne myślenie prawdopodobnie by pomogło, nie jest wystarczająco motywująca. </p> <p>W tej książce poznasz wszelkie zainfekowane obszary w naszym umyśle i dowiesz się, jak powyłączać ograniczenia w każdym z nich. </p> <p><strong>Poznaj najbardziej destrukcyjne blokady zainstalowane w Twoim umyśle:</strong></p> </li><li>Nadmierne skupienie się na przeszłości. Z kartek tej książki <strong>dowiesz się, na czym skoncentrować się, żeby osiągać zamierzone cele w kr&oacute;tszym czasie. </strong> </li><li>Traktowanie przeszk&oacute;d i ograniczeń jako realnej blokady na drodze do sukcesu. </li><li>Wykręty i wym&oacute;wki. W książce poznasz metody eliminowania tego typu blokad. </li><li>Strach i lęk. Dowiesz się, że lęk przed wyzwaniami nie ma żadnych logicznych podstaw. Jest po prostu sztucznym tworem człowieka. </li><li>Brak wiary i negatywne myśli. <p>Autor książki, Janusz Kozioł, przez kilka miesięcy zbierał i opisywał wszystko to, co w Twoim umyśle i Twojej podświadomości <strong>blokuje skuteczność na drodze do osiągania cel&oacute;w. </strong></p> <p>Nie twierdzę, że posiadasz wszystkie te blokady. Jednak istnieje olbrzymie prawdopodobieństwo, że wiele z tych przeszk&oacute;d doprowadza do tego, że </p> </li><li>mimo Twojej ciężkiej pracy, nie masz tego, co inni, kt&oacute;rzy pracują mniej; </li><li>zawsze, gdy już jesteś blisko sukcesu, podejmujesz jedną decyzję, kt&oacute;ra przekreśla wszystkie Twoje starania; </li><li>mimo że myślisz pozytywnie, często czujesz się jak życiowy pechowiec. <h4>Hamulce sukcesu - znajdź je i zdemontuj!</h4> <p>Wszystko to oraz wiele innych objaw&oacute;w to efekt działania <strong>Hamulc&oacute;w Sukcesu. </strong>Bez tej instrukcji trudno znaleźć je na własną rękę, nie m&oacute;wiąc już o tym, że nie wiadomo, jak je wyłączyć. </p> <p>Janusz Kozioł w prosty spos&oacute;b pokazuje, jak wykryć ograniczenia i w jaki spos&oacute;b je zdemontować. </p> <p>To ważne: pozbycie się ograniczeń, kt&oacute;re przez lata fantastycznie funkcjonowały w Twoim umyśle, nie jest czymś, co uda się zrobić w kilka dni. Dlatego warto stale wracać do tej książki i sprawdzać postępy na drodze do maksymalnych osiągnięć. </p> <h4>  Dowiedz się jak Kubica wyłączył swoje hamulce sukcesu?</h4> <p>Jeżeli zgodzisz się ze mną, że wewnętrzne hamulce blokują Twoją drogę do sukcesu i po prostu chcesz je wyłączyć, zaczynając nowy rozdział w Twoim życiu, to przejdź do formularza zam&oacute;wienia. </p> <p>Zanim to zrobisz, dowiedz się, co jeszcze znajdziesz w książce <strong>&quot;Hamulce Sukcesu&quot;: </strong></p> </li><li>w jaki spos&oacute;b swoje hamulce sukcesu wyłączyli tacy ludzie jak: <strong>Robert Kubica, Brian Tracy, Thomas Edison, Benjamin Franklin, Krzysztof Kolumb </strong>i wielu, wielu innych.  </li><li>spos&oacute;b na odpowiedzenie sobie na pytanie: <strong>Jaką cenę mogę zapłacić za m&oacute;j sukces?</strong> </li><li>sekret, kt&oacute;ry pozwolił przeżyć grupie 16 os&oacute;b katastrofę samolotu.   </li><li>wiele wypowiedzi znanych os&oacute;b, kt&oacute;rzy zainspirują Cię do pracy nad sobą. <p>Ta książka może być początkiem realnej drogi do zadowolenia z życia, już bez bagażu negatywnych blokad. Możesz osiągnąć sukces w łatwiejszy spos&oacute;b, tylko przygotuj na to sw&oacute;j umysł - wyłącz hamulce sukcesu! </p> </li>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/220/img/6439368f1b624f3837165bf0ce964b6e_226_0_n_100/hamulcesukcesu.jpg</image>
      <price>21.78</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Złote Myśli Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7582-846-7</property>
      <property name="author">Janusz Kozioł</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Niezbędnik angielski. Czasowniki]]></name>
      <id>712820</id>
      <url>http://www.koobe.pl/712820,ebook,niezbednik-angielski-czasowniki.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<body><p>Chcesz poznać angielskie czasowniki na każdą okazję? Słyszałeś, ile znaczeń mogą mieć takie proste sł&oacute;wka jak <em>get</em>, <em>take</em>, <em>make</em>, <em>fix</em> czy <em>have</em>? Chciałbyś szybko nauczyć się je stosować w praktyce? A może zdarza Ci się mylić <em>look</em> z <em>watch</em> lub <em>lend</em> z <em>borrow</em>? NIEZBĘDNIK Lingo jest właśnie dla Ciebie.<br>Bez umiejętności stosowania angielskich czasownik&oacute;w zależnie od kontekstu nie spos&oacute;b używać języka angielskiego na co dzień. Ich znajomość jest niezbędna na maturze z angielskiego bądź egzaminach językowych, takich jak <strong>First Certificate in English</strong> czy <strong>Certificate in Advanced English</strong>.<br><br>Nowa seria NIEZBĘDNIK&Oacute;W Lingo przeznaczona jest dla wszystkich uczących się angielskiego i pragnących w szybki spos&oacute;b opanować zagadnienia niezbędne do posługiwania się językiem obcym na każdym poziomie zaawansowania. Przygotowana została przez specjalist&oacute;w-filolog&oacute;w, przy wsp&oacute;łpracy praktyk&oacute;w-nauczycieli i native speaker&oacute;w.<br><br>Książka zawiera:</p><ul><li>Najbardziej przydatne i niezbędne czasowniki angielskie<li>Czasowniki na każdą okazję<li>Zdradliwe czasowniki<li>Zwroty i wyrażenia z najpopularniejszymi czasownikami<li>Kontekstowe tłumaczenia czasownik&oacute;w<li>Przykłady i objaśnienia konsultowane z native speakerem<li>Quiz, test i ćwiczenia</ul><p>&nbsp;</p></body>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/222/img/f8f5f9e8bf702850af660300802888b6_226_0_n_100/angielski-czasowniki-niezbednik-cov.jpg</image>
      <price>15.65</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Lingo Sp. J.</producer>
      <property name="isbn">978-83-60287-94-1</property>
      <property name="author">Anna Treger</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Praktyczny pomocnik procesowy]]></name>
      <id>712873</id>
      <url>http://www.koobe.pl/712873,ebook,praktyczny-pomocnik-procesowy.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<h2>Nie tylko dla niesłusznie oskarżonych i bezpodstawnie pozwanych przed sąd.</h2> <h3>Jak samodzielnie wygrywać rozprawy?</h3> <p>W idealnym świecie nikt nie powinien trafić do sądu oskarżony o coś, czego nie zrobił, a już  w żadnym wypadku nie powinien zostać za to skazany. Niestety, realia są o wiele brutalniejsze  i zapewne nieraz słyszałeś o niesłusznie oskarżonych i skazanych. I mowa tutaj o ludziach naprawdę niesłusznie oskarżonych, a nie o takich, kt&oacute;rzy tylko tak m&oacute;wią.</p> <p>Przypadki takie niestety się zdarzają i wynikają m.in. z błęd&oacute;w urzędnik&oacute;w, fałszywych donos&oacute;w, złośliwości ludzkiej. Gdy już znajdziemy się w takiej sytuacji, często nie wiemy, jak się zachować, a swoją spontaniczną, nieprzemyślaną reakcją działamy na własną szkodę. Pod wpływem silnego zdenerwowania i lęku wypowiadamy słowa i podejmujemy działania, kt&oacute;re pogrążają nas jeszcze bardziej!</p><li> Zostałeś posądzony o dokonanie czynu karalnego lub przestępstwa, kt&oacute;rego nie popełniłeś? Policja lub prokuratura wszczęła wobec Ciebie postępowanie karne?</li><li> Przypadkowy znajomy pozwał Cię do sądu o wypłacenie rzekomo należnych zaległości płatniczych lub domaga się spełnienia innego świadczenia, do uiszczenia kt&oacute;rego się nie poczuwasz?</li><li> Podejmowane pr&oacute;by zaangażowania adwokata w obrębie właściwej prokuratury lub sądu, przed kt&oacute;rym dochodzenie i proces będą się toczyć (lub już się toczą) nie udają się? Każdy prawnik grzecznie, ale stanowczo Cię zbywa? A może nawet nie pr&oacute;bujesz angażować pełnomocnika, bo zwyczajnie Cię na to nie stać? Jesteś załamany i czujesz się całkowicie bezradny? <p><strong>Takich sytuacji może być naprawdę wiele...</strong></p> <h2>... na szczęście możesz zdobyć nieocenioną wiedzę praktyczną, kt&oacute;ra ochroni Cię przed popełnieniem nieodwracalnych błęd&oacute;w...</h2> <p>... wiedzę opartą na autentycznych doświadczeniach z sal sądowych, kt&oacute;ra pozwoli Tobie samemu, we własnym imieniu, stawać przed sądami i reprezentować skutecznie swoje interesy oraz uniezależnić się od prawnik&oacute;w i uchronić przed wysokimi kosztami adwokackimi.</p> <p>Każdy, kto ma lub będzie mieć proces sądowy, powinien znać realne możliwości swojej obrony. Ty za chwilę będziesz miał okazję dowiedzieć się, jakie masz prawa i &ndash; przede wszystkim &ndash; jak z nich skorzystać w sądzie, aby uniknąć niesprawiedliwego wyroku.</p> <p>&bdquo;Praktyczny pomocnik procesowy&rdquo;, z kt&oacute;rego już za chwilę będziesz m&oacute;gł skorzystać, został napisany językiem zrozumiałym, bez niepotrzebnego &bdquo;prawniczego bełkotu&rdquo;, co gwarantuje, że bez problemu będziesz wiedział, jak wykorzystać tę wiedzę w praktyce, a co najważniejsze &ndash; poprowadzi Cię &bdquo;za rękę&rdquo; przez całe postępowanie przeciwko Tobie wszczęte, zar&oacute;wno karne, jak i cywilne, i pozwoli wyjść z niego zwycięsko! </p> <p>Dzięki publikacji &bdquo;Praktyczny pomocnik procesowy&rdquo; poznasz od podstaw całą procedurę &ndash; od chwili doręczenia wezwania, poprzez stawienie się na policji w celu złożenia wyjaśnień, aż do chwili prawomocnego zakończenia procesu &ndash; i przede wszystkim zdobędziesz wiedzę:</p></li><li> Jak złożyć zeznanie, aby było przydatne do obrony?</li><li> Jak pozyskać dowody?</li><li> Jak zabezpieczyć się przed podrabianiem dokument&oacute;w z akt sprawy?</li><li> Jak nie dopuścić do manipulowania procesem na Twoją szkodę?</li><li> Jak nie dać się wmanewrować w rzekome czyny karalne?</li><li> Jak zachowywać się i postępować podczas śledztwa i procesu?</li><li> Jak samemu sporządzać pisma, wnioski, odwołania, zażalenia, apelacje i inne pisma procesowe? <h2>Zdobądź wiedzę, kt&oacute;ra pozwoli Ci samodzielnie stawać i bronić się skutecznie przed wszystkimi instancjami sąd&oacute;w polskich.</h2> <p>Informacje znajdujące się w tej publikacji są uważane za kontrowersyjne, gdyż Autorka bez ogr&oacute;dek opisuje REALIA i na ich podstawie pokazuje, jak się ustrzec przed sytuacjami, kt&oacute;re, jak dotąd myśleliśmy, zdarzają się wyłącznie na filmach czy w książkach.</p> <p>Ponadto w &bdquo;Praktycznym pomocniku procesowym&rdquo;:</p></li><li> Znajdziesz praktyczną interpretację zastosowania przepis&oacute;w prawa oraz szczeg&oacute;łową instrukcję postępowania przed Organami Ścigania i Orzekania.</li><li> Na podstawie przytoczonych przykład&oacute;w, wziętych z autentycznych dochodzeń i proces&oacute;w sądowych, poznasz &bdquo;metody&rdquo; stosowane przez prokurator&oacute;w i sędzi&oacute;w w dochodzeniach oraz procesach karnych i cywilnych.</li><li> Dowiesz się, jak napisać skargę do Europejskiego Trybunału Praw Człowieka czy Rzecznika Praw Obywatelskich. <p>Jeśli Ty lub ktoś z Twoich znajomych znalazł się w tarapatach, nie zastanawiaj się dłużej &ndash; jeszcze można to naprawić &ndash; wypełnij poniższy formularz już teraz i zdobądź wiedzę, kt&oacute;ra pozwoli Ci wyjść z trudnych sytuacji obronną ręką i zaoszczędzić niemałe pieniądze.</p></li>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/225/img/cb4c147c65036066071e2896401f383d_226_0_n_100/praktyczny20pomocnik20procesowy.jpg</image>
      <price>17.47</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Złote Myśli Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7521-357-7</property>
      <property name="author">Genowefa Grześkowiak</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Oda do wolności]]></name>
      <id>713139</id>
      <url>http://www.koobe.pl/713139,ebook,oda-do-wolnosci.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Publikacja pochodzi z bazy Polskiej Biblioteki Internetowej.<br /><br />Książka cyfrowa została przygotowana w najwygodniejszym formacie ePub, kt&oacute;ry umożliwia komfortowy odczyt na większości czytnik&oacute;w e-book&oacute;w na świecie wspierających standard ePub oraz w aplikacjach mobilnych na telefonach, tabletach itp. Format umożliwia intuicyjną zmianę układu tekstu, powiększania i pomniejszania rozmiaru czcionki.<br /><br />Ciesz się klasyką literatury pobierając e-booka w formacie ePUB bez jakichkolwiek zabezpieczeń DRM.</p>
<p>&nbsp;</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/26/26888/img/17605813c6296a6c6da7db1e655606f1_226_0_n_100/oda-do-wolnosci2.png</image>
      <price>0.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>WolneLektury.pl</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Juliusz Słowacki</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Uzdrawiający sen]]></name>
      <id>713221</id>
      <url>http://www.koobe.pl/713221,ebook,uzdrawiajacy-sen.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<h2>Jak nauczyć się śnić sny, które uzdrowią Twoje ciało, umysł, przywrócą Ci energię i dobre samopoczucie?</h2>
<p>Uzdrawiające sny są wspaniałym, wyzwalającym przeżyciem, którego każdy powinien doświadczyć. Uwalniają od długotrwałych napięć fizycznych i psychicznych. Poprawiają samopoczucie psychiczne i fizyczne. Poprawiają stan zdrowia prowadząc do wyleczenia z wielu dolegliwości. Poprawiają funkcjonowanie umysłu, czyniąc go jasnym i spokojnym. Wzmacniają ciało i umysł. Poprawiają funkcjonowanie na jawie, zwłaszcza w sytuacjach stresowych.</p>
<h3>Jakie korzyści da mi umiejętność śnienia uzdrawiających snów?</h3><li>
Poprzez uzdrawiające sny możesz <b>uwolnić się</b> od chronicznego zmęczenia, spadku energii, rozkojarzenia, otępienia i nerwowości, możesz uwolnić się od chronicznych bólów mięśni i stawów, sprawić, że Twój umysł stanie się <b>jasny i klarowny.</b><li>
Dzięki uzdrawiającym snom możesz się budzić w<b> doskonałym nastroju, wypoczęty, spokojny, pełen doskonałego samopoczucia, doświadczając pełnego komfortu fizycznego i psychicznego.</b><li>
Dzięki uzdrawiającym snom możesz przekonać się, że sen może być <b>cudownym, odświeżającym doświadczeniem,</b> zmieniającym Twój sposób funkcjonowania na jawie - czyniąc go wolnym od stresu oraz napięć, i sprawiając, że życie staje się <b>przyjemne, twórcze i radosne.</b> Uzdrawiające sny mogą zmienić Twoje życie łatwiej niż myślisz i w dużo większym stopniu, niż sobie wyobrażasz.<li>
Czym właściwie są uzdrawiające sny?<li>
Jak nauczyć się śnić takie sny?<li>
Jaki jest mechanizm powstawania uzdrawiających snów?<li> </br><p>Odpowiedzi na te i inne pytania przynosi nowy ebook Janusza Konrada Jędrzejczyka pt. <u>„Uzdrawiający sen”</u>...</p>
<p>Janusz Konrad Jędrzejczyk jest również autorem oferowanego przez nasze wydawnictwo ebooka <u>„Zwalcz stres”</u> , który zebrał wiele bardzo pozytywnych opinii czytelników. Oto jedna z nich:</p>
<p><em>"To jest niesamowita publikacja. Można powiedzieć stresowi DO WIDZENIA, ŻEGNAJ. Teraz na każdy egzamin przychodzę spokojny i nie obawiam się o wyniki."</em></p>
<p><b>- Maciej Radkiewicz, </b>student</p>
<h3>Co jeszcze znajdziesz w ebooku <u>„Uzdrawiający sen”?</u></h3><li>
Odpowiedź na pytanie: skąd wzięły się uzdrawiające sny i jak wyglądały obrzędy z tym związane w starożytnym Egipcie?<li>
Jak przygotować odpowiednie warunki zewnętrzne i zbudować właściwe nastawienie do snu?<li>
Jak się relaksować i rozbudzać pozytywne emocje?<li>
Jak wygląda ogólny trening przygotowujący do uzdrawiającego snu?</br><p>A teraz przestań na chwilę zastanawiać się, jak wiele przyjemności i relaksu dostarczy Ci wiedza zawarta w tym ebooku i bezzwłocznie go Kup!</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/246/img/e4116667413cb78ed0bbb6c1e28e554a_226_0_n_100/uzdrawiajacy20sen.jpg</image>
      <price>17.47</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Złote Myśli Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7582-597-8</property>
      <property name="author">Janusz Konrad Jędrzejczyk</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Nagie ostrze]]></name>
      <id>713274</id>
      <url>http://www.koobe.pl/713274,ebook,nagie-ostrze.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Aaron Cavanaugh, niegdyś komandos Delta Force, porzuca zaw&oacute;d ochroniarza i rozpoczyna spokojne życie farmera na kupionej za ostatnie oszczędności posiadłości w Wyoming. Niestety, spok&oacute;j nie potrwa długo.</p>
<p>P&oacute;ł roku poźniej Aaron otrzymuje nieoczekiwany spadek &ndash; jego były szef zapisuje mu w testamencie swą agencję ochrony o międzynarodowym zasięgu, Global Protection Services. Wydarzenie to zbiega się w czasie z nagłym atakiem grupy zawodowych zab&oacute;jc&oacute;w na farmę Aarona. On i jego żona Jamie po gęstej wymianie ognia cudem uchodzą z życiem.</p>
<p>To dopiero początek &ndash; ktoś nadal pr&oacute;buje go zabić. Kto? Cavanaugh podejrzewa, że seria zamach&oacute;w ma związek ze zleceniami, jakie w przeszłości wykonywał jako agent ochrony. Kolejne zab&oacute;jstwa dowodzą jednak, że sprawa ma szerszy zasięg. Masowo giną inni agenci, zar&oacute;wno z GPS, jak i z agencji federalnych &ndash; ludzie, z kt&oacute;rymi Aaron nie miał nic wsp&oacute;lnego. Mordowane są także ich rodziny. Coś w sposobie działania zab&oacute;jc&oacute;w sprawia, że Cavanaugh zyskuje pewność co do organizatora zamach&oacute;w. Tylko jedna osoba pasuje do schematu: jego dawny przyjaciel i kumpel z Delta Force, fanatyk noży. Ale jaki ma motyw?</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/22/22706/img/75d89264a6f43c63bafba3a14ad2550c_226_0_n_100/122116.jpg</image>
      <price>26.78</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Albatros A. Kuryłowicz</producer>
      <property name="isbn">978-83-7659-476-7</property>
      <property name="author">David Morrell</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Szkoła uczuć]]></name>
      <id>713343</id>
      <url>http://www.koobe.pl/713343,ebook,szkola-uczuc.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<body><p>Beth Maple jest ostrożną, konwencjonalną nauczycielką. Bardzo troszczy się o uczni&oacute;w, ma wymuskany mały dom z ogr&oacute;dkiem i zadbanego starego garbusa. Pewnego dnia na progu jej klasy pojawia się Ben Anderson, zastępczy ojciec jednego z jej wychowank&oacute;w. Zaskoczona Beth odkrywa, że jest nim zafascynowana! Szybko jednak dochodzi do wniosku, że pewny siebie, przystojny Ben to dla niej stanowczo zbyt duże wyzwanie. A jednak dopiero przy nim czuje, że naprawdę żyje...</p></body>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/21/21774/img/9dfa2e5a6fe1f9fa4315baabac96c603_226_0_n_100/83857.jpg</image>
      <price>8.17</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Harlequin</producer>
      <property name="isbn">978-83-238-8341-8</property>
      <property name="author">Cara Colter</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Agrafka]]></name>
      <id>713428</id>
      <url>http://www.koobe.pl/713428,ebook,agrafka.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Według rodzic&oacute;w Miłki "stylizowane meble, nowa teren&oacute;wka co trzy lata, markowe ubrania na każdy sezon, dwupoziomowy apartament i na deser wakacje, do tego podziw bliskich, szacunek sąsiad&oacute;w i zazdrość kumpli z Naszej Klasy"  to wystarczy, aby stać się najszczęśliwszą osobą na świecie. Ona jednak uważa inaczej. Nie chce być dłużej grzeczną dziewczynką. Pr&oacute;buje kroczyć własną ścieżką, a nie tą wyznaczoną przez idealną starszą siostrę (zwaną Pierwszą) i rodzinę, dla kt&oacute;rej liczy się tylko zachowanie pozor&oacute;w. Nieoczekiwanym sprzymierzeńcem Miłki okaże się wyklęty przez najbliższych dziadek. Na obrazie bez skazy pojawi się kilka bolesnych rys...</p>
<p><strong>Izabela Sowa</strong>, jedna z najpopularniejszych polskich pisarek, w najnowszej książce w słodko-gorzki spos&oacute;b rozprawia się z polskim bagienkiem, jego stereotypami i zaściankowością, zachęcając do zmierzenia się z naszymi lękami i do zrobienia rachunku uczuć.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/21/21328/img/f69d2fa58127bd3d37c800c16ee3813f_226_0_n_100/14398.jpg</image>
      <price>14.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Nasza Księgarnia</producer>
      <property name="isbn">978-83-10-11934-6</property>
      <property name="author">Izabela Sowa</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Rodzina Łatkowskich]]></name>
      <id>713479</id>
      <url>http://www.koobe.pl/713479,ebook,rodzina-latkowskich.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Jedna z powieści <strong>Wincentego Kosiakiewicza</strong> (1863&ndash;1918) &ndash; dziennikarza, pisarza i publicysty katolicko-konserwatywnego. Ujawniły się w niej jego konserwatywne przekonania oraz pogląd, iż rodzina jest fundamentem społeczeństwa. Z powodu trudnej sytuacji materialnej <strong>Kosiakiewicz </strong>nie podjął studi&oacute;w, pracował na kolei. Pod wpływem kontakt&oacute;w z teatrami objazdowymi rozwijał zainteresowania artystyczne. Przy wsparciu znanego mecenasa artyst&oacute;w Dionizego Henkiela opublikował kilka powieści i zbior&oacute;w nowel: <em>Janek</em>, <em>Nasz mały</em>, <em>Widmo</em>, <em>Druty telegraficzne</em>, a wkr&oacute;tce porzucił pracę na kolei na rzecz pracy literackiej. Wsp&oacute;łpracował z &bdquo;Gazetą Polską&rdquo;, &bdquo;Biblioteką Warszawską&rdquo;, &bdquo;Kurierem Codziennym&rdquo;, &bdquo;Kurierem Warszawskim&rdquo;, &bdquo;Tygodnikiem Ilustrowanym&rdquo;, &bdquo;Ateneum&rdquo;, &bdquo;Krajem&rdquo;, &bdquo;Słowem&rdquo;, &bdquo;Światem&rdquo;. Dużo podr&oacute;żował. Angażował się w działalność antysocjalistyczną.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Obecne wydanie książki zostało przygotowane w ramach akcji &bdquo;Białe Kruki na E-booki&rdquo;. Utw&oacute;r poddano modernizacji pisowni i opracowaniu edytorskiemu, by uczynić jego tekst przyjaznym dla wsp&oacute;łczesnego czytelnika.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/13/13930/img/f76d1d26a2e4722dbaf45a71fb5c24c4_226_0_n_100/rodzinalatkowskich-inpingo-ebook-cov.jpg</image>
      <price>4.44</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Inpingo Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7884-101-2</property>
      <property name="author">Wincenty Kosiakiewicz</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Cienie przeszłości]]></name>
      <id>713579</id>
      <url>http://www.koobe.pl/713579,ebook,cienie-przeszlosci.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p><strong>Czasem przeszłość powraca w najmniej spodziewanym momencie&hellip; </strong></p>
<p>Pieniądze, władza i wpływy &ndash; to wszystko Leo von Hessler odziedziczył po bezwzględnym ojcu, kt&oacute;ry stworzył rodzinne imperium. Jednak czy to możliwe, że fortuna Hessler&oacute;w została zbudowana na oszustwie i tragedii innych? Czy znalezione w sejfie dokumenty są prawdziwe? Leo wyjeżdża do Anglii, by znaleźć odpowiedzi na nurtujące go pytania. Wie, że jego ojca łączyły kiedyś wsp&oacute;lne interesy z właścicielem Carey Chemicals&hellip;</p>
<p>Wrażliwa i szczera Davina James wreszcie może być w pełni sobą. Przez lata zdominowana przez ojca tyrana i cynicznego męża, dopiero teraz, po ich śmierci, może żyć po swojemu. Od dawna nie marzy o miłości, skupia się wyłącznie na ratowaniu rodzinnej firmy Carey Chemicals.</p>
<p>Ambicja, wytrwałość i determinacja to cechy dobrego biznesmena, jakim bez wątpienia jest Saul Jardine. Dobrze wie, jak prowadzić negocjacje, by klienci byli zadowoleni. Kariera to całe jego życie. Do czasu. Niespodziewanie podczas rozm&oacute;w o sprzedaży Carey Chemicals uświadamia sobie, że czegoś mu w życiu brakuje. Czy dokonał właściwego wyboru, poświęcając miłość i rodzinę dla sukcesu zawodowego?</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/23/23520/img/d3ad77bf2810f1e25ed86a7d93034ef8_226_0_n_100/125791.jpg</image>
      <price>30.02</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Harlequin</producer>
      <property name="isbn">978-83-238-9232-8</property>
      <property name="author">Penny Jordan</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Samotne ojcostwo]]></name>
      <id>713712</id>
      <url>http://www.koobe.pl/713712,ebook,samotne-ojcostwo.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Celem niniejszego opracowania jest diagnoza przygotowania samotnych ojców do roli rodzicielskiej. Autorka starała się odpowiedzieć na pytania: w czym ustępuje samotne ojcostwo samotnemu macierzyństwu? Co decyduje o tym, że w sytuacji orzekania rozwodu prawo do wychowania dziecka przypada zazwyczaj matce? Czy stoją za tym jakieś przesłanki kulturowe, społeczne, czy stereotypy?<p>
Książka składa się z siedmiu rozdziałów, w których omówiono m.in. problem samotnego ojcostwa w świetle literatury przedmiotu, scharakteryzowano sytuację życiową ojców po rozwodzie, opisano osobowościowe komponenty przygotowania ojców po rozwodzie do pełnienia ról rodzicielskich oraz ich kompetencje rodzicielskie. W ostatnim rozdziale autorka przedstawiła zależności między kompetencjami rodzicielskimi a cechami osobowościowymi i postawami rodzicielskimi badanych ojców.<p>
Przedstawione wyniki analiz badawczych mogą się okazać przydatne w poradnictwie rodzinnym </br>i wychowawczym.]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/274/img/19681cac47c1bf2a41a4942cac0455c3_226_0_n_100/impuls-samotneojcostwo-ebook-cov.jpg</image>
      <price>30.44</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Impuls Oficyna Wydawnicza</producer>
      <property name="isbn">978-83-7308-709-5</property>
      <property name="author">Anna Dudak</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Na całe życie]]></name>
      <id>713793</id>
      <url>http://www.koobe.pl/713793,ebook,na-cale-zycie.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Doktor Beth Durant nie może zapomnieć Ryana Coopera, którego spotkała na przyjęciu bożonarodzeniowym. Bardzo ją zafascynował, lecz ich drogi się rozeszły – Ryan wyjechał do Anglii, Beth do Stanów. Po upływie pół roku spotykają się niespodziewanie w szpitalu w Sydney. Okazuje się, że Ryan jest nowym szefem Beth. Oboje są samotni, lecz nieufni. Ponadto Beth stawia mężczyznom jasno sprecyzowane wymagania, którym dotąd nikt nie sprostał...]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/20/20400/img/2059a4872338a630608fece97b14ac90_226_0_n_100/7601.jpg</image>
      <price>8.17</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Harlequin</producer>
      <property name="isbn">9788323875543</property>
      <property name="author">Lucy Clark</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Recepta na sprzedaż]]></name>
      <id>713845</id>
      <url>http://www.koobe.pl/713845,ebook,recepta-na-sprzedaz.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<h2>Dzisiaj możesz dowiedzieć się, jak naprawdę zostać skuteczniejszym handlowcem, poznając TE PRAKTYCZNE i SPRAWDZONE techniki sprzedaży</h2> <p>Jeśli Tw&oacute;j zaw&oacute;d to przedstawiciel handlowy, masz własny biznes, lub po prostu chcesz nauczyć się sprzedawać i opanować do perfekcji zdobywanie klient&oacute;w, to pewnie nie raz ktoś Ci m&oacute;wił, że Ty też możesz poznać sekrety najlepszych sprzedawc&oacute;w i dzięki nim więcej sprzedawać, i nawiązywać lepsze relacje z klientem. Szkolenia, książki rekomendowane ludzi z branży to źr&oacute;dło wartościowej wiedzy. Zawsze pewnie jednak Ci czegoś brakowało. Inaczej nie byłoby Cię tutaj a ten tekst by Cię nie zainteresował. </p> <p><strong>Tylko pomyśl, jakby to było</strong>, gdybyś miał poradnik sprzedaży tak dobry, że Twoi klienci sami dzwoniliby do Ciebie po następne zam&oacute;wienia i sami wychodzili z inicjatywą dalszej wsp&oacute;łpracy, bo tak pozytywne wrażenie na nich wywarłeś. Jakby to było, gdyby Twoi klienci sami zdobywali dla Ciebie nowych kontrahent&oacute;w, bo Cię lubią, a Ty, dzięki swoim umiejętnościom sprzedaży, nie tylko masz ich zam&oacute;wienia, ale i sympatię? </p> <p><strong>Mam jednak dla Ciebie trochę niemiłą wiadomość. Większość książek, szkoleń i wiedzy o sprzedawaniu nie pozwoli Ci zdobyć takich umiejętności&hellip;</strong></p> <p>Na rynku jest wiele książek o technikach sprzedaży, relacjach z klientem, sztuce perswazji i wszystkim innym, co ma służyć do zwiększenia sprzedaży. Jeśli przejdziesz się do jakiejkolwiek księgarni, to znajdziesz dziesiątki najr&oacute;żniejszych pozycji, kt&oacute;re będą dawały Ci wiele rad, jak sprzedawać i co zrobić, aby klienci kupowali do Ciebie. </p> <h2>Jest tylko jeden problem z książkami o sprzedaży&hellip;</h2> <p><strong>Tak naprawdę, to rzadko kt&oacute;ra  </strong>z nich napisana jest przez prawdziwych sprzedawc&oacute;w. Ludzi, kt&oacute;rzy dzień w dzień są na pierwszej linii sprzedażowego frontu. Ludzi, kt&oacute;rzy spotykają się z klientami, kt&oacute;rzy muszą radzić sobie z ich obiekcjami i przyjmować reklamacje. </p> <p>Prawdziwych sprzedawc&oacute;w, kt&oacute;rzy znają sw&oacute;j fach od podszewki, bo całe swoje zawodowe życie sprzedają i żyją z tego. </p> <p><strong>Zamiast tego, prawie każdy poradnik sprzedaży</strong>, napisany jest przez teoretyk&oacute;w, kt&oacute;rzy nigdy nic nie sprzedawali, a jedynie znają &bdquo;teorię&rdquo;. Nie zajmują się tym zawodowo i większość z nich nie potrafiłaby sprzedać wody na pustyni. </p> <h2>Jak sądzisz, od kogo nauczysz się więcej: od sprzedawc&oacute;w czy od teoretyk&oacute;w?</h2> <p><strong>Książka, kt&oacute;rą zaraz zaczniesz czytać, jest zupełnie inna </strong>od tej reszty. Jej autorka &bdquo;zjadła zęby&rdquo; na wszystkim, co jest związane ze sprzedażą. Pracowała dla największych firm sprzedażowych i finansowych. Zajmowała się szkoleniem nowych sprzedawc&oacute;w oraz budowała relacje z klientami. Od ponad piętnastu lat całe jej zawodowe życie skupia się i kręci wok&oacute;ł sprzedaży. Spotykała się z najr&oacute;żniejszymi sytuacjami, najbardziej wymagającymi klientami i problemami, kt&oacute;re mogą się pojawiać przy sprzedaży. Pracowała jako <strong>sprzedawca, przedstawiciel handlowy, coach, trener</strong>. Przez lata swojej pracy w najr&oacute;żniejszych firmach zar&oacute;wno polskich, jak i międzynarodowych, miała okazję poznać setki sprzedawc&oacute;w, uczyć się od nich. Mogła poznawać ich technikę, sprytne sztuczki i korzystać z bogatego doświadczenia, kt&oacute;re mają. </p> <p><strong>Dodatkowo uczestniczyła w dziesiątkach szkoleń i w programach treningowych, </strong>kt&oacute;re doskonaliły jej umiejętności sprzedaży. Każdy z nich wprowadzał nowe sposoby i techniki do jej arsenału kompetencji sprzedażowych. Nieustannie rozwijała się jako sprzedawca i specjalista od rozumienia klient&oacute;w. Teraz cała jej wiedza i doświadczenie, okupione porażkami i zwycięstwami, jest do Twojej dyspozycji. Wszystko to, co najważniejsze, a czego przez piętnaście lat uczyła się autorka o sprzedaży, jest dostępne w przystępnej i skondensowanej formie dla Ciebie. </p> <p><strong>Jak sądzisz? Jak bardzo pomoże Ci lepiej sprzedawać ta wiedza?</strong></p> <h2>Praktyka, czyli najlepszy poradnik sprzedaży </h2> <p><strong>W tej książce poznasz techniki sprzedaży przedstawione nie jako suche fakty, </strong>wypisane w tabelkach i pokazane na wykresach. Wręcz przeciwnie. Wszystkiego będziesz się uczył praktycznie, dzięki temu, że każda z technik przedstawiona jest na przykładach, kt&oacute;re rzeczywiście miały miejsce w prawdziwym życiu. W książce są opisy prawdziwych zdarzeń ze &bdquo;sprzedażowego frontu&rdquo;. </p> <p><strong>Poznasz historie</strong>, kt&oacute;re przytrafiły się wytrawnym sprzedawcom i dowiesz się, jak oni radzili sobie np. ze zdenerwowanym klientem albo obiekcjami, co do kupna produktu. Dowiesz się, słowo w słowo, jak najlepsi potrafią rozbrajać argumenty i obiekcje klienta przed kupnem. </p> <p><strong>Dokładnie poznasz techniki i sposoby </strong>(konkretne słowa), jakie były użyte, aby zdobyć zaufanie klienta i przekonać go do zakupu. Poznasz słowo w słowo, co robili i jak radzili sobie z tymi sytuacjami zawodowi sprzedawcy. Dzięki temu, krok po kroku, prześledzisz, jak wyglądał proces sprzedaży w nawet najtrudniejszych przypadkach. </p> <h2>Czy Ty też możesz skorzystać z tych sposob&oacute;w? </h2> <p><strong>Oto, kto najbardziej skorzysta na wiedzy zawartej w tej książce:</strong> </p><li>Właściciel biznesu, kt&oacute;ry spotyka się bezpośrednio ze swoimi klientami, </li><li><strong>Przedstawiciel handlowy,</strong> </li><li>Sprzedawca zajmujący się handlem bezpośrednim (np. w sklepie RTV), </li><li><strong>Przedstawiciel bankowy i agencji finansowej,</strong> </li><li>Agent ubezpieczeniowy, </li><li><strong>REP, agent medyczny i farmaceutyczny, </strong><p><strong>Jak widzisz, książka ta jest pozycją przeznaczoną </strong>dla zawodowc&oacute;w i praktyk&oacute;w, kt&oacute;rzy na co dzień zajmują się sprzedażą. Jednocześnie jest to też książka, z kt&oacute;rej może skorzystać każdy początkujący <strong>sprzedawca czy przedstawiciel handlowy</strong>, kt&oacute;ry dopiero się uczy fachu, aby od razu poznać najlepsze techniki i wskoczyć na nowy poziom. </p> <p><strong>Oto, jaką jeszcze wiedzę przekaże Ci ten poradnik sprzedaży:</strong></p> </li><li><strong>Autorka tej książki każdą radę, technikę w niej zawartą, przetestowała </strong>na własnej sk&oacute;rze w prawdziwej sytuacji sprzedażowej z prawdziwym klientem. To, co zraz przeczytasz, to czysta i sprawdzona praktyka najskuteczniejszych sprzedawc&oacute;w. </li><li><strong>Jak poznać powody, dla kt&oacute;rych Twoi klienci kupują? </strong>Dowiesz się, co sprawia, że Tw&oacute;j klient powie TAK albo nawet sam przyjdzie do Ciebie i będzie chciał coś kupić. </li><li><strong>Sprytna sztuczka, kt&oacute;rą możesz wykonać podczas spotkania z klientem, </strong>a kt&oacute;ra pozwoli Ci się um&oacute;wić z nim  na więcej spotkań  w przyszłości i z jednorazowego zmienić go w lojalnego klienta. </li><li><strong>Jak się zachowywać, co m&oacute;wić i w jaki spos&oacute;b w prowadzić rozmowę twarzą-w-twarz z klientem? </strong>Kiedy będziesz na spotkaniu, nie będzie czasu na improwizację, dlatego wykorzystaj te sprawdzone sposoby. </li><li><strong>Zdobywanie klient&oacute;w od podstaw. </strong>10 typ&oacute;w ludzi, z kt&oacute;rymi możesz się spotkać. Poznasz ich słabe i mocne strony, abyś wiedział, gdzie zaatakować i co powiedzieć, aby od Ciebie kupili. </li><li><strong>Jak sprzedawać przez telefon? </strong>Krok po kroku, naucz się, jak rozmawiać z klientem i co robić, aby przekonać go do spotkania/zam&oacute;wienia/wsp&oacute;łpracy przez telefon?  </li><li><strong>Struktury językowe, kt&oacute;rymi posługują się najskuteczniejsi sprzedawcy. </strong>Dowiesz się, co m&oacute;wią Ci, kt&oacute;rzy osiągają najlepsze wyniki w sprzedaży. <p><em>&quot;Ebook, kt&oacute;ry właśnie czytasz oparty jest na moim  piętnastoletnim doświadczeniu w pracy sprzedawcy. Pracowałam jako przedstawiciel handlowy, agent ubezpieczeniowy,  manager zespołu doradc&oacute;w klienta, trener, coach, specjalista do spraw szkoleń i rekrutacji w znanych instytucjach finansowych. W firmach polskich jak i o zasięgu międzynarodowym. </em></p> <p><em>Pracowałam w min. Commercial Union, AIG Amplico Life, Citibank handlowy, BRE Multibank, Provident Polska S.A, Money Expert, Grupa PZU. </em></p> <p><em>Teraz aktualnie jestem trenerem-szkoleniowcem zajmującym się skuteczną sprzedażą.&quot; </em></p> <p><strong>- Julita Kostecka, autorka</strong> </p></li><li><strong>Zdobądź klucz do psychiki swojego klienta.  </strong>Niedługo poznasz, co tak naprawdę kieruje klientami podczas zakup&oacute;w i co podświadomie steruje ich psychiką, nawet kiedy wydaje im się, że działają logicznie. Dzięki tej wiedzy, będziesz wiedział ze szczeg&oacute;łami, jak działać, aby dostać nowe zam&oacute;wienie. </li><li><strong>Zrozum swojego klienta i dowiedz się, co trzeba mu powiedzieć, </strong>żeby od Ciebie kupił. Ludzie kupują, ponieważ wierzą, że to, co oferujesz, pozwoli im zaspokoić ich potrzeby. Wybadaj, jakie są to potrzeby. </li><li><strong>Jak zbudować bazę klient&oacute;w, kt&oacute;rzy będą chcieli kupować od Ciebie? </strong>Poznasz sprawdzone sposoby szukania i zdobywania kontakt&oacute;w do ludzi, kt&oacute;rzy będą chcieli dać Ci swoje pieniądze i kt&oacute;rych nawet  nie trzeba przekonywać. </li><li><strong>Ludzie nie lubią, kiedy im się sprzedaje, ale uwielbiają kupować. </strong>Dowiesz się, jak być sprzedawcą, od kt&oacute;rego ludzie sami będą kupować? Dowiedz się, jak być sprzedawcą, kt&oacute;rego ludzie polubią. </li><li><strong>Jak sprzedawać pytaniami? </strong>Dowiesz się, jak zadawać pytania, kt&oacute;re sprawią, że ostatecznie to klient sam poprosi Cię o Tw&oacute;j produkt. <h2>Ile warta jest dla Ciebie ta wiedza?</h2> <p><strong>Chyba najlepszym pomysłem, aby szybko stać się mistrzem  </strong>w swoim fachu, jest uczenie się od tych, kt&oacute;rzy już są najlepsi. Ta książka może być traktowana jako poradnik przedstawiciela handlowego lub biznesmena, kt&oacute;ry chce opanować <strong>zdobywanie klient&oacute;w</strong>. Ta książka wprowadzi Cię na zupełnie nowy poziom umiejętności sprzedawania. Wiedza, kt&oacute;rą inni musieli zdobywać metodą pr&oacute;b i błęd&oacute;w, teraz przed Tobą jest na wyciagnięcie ręki. Dokładnie opisane kilkanaście sytuacji, w kt&oacute;rych może znaleźć się każda osoba, mająca coś wsp&oacute;lnego ze sprzedażą, pozwoli Ci poradzić sobie z nawet największym wyzwaniem. Ucząc się od najskuteczniejszych sprzedawc&oacute;w, zdobywasz ich doświadczenie i wiedzę. </p> </li>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/282/img/e842ff23eb2c876af5abec0bc31357f5_226_0_n_100/receptanasprzedazcov.jpg</image>
      <price>26.16</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Złote Myśli Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7582-758-3</property>
      <property name="author">Julita Kostecka</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Powitanie wiosny]]></name>
      <id>713982</id>
      <url>http://www.koobe.pl/713982,ebook,powitanie-wiosny.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Ludowy obyczaj każe witać wiosnę hucznie i wesoło. W spotkaniu z wiosną nie może zabraknąć uczniów. Zaczynamy od przeglądu i przygotowania okolicy naszego działania (podwórka, domu, szkoły). Wyruszając jej na przeciw, uczymy się poznawać przyrodę, życie roślin, lasu zwierząt. Nasze wiosenne wyprawy to okazja do rozbudzenia wrażliwości uczniów na otaczający ich świat]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/290/img/4a0a7a35d31d2657f688618e827f127e_226_0_n_100/impuls-powitaniewiosny-ebook-cov.jpg</image>
      <price>8.40</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Impuls Oficyna Wydawnicza</producer>
      <property name="isbn">978-83-7587-143-2</property>
      <property name="author">Wojciech Śliwerski</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Grochów]]></name>
      <id>714082</id>
      <url>http://www.koobe.pl/714082,ebook,grochow.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Z ilustracjami Kamila Targosza</p>
<p>Opowiadania.</p>
<p><em>Kiedyś nas nie będzie. Są ludzie i zdarzenia, kt&oacute;re pomagają nam przyzwyczaić się do tej myśli.<br />Bo to w końcu przychodzi. I to tak jakoś szybko i zwyczajnie, jakby  zawsze było obok.</em><br /><strong>Andrzej Stasiuk</strong></p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/22/22762/img/abb186baf599d48c7c6ecbaef9eee14a_226_0_n_100/122373.jpg</image>
      <price>24.30</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Czarne Wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-83-7536-382-1</property>
      <property name="author">Andrzej Stasiuk</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
      <promo>Cena promocyjna ograniczona czasowo</promo>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Koniec wiosny w Lanckoronie]]></name>
      <id>714268</id>
      <url>http://www.koobe.pl/714268,ebook,koniec-wiosny-w-lanckoronie.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Mężczyźni uwielbiają poręczne kobiety. Poręczne i wygodne jak neseserki &ndash; można się z nimi gładko wcisnąć do zapchanego wagonu metra, można pomajtać nimi od niechcenia, pogładzić ich lśniącą sk&oacute;rę i otworzyć je jednym ruchem ręki. Jest oczywiste, że nikt nie chciałby pchać się przez życie z wielką, pękatą walizką.</p>
<p>Magda nigdy by nie pomyślała, że zgodzi się z podobnym stwierdzeniem. Może miała tu i &oacute;wdzie mały nadmiar, ale lubiła siebie i swoją bujną figurę. A, co ważniejsze, &oacute;w nadmiar lubił r&oacute;wnież on &ndash; jej idealny mężczyzna.</p>
<p>Pewnego dnia jednak wszystko się posypało i Magda uznała, że nie ma wyjścia &ndash; musi wymienić garderobę na mniejszą, a ukochane przysmaki zastąpić zieleniną. Postanowiła więc wyjechać do malowniczo położonego miasteczka, by podjąć walkę ze zbędnymi kilogramami. Uzbrojona w sterty poradnik&oacute;w o dietach, z zaplanowanym zestawem ćwiczeń, zdeterminowana, by po powrocie wbić się w seksowny kostium kąpielowy, czuła, że cel jest na wyciągnięcie ręki.  Nieprzewidziany wypadek jednak wszystko skomplikował&hellip;  Zabawna i pełna ciepła opowieść o uczuciach, odważnych zmianach i urokach jedzenia.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/21/21331/img/3d35c32c771adef3ff3fbd08af1b09bc_226_0_n_100/14403.jpg</image>
      <price>17.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Nasza Księgarnia</producer>
      <property name="isbn">978-83-10-12103-5</property>
      <property name="author">Agnieszka Błotnicka</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Źródła siły wewnętrznej]]></name>
      <id>714451</id>
      <url>http://www.koobe.pl/714451,ebook,zrodla-sily-wewnetrznej.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Wypaleni, wycieńczeni, odczuwający wewnętrzną pustkę&hellip; U wielu ludzi taki stan &ndash; mający swe źr&oacute;dło w napięciach dnia codziennego &ndash; utrzymuje się bardzo długo. Ten, kto jest wyczerpany, jest też niezadowolony. Traci kontakt z samym sobą i brakuje mu kreatywności. <strong>Anselm Gr&uuml;n</strong> jest przekonany, że ludzie czują się zmęczeni, gdyż kierują się fałszywymi normami: ambicją, chęcią potwierdzenia swojej wartości, perfekcjonizmem. Problematyczne wzorce życiowe wyniszczają nas. Dlaczego gubimy naszą duchową energię? Jak odnaleźć na nowo źr&oacute;dło życia? Gdzie szukać sił, by nigdy nie być wyczerpanym? Istnieją czyste źr&oacute;dła, kt&oacute;re zawsze orzeźwiają i dodają energii &ndash; kształtują się one już w dzieciństwie. <strong>Anselm Gr&uuml;n</strong> pomaga odkryć prowadzące do nich drogi i podpowiada, jak sprawić, by wytrysnęły z nową siłą.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/318/img/bfd92fa4baacd232bf3e932a1d2f7b55_226_0_n_100/zrodlasilywewnetrznej-jednosc-ebook-cov.jpg</image>
      <price>16.92</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Jedność</producer>
      <property name="isbn">978-83-7660-536-4</property>
      <property name="author">Anselm Grün</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Ocena oddziaływania na środowisko w inwestycji budowlanej. Procedura prawna i sporządzanie raportów w procesie inwestycyjnym]]></name>
      <id>714572</id>
      <url>http://www.koobe.pl/714572,ebook,ocena-oddzialywania-na-srodowisko-w-inwestycji-budowlanej-procedura-prawna-i-sporzadzanie-raportow-w-procesie-inwestycyjnym.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<div>
<div>Publikacja jest pomocna zar&oacute;wno w opracowywaniu <strong>prawnej procedury</strong> postępowania w <strong>sprawie oceny oddziaływania na środowisko</strong> jak i w sporządzeniu raportu o oddziaływaniu inwestycji na środowisko. Oparta jest na <strong>najnowszej nowelizaji ustawy OOŚ</strong>, <strong>kt&oacute;ra weszła w życie 20 lipca 2010 r</strong>. <strong><br /> </strong></div>
</div>
<div>
<div>
<div>
<div>
<div><strong>20 </strong><strong>lipca 2010 r. </strong>weszła w życie nowelizacja ustawy OOŚ, kt&oacute;ra wprowadziła wieleistotnych zmian w przepisach. Dzięki zmianom w ustawie inwestorzy szybciej otrzymają decyzje środowiskowe a zmiana projektu będzie możliwa bez konieczności uzyskania nowej decyzji środowiskowej.</div>
<br /> Publikacja &bdquo;Ocena oddziaływania na środowisko w inwestycji budowlanej&rdquo; jest pomocna zar&oacute;wno w opracowywaniu <strong>prawnej procedury</strong> postępowania w <strong>sprawie oceny oddziaływania na środowisko,</strong> jak i w sporządzeniu raportu o oddziaływaniu inwestycji na środowisko.</div>
</div>
</div>
</div>
<ul>
<li>
<div><strong>Jest oparta na aktualnych przepisach prawnych</strong><br /> Nasza publikacja na płycie CD omawia procedurę OOŚ w procesie inwestycyjnym w oparciu o najnowsze zasady.</div>
</li>
<li>
<div><strong>Umożliwi uzyskanie środk&oacute;w finansowych z funduszy Unii Europejskiej.</strong><strong><br /> </strong>Jednym ze skutk&oacute;w wprowadzonych zmian powinno być ułatwienie wielu inwestorom pozyskania środk&oacute;w z funduszy Unii Europejskiej na realizację przedsięwzięć. Informacje na ten temat znajdziesz w naszej publikacji!</div>
</li>
<li>
<div><strong>Treść publikacji umieszczono w wygodnym pliku PDF </strong><strong><br /> </strong>Publikacja przesyłana jest e-mailem. Po zainstalowaniu na komputerze jest zawsze pod ręką. Jeśli potrzebna jest wersja papierowa, w każdej chwili można wydrukować całość lub wybrane strony.<strong> </strong></div>
</li>
<li>
<div><strong>Zawiera praktyczne wskaz&oacute;wki</strong><strong><br /> </strong>Praktyczne wskaz&oacute;wki i zrozumiały dla każdego język pomogą zrozumieć nowe procedury administracyjne i oszczędzić czas potrzebny na załatwienie formalności. Przyspieszy to z pewnością rozpoczęcie inwestycji.</div>
</li>
</ul>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/325/img/78511b59a36479e8a8251a98c4d8efa6_226_0_n_100/ocenaoddzialywanianasrodowiskowinwestycji-verlagdashofer-ebook-cov.jpg</image>
      <price>110.10</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Verlag Dashofer Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7537-015-7</property>
      <property name="author">Magdalena Bar,Jerzy Jendrośka,Witold Lenart</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Angielskie zwroty]]></name>
      <id>714705</id>
      <url>http://www.koobe.pl/714705,ebook,angielskie-zwroty.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Jak zapamiętać 200 angielskich zwrot&oacute;w w 100 minut? <p><strong>WAŻNE: Przeczytaj w całości poniższy artykuł Pawła Sygnowskiego, a nauka angielskiego już nigdy nie będzie dla Ciebie taka trudna i nudna.</strong></p> <p>&bdquo;W ciągu następnych kilkunastu minut masz szansę zapoznać się z rozwiązaniem wszystkich swoich problem&oacute;w z nauką angielskiego i lekarstwem na nie. Wystarczy, że będziesz czytał dalej, a dowiesz się nie tylko tego, jak bez jakiegokolwiek przygotowania nauczyć się kilkuset zupełnie nieznanych wcześniej angielskich zwrot&oacute;w i wyrażeń w czasie kr&oacute;tszym niż kilka godzin, ale także poznasz metodę, dzięki kt&oacute;rej raz na zawsze rozwiążesz swoje problemy z nauką jakiegokolwiek obcego języka.&quot;</p> <h3>Dlaczego nauka angielskiego sprawia Ci tyle kłopot&oacute;w?</h3> <p>Nauką angielskiego zajmuję się w praktyce już wiele lat, począwszy od czas&oacute;w szkolnych, a skończywszy na teraźniejszości.</p><p>Obserwując swoje postępy, a raczej ich brak, na tle osiąganych przez r&oacute;wieśnik&oacute;w postęp&oacute;w, mogłem stwierdzić, że wcale nie byłem taki najgorszy. Jednakże &ndash; po w sumie 7 latach nauki j. angielskiego &ndash; w dalszym ciągu nie mogłem pochwalić się jego znajomością i ogromne trudności sprawiało mi prowadzenie rozmowy w tym języku.</p><p>Wielokrotnie nachodziło mnie to pytanie: dlaczego tak właśnie jest? Znalezienie odpowiedzi zajęło mi wiele czasu, po kt&oacute;rym doszedłem do wniosku, że skoro efekty są nie takie, jakie być powinny, to znaczy, że cały system czy też spos&oacute;b nauczania języka obcego w szkole jest zły &ndash; nic nie warty. Już czuję na sobie te piorunujące spojrzenia nauczycieli :-)</p> <h3>Jak wygląda nauczanie angielskiego w szkole?</h3> <p>Przypatrzmy się przez chwilę, jak wygląda ten spos&oacute;b nauczania. Przede wszystkim &ndash; koncentracja na lekcji danego języka obcego w szkole jest skierowana gł&oacute;wnie w stronę poprawności gramatycznej. Typowa lekcja sprowadza się do odsłuchania, a następnie przeczytania na głos określonego tekstu w danym języku. P&oacute;źniej ma miejsce om&oacute;wienie tego tekstu pod względem zastosowanego słownictwa oraz konstrukcji gramatycznych. Po tym pozostaje już tylko i wyłącznie przerabianie ćwiczeń mających na celu utrwalenie nowego słownictwa i całej gramatyki. I to wszystko.</p><p>Jeśli to miałoby być skuteczne, to dlaczego po 7 latach takiej nauki w dalszym ciągu uciekałem na widok żywego i m&oacute;wiącego (p&oacute;ł biedy, jeśli do kogoś innego) Anglika?</p>  <p>W międzyczasie wydawało mi się, że znalazłem rozwiązanie mojego problemu. Skoro nie mogę nauczyć się języka w szkole, to zapiszę się na kurs do szkoły językowej i będzie po sprawie. Z przerażeniem stwierdziłem, że lekcje w szkole językowej nie odbiegają w jakiś zasadniczy spos&oacute;b od tego, do czego zostałem przyzwyczajony w swojej szkole. Po prostu &ndash; jest to inna forma tego samego, co oferują szkoły państwowe, z tą zasadnicza r&oacute;żnicą, że w szkole językowej zajęcia prowadzi przeważnie obcokrajowiec, dla kt&oacute;rego nauczany język jest językiem ojczystym. Dzięki temu uczniowie uzyskują dostęp do realnej, żywej i naturalnej wymowy danego języka. To jest oczywiście wielki plus.</p> <p>Mimo to &ndash; i tak efekty nauczania w szkole językowej mnie nie zadowalały, a sądząc po obserwacjach i rozmowach z innymi uczestnikami kursu &ndash; wcale nie jestem w tym jakimś wyjątkiem.</p> <h3>Dlaczego tylko niekt&oacute;rzy nie mają problem&oacute;w z językiem angielskim?</h3> <p>Zapewne zauważyłeś, że nieważne, czy w szkole państwowej, czy językowej, były osoby, kt&oacute;re używały języka angielskiego bardzo sprawnie i o kt&oacute;rych można było powiedzieć, że znają ten język. Co ciekawsze &ndash; te osoby nie korzystały z innych materiał&oacute;w niż te, do kt&oacute;rych ja posiadałem dostęp. To zrodziło we mnie przekonanie, że coś naprawdę jest &bdquo; nie tak&rdquo;.</p><p>Ponadto słyszałem o poliglotach, czyli ludziach znających kilka język&oacute;w obcych. Z tego wniosek, że tych wszystkich obcych język&oacute;w [nie tylko angielskiego] można się nauczyć &ndash; trzeba tylko wiedzieć jak.</p><p>No właśnie: JAK?</p> <h2>Jak naprawdę można łatwo nauczyć się angielskiego?</h2> <p>Jeśli jesteś jedną z tych os&oacute;b, kt&oacute;re właśnie rozpoczęły naukę angielskiego lub są w jej trakcie, to mam dla Ciebie dobrą i złą wiadomość.</p><p>Zła wiadomość polega na tym, że większość z uczących się angielskiego nigdy nie opanuje go w takim stopniu, żeby m&oacute;c go swobodnie używać. Zjawisko to dotyczy wszelkich grup wiekowych, uczących się przer&oacute;żnymi metodami. Istnieje duże prawdopodobieństwo, że podobnie będzie z Tobą.</p><p>Zanim jednak ulegniesz zniechęceniu &ndash; pozw&oacute;l, że przekażę Ci świetną wiadomość.</p><p>W ciągu następnych kilkunastu minut masz szansę zapoznać się z rozwiązaniem wszystkich swoich problem&oacute;w z nauką angielskiego i lekarstwem na nie. Wystarczy, że będziesz czytał dalej, a dowiesz się nie tylko tego, jak bez jakiegokolwiek przygotowania nauczyć się kilkuset zupełnie nieznanych wcześniej angielskich zwrot&oacute;w i wyrażeń w czasie kr&oacute;tszym niż kilka godzin, ale także poznasz metodę, dzięki kt&oacute;rej raz na zawsze rozwiążesz swoje problemy z nauką jakiegokolwiek obcego języka. Zainteresowany? No to czytaj dalej...</p> <h3>Czego nie wiesz o skutecznej nauce angielskiego?</h3> <p>Zanim przedstawię wspomnianą metodę, chciałbym zaproponować Ci mały test nt. nauki angielskiego, abyś m&oacute;gł sprawdzić i ewentualnie zrewidować swoje poglądy.</p><p>P: Czy każdy jest w stanie opanować w zadowalającym stopniu język angielski? </p><p>O: <em>Tak. Nie ma tutaj żadnych ograniczeń.</em></p><p>P: Jaka jest więc gł&oacute;wna przyczyna porzucenia/zarzucenia nauki angielskiego? Czy jest to brak widocznych rezultat&oacute;w, brak czasu na naukę lub brak środk&oacute;w na opłacenie nauki?</p><p>O:<em> Właściwa odpowiedź to brak widocznych rezultat&oacute;w. Każdy z nas chce m&oacute;c sprawdzić w praktyce swoje umiejętności językowe, tak żeby mieć dow&oacute;d, że dalsza nauka ma sens.</em></p><p>P: Czy to prawda, że istnieją metody, dzięki kt&oacute;rym można w znacznym stopniu usprawnić naukę języka angielskiego i osiągnąć o wiele lepsze rezultaty niż metodą tradycyjną?</p><p>O:<em> Tak. Dobrym przykładem jest tutaj choćby metoda Callana, stosowana w nauce j. angielskiego.</em></p><p>P: Czy to prawda, że podstawą danego języka jest jego gramatyka?</p><p>O:<em> Nieprawda. Dziecko uczące się ojczystego języka zaczyna od pojedynczych sł&oacute;w i zwrot&oacute;w i nie ma zielonego pojęcia o gramatyce &ndash; i żadnemu z rodzic&oacute;w nawet na myśl nie przyjdzie, żeby mu o niej wspomnieć.</em></p><p>P: Czy tradycyjne nauczanie, koncentrujące się na gramatyce, daje zadowalające rezultaty?</p><p>O:<em> Nie. Jest to metoda czasochłonna i kapitałochłonna, kt&oacute;rej efekty są bardzo znikome w skali czasu.</em>&lt;\p&gt;  </p><h3>Zidentyfikuj bariery w nauce języka angielskiego</h3> <p>Chciałbym, abyś sobie zadał pytanie, co dla Ciebie jest największą przeszkodą w opanowaniu języka angielskiego?</p><p>Czy to jest brak czasu? Przecież tak trudno znaleźć te 40 czy 60 minut na naukę, już nie wspominając o czasie potrzebnym na dojazd do szkoły językowej.</p><p>Czy to jest nuda? Przecież tradycyjna nauka jest strasznie nudna. Angażuje niewiele zmysł&oacute;w, koncentruje się przeważnie na pamięciowym opanowaniu reguł gramatycznych w teorii i praktyce.</p><p>Czy to jest wysoki koszt nauki? Duża część uczących się nie ma po prostu pieniędzy na drogie podręczniki, już o lekcjach w szkole językowej nawet nie wspominając.</p><p>Czy to jest brak wytrwałości? Zwykle w jakimś momencie przerywamy naukę &ndash; np. z powodu wakacji, przerwy świątecznej itp. P&oacute;źniej wracając do nauki, dostrzegamy, że trzeba zaczynać wszystko od nowa, gdyż w międzyczasie zapomnieliśmy wszystko. Po prostu ręce opadają.</p><p>Czy to są trudności w samej nauce? Tradycyjne metody koncentrują się przeważnie na gramatyce, co może wywołać frustrację, jako że gramatyka żadnego języka wcale do łatwych i przyjemnych rzeczy nie należy &ndash; w przeciwieństwie choćby do wymowy danego języka [jak jest to np. w hiszpańskim czy włoskim].</p> <h3>Nadszedł czas na rozwiązanie Twoich problem&oacute;w z nauką angielskiego!</h3> <p>Możesz mi wierzyć lub nie, ale zaraz otrzymasz wspaniałą niespodziankę, gdyż poznasz rozwiązanie wszystkich swoich problem&oacute;w.</p><p>To rozwiązanie bierze się z przekonania, że to wcale nie gramatyka jest najważniejsza w nauce języka angielskiego. Dlaczego? Skąd to wiem? Przecież już tyle lat uczysz się tego angielskiego, a w dalszym ciągu uciekasz na widok rodowitego Anglika, czyż nie? Dlaczego? Bo nie potrafisz prowadzić swobodnej konwersacji. Może wiesz, jak, dlaczego i nawet &ndash; co powinieneś powiedzieć, ale tego nie robisz.</p> <h3>Nie koncentruj się na gramatyce!</h3> <p>Zastan&oacute;w się, w jaki spos&oacute;b nauczyłeś się języka polskiego, kt&oacute;ry jest przecież zaliczany do najtrudniejszych język&oacute;w świata. Czy chodziłeś do jakieś szkoły językowej? Czy ktoś Ci m&oacute;wił, jak masz się uczyć? A może ktoś wpajał Ci reguły gramatyki polskiej? Wcale nie...</p><p>Jako bardzo małe dziecko brałeś na sw&oacute;j warsztat pojedyncze słowo czy zwrot zasłyszany u rodzic&oacute;w i powtarzałeś je w k&oacute;łko, nie zważając na błędy i myląc się nieustannie &ndash; do czasu... Następnie brałeś się za kolejne wyrażenie i kolejne. Potem były już całe, pełne zdania. I to wszystko. Pojedyncze sł&oacute;wka i zwroty &ndash; w tym właśnie zawiera się cały sekret.</p><p>Czy wiesz, że np. język angielski [a więc najpopularniejszy język świata] zawiera kilkaset tysięcy sł&oacute;w? Jak myślisz, ilu sł&oacute;w używa przeciętny Anglik? 100 tysięcy? 10 tysięcy? Tysiąc? Wcale nie. Przeciętny Anglik używa stale około 600 sł&oacute;w. To wszystko. Taka liczba jest w 100% wystarczająca do prowadzenia swobodnych rozm&oacute;w.</p><p>Co byś w takim razie powiedział, gdybym Cię nauczył, jak w najkr&oacute;tszym czasie przyswoić maksymalną liczbę zwrot&oacute;w języka angielskiego?</p><p>Co byś powiedział, gdybyś w ciągu najbliższych 100 minut poznał co najmniej 200 wcześniej zupełnie nie znanych Ci zwrot&oacute;w i wyrażeń?</p><p>Przy czym m&oacute;wimy o zupełnie samodzielnej, bezstresowej nauce &ndash; i to w dodatku bez cienia nudy, z udziałem wyobraźni i natychmiastowymi rezultatami. </p><p>Zainteresowany? No to czytaj dalej.</p> <h3>Poznaj niezwykle skuteczną metodę nauki angielskich zwrot&oacute;w &ndash; rozwiązanie Twoich problem&oacute;w</h3> <p>Mowa cały czas o sprawdzonej, efektywnej i intuicyjnej metodzie nauki sł&oacute;w, wyrażeń i pełnych zdań angielskich. Metodzie stosowanej i uznanej przez tej skali ekspert&oacute;w w tdziedzinie niekonwencjonalnych metod nauczania, jak choćby Tony Buzan czy Harry Lorayne.</p><p>Metoda ta angażuje w znacznym stopniu Twoją wyobraźnię, eliminując tym samym z nauki wszelką nudę, wykorzystuje w maksymalny spos&oacute;b Tw&oacute;j czas, dając Ci poczucie pewności siebie &ndash; dzięki natychmiastowym, sprawdzalnym i odczuwalnym rezultatom.</p><p>Metoda została w prezentowanej publikacji bardzo szczeg&oacute;łowo i obrazowo opisana i zastosowana na ogromnej liczbie r&oacute;żnego typu przykład&oacute;w &ndash; tj. zwrot&oacute;w z bardzo r&oacute;żnych kategorii tematycznych.</p><p>Na początek dostajesz w ręce fundament, czyli om&oacute;wienie procesu zapamiętywania 250 angielskich zwrot&oacute;w wraz z dokładnym opisem metody, dzięki kt&oacute;rej jest to możliwe. W tej liczbie znajdziesz całe wyrażenia i zdania, co ma Ci uświadomić, że prezentowana metoda nadaje się do nauki wszystkiego..</p><p>Pomyśl, jakie Ci to daje ogromne możliwości. W sumie poznasz 700 zwrot&oacute;w, czyli więcej niż używa przeciętny Anglik w swoich prostych konwersacjach.</p><p>Czy masz jutro klas&oacute;wkę z angielskiego, czy wylatujesz jutro do pracy albo na wakacje do Anglii &ndash; zawsze i wszędzie możesz zastosować tę publikację, aby poznać te kilkadziesiąt czy kilkaset zwrot&oacute;w w kilkanaście minut i zdobyć solidne podstawy, dzięki kt&oacute;rym Tw&oacute;j wyjazd przemieni się w egzotyczną i przyjemną przygodę, a nie językową torturę.</p><p>Pomyśl i policz, ile już wydałeś na tradycyjne kursy uczące języka angielskiego i jakie dzięki temu osiągnąłeś rezultaty? Jeśli chcesz mieć inne rezultaty, to zacznij się uczyć w inny spos&oacute;b. Zacznij się uczyć zwrot&oacute;w.</p><p>Decyzja należy do Ciebie. Zainwestuj w siebie, zam&oacute;w i sam przekonaj się, jak prosta i przyjemna może być nauka angielskiego.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/333/img/5955acbdaafb5a79a2087f0d40993740_226_0_n_100/angielskiezwroty.jpg</image>
      <price>8.73</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Złote Myśli Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7582-423-0</property>
      <property name="author">Paweł Sygnowski</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Niemiecki. Gramatyka z ćwiczeniami. Repetytorium]]></name>
      <id>714731</id>
      <url>http://www.koobe.pl/714731,ebook,niemiecki-gramatyka-z-cwiczeniami-repetytorium.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Zapomniałeś ważnej konstrukcji językowej? Musisz sobie szybko przypomnieć wz&oacute;r odmiany? Sięgnij po repetytorium Lingo. Z nim powt&oacute;rkę z gramatyki niemieckiej będziesz miał szybciej, niż myślisz!</p>
<p><em><strong>NIEMIECKI. Gramatyka z ćwiczeniami</strong></em> to kolejna pozycja z bestsellerowej serii repetytori&oacute;w językowych Wydawnictwa Lingo. Przeznaczona jest dla wszystkich uczących się języka niemieckiego, a zwłaszcza uczni&oacute;w, student&oacute;w, maturzyst&oacute;w i os&oacute;b przygotowujących się do egzamin&oacute;w językowych. Seria repetytori&oacute;w Lingo przygotowana została przez uznanych specjalist&oacute;w-filolog&oacute;w i praktyk&oacute;w-nauczycieli, przy wsp&oacute;łpracy native spkeaker&oacute;w.</p>
<p>Gł&oacute;wne zalety repetytorium:</p>
<ul>
<li>zgodności z wymaganiami na egzaminach: Nowa Matura, Zertifikat Deutsch, Zertifikat Deutsch f&uuml;r den Beruf, Goethe-Zertifikat B2</li>
<li>wszystkie istotne zagadnienia gramatyki niemieckiej od części mowy, przez czasy, składnię zdania złożone, po mowę zależną</li>
<li>przejrzysty układ oraz staranna szata graficzna</li>
<li>ćwiczenia ułatwiające opanowanie materiału, zawsze z kluczem</li>
<li>test sprawdzający na końcu</li>
<li>tabele</li>
<li>dla początkujących i zaawansowanych</li>
</ul>
<p>Repetytorium obejmuje poziomy A1, A2 i B1 oraz przygotowuje do B2 zgodnie z klasyfikacją ESOKJ Rady Europy.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/15/15516/img/54a62d9d6c299280e98c75e703e818ab_226_0_n_100/repetytoriumniemieckigramatykazcwiczeniami-lingo-ebook-cov.jpg</image>
      <price>21.78</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Lingo Sp. J.</producer>
      <property name="isbn">978-83-63165-72-7</property>
      <property name="author">Tomasz Sielecki</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Snycerz i statua]]></name>
      <id>714849</id>
      <url>http://www.koobe.pl/714849,ebook,snycerz-i-statua.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Ten utw&oacute;r nie jest chroniony prawem autorskim i znajduje się w  domenie publicznej, co oznacza, że możesz go swobodnie wykorzystywać,  publikować i rozpowszechniać.<br />Jeśli utw&oacute;r opatrzony jest dodatkowymi  materiałami (przypisy, motywy literackie etc.), kt&oacute;re podlegają prawu  autorskiemu, to te dodatkowe materiały udostępnione są na licencji <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.pl">Uznanie autorstwa-Na tych samych warunkach 3.0.</a></p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/19/19168/img/9251ad684b37e74eb3ad7892be649f05_226_0_n_100/snycerz-i-statua1.jpg</image>
      <price>0.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>WolneLektury.pl</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Ignacy Krasicki</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Plac Bankowy. Szlakiem warszawskich zabytków]]></name>
      <id>714865</id>
      <url>http://www.koobe.pl/714865,ebook,plac-bankowy-szlakiem-warszawskich-zabytkow.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Pozycja z cyklu <strong><em>Szlakiem warszawskich zabytk&oacute;w</em></strong>. Jest napisana przez licencjonowanego przewodnika z bogatą wiedzą i doświadczeniem w wykonywaniu swojego zawodu. Cykl stanowi wspaniały, wirtualny przewodnik o ciekawych obiektach turystycznych w Warszawie, kt&oacute;ry nie tylko sugeruje, co warto zobaczyć, ale także opowiada kr&oacute;tką historię o danym miejscu. Dlatego zwiedzanie jest szybkie, proste i przyjemne. Utw&oacute;r jest dostępny r&oacute;wnież w wersji dźwiękowej (MP3).</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/341/img/f289096e11e17c13fee76c3d944a292d_226_0_n_100/placbankowyszlakiemwarszawskichzabytkow-visitsinpoland-ebook-cov.jpg</image>
      <price>2.27</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Visits in Poland Leszek Nowak</producer>
      <property name="isbn">978-83-63567-56-9</property>
      <property name="author">Ewa Chęć</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Koncepcja pracy i rozwoju szkoły. Praktyczne wskazówki dla dyrektorów placówek oświatowych]]></name>
      <id>714898</id>
      <url>http://www.koobe.pl/714898,ebook,koncepcja-pracy-i-rozwoju-szkoly-praktyczne-wskazowki-dla-dyrektorow-placowek-oswiatowych.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<div>Publikacja zawiera praktyczne wskaz&oacute;wki dotyczące tworzenia dokument&oacute;w strategicznych dla plac&oacute;wek oświatowych. Stanowi źr&oacute;dło wiedzy na temat <strong>programowania pracy, diagnozowania potrzeb, zasad planowania</strong>, a także pomaga doskonale przygotować się do <strong>ewaluacji zewnętrznej</strong> w zakresie wymagania 2.1. Szkoła lub plac&oacute;wka ma koncepcję pracy.</div>
<p>&nbsp;</p>
<div>Publikacja zawiera praktyczne wskaz&oacute;wki dotyczące tworzenia dokument&oacute;w strategicznych dla plac&oacute;wek oświatowych. Stanowi źr&oacute;dło wiedzy na temat <strong>programowania pracy, diagnozowania potrzeb, zasad planowania</strong>, a także pomaga doskonale przygotować się do <strong>ewaluacji zewnętrznej</strong> w zakresie wymagania 2.1. Szkoła lub plac&oacute;wka ma koncepcję pracy.</div>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li>Dzięki fachowym wskaz&oacute;wkom eksperta będziesz wiedział, kogo powołać do zespołu opracowującego strategię i jak rozplanować jego pracę .</li>
<li><strong>Bezbłędnie zdiagnozujesz potrzeby i możliwości rozwoju szkoły</strong>. </li>
<li><strong>Zyskasz gotowy scenariusz spotkania rady pedagogicznej</strong> dotyczącego zespołowego diagnozowania potrzeb</li>
<li>Doskonale <strong>przygotujesz swoja plac&oacute;wkę do ewaluacji zewnętrznej</strong> w zakresie wymagania 2.1.</li>
<li>Będziesz zawsze mieć pod ręką materiały pomocne przy opracowywaniu koncepcji, kt&oacute;re będziesz m&oacute;gł wydrukować i przekazać nauczycielom zaangażowanym w jej tworzenie.</li>
<li><strong>Zagwarantujesz najwyższą jakość</strong> nowo tworzonego i najważniejszego dokumentu programującego rozw&oacute;j Twojej szkoły.</li>
</ul>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/21/21718/img/f5b3efeee17cc207bfbcfff117ef9940_226_0_n_100/83715.jpg</image>
      <price>60.27</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Verlag Dashofer Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7537-058-4</property>
      <property name="author">Jarosław Kordziński</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Poradnik zimowego grzybiarza]]></name>
      <id>714932</id>
      <url>http://www.koobe.pl/714932,ebook,poradnik-zimowego-grzybiarza.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Poradnik, jakiego jeszcze nie było!</p>
<p>Jeśli lubisz zimowe wędr&oacute;wki po lesie albo chciałbyś zadziwić swoich imieninowych lub świątecznych gości oryginalną potrawą, samodzielnie przyrządzoną ze świeżych, zimowych grzyb&oacute;w &ndash; to ten poradnik jest właśnie dla Ciebie!!!</p>
<ul>
<li> Znajdziesz w nim dokładne opisy oraz kolorowe zdjęcia wielu cennych (smakowo i zdrowotnie), zimowych grzyb&oacute;w, o kt&oacute;rych inni nawet nie słyszeli.</li>
<li>Poznasz ciekawe przepisy na r&oacute;żne smaczne, grzybowe potrawy oraz świetnie harmonizujące z nimi nalewki.</li>
<li> Będziesz m&oacute;gł wypr&oacute;bować wiele praktycznych porad, kt&oacute;re dobrze zabezpieczą i ułatwią Ci zimowe wędr&oacute;wki, nawet w trudnym, nieznanym terenie.</li>
<li>Być może spontanicznie się uśmiechniesz lub zadumasz, czytając wplecione w ten poradnik dygresje.</li>
</ul>
<p>Jest jeszcze jedno istotne pytanie: czy warto biegać zimą z laptopem po lesie, skoro można też sobie zam&oacute;wić tradycyjną (czyli papierową) wersję tego poradnika? Odpowiem tu prosto i szczerze &ndash; nie warto! Z laptopem &ndash; nie! Ale&hellip; ale można przecież wgrać ten poradnik do znacznie wygodniejszego czytnika, tableta lub smartfona, albo po prostu &ndash; wydrukować na luźnych kartkach interesujące Cię zdjęcia oraz opisy i wraz z kanapką, schować je do kieszeni, a potem śmiało z nich skorzystać w terenie. Takim oto sposobem może się okazać, że wersja elektroniczna tegoż poradnika jest r&oacute;wnie wygodna, jak papierowa, a przy tym jest ona o wiele łatwiejsza (szybsza) do zdobycia i znacznie tańsza.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Ryszard Makowski</strong> (ur. 3 grudnia 1948 w Ostr&oacute;dzie) &ndash; pedagog, wychowawca, propagator resocjalizacji poprzez turystykę kwalifikowaną i wychowania przez sztukę&hellip; ociec czworga dzieci i dziadek 11 wnuk&oacute;w. Dzieciństwo i młodość spędził w Łasi (pow. Mak&oacute;w Maz.), tam też uczęszczał do szkoły podstawowej. Następnie podjął naukę w Liceum Pedagogicznym w R&oacute;żanie, a po obligatoryjnej reorganizacji tychże szk&oacute;ł przeni&oacute;sł się do Liceum Pedagogicznego w Pułtusku. Jest absolwentem Wyższej Szkoły Pedagogiki Specjalnej w Warszawie.</p>
<p>Rozpoczynał pracę jako nauczyciel w Szkole Podstawowej w Sielcu. Następnie przez dwa lata pracował w Ośrodku Szkolno-Wychowawczym dla Dzieci Niewidomych w Bydgoszczy, a także w Domu Dziecka w Ostrołęce oraz w Społecznym Liceum Og&oacute;lnokształcącym w Ostrołęce. Jako wieloletni wychowawca i dyrektor Zakładu Poprawczego i Schroniska dla Nieletnich w Laskowcu, a także działacz PTTK - promował resocjalizację poprzez turystykę kwalifikowaną (z survivalem włącznie), kt&oacute;rą nazywa twardą szkołą charakteru. Zorganizował kilkaset regionalnych i og&oacute;lnopolskich rajd&oacute;w, spływ&oacute;w, wycieczek i szkoleń z zakresu turystyki kwalifikowanej. Ponadto propagował formę wychowania i resocjalizacji poprzez sztukę. Ucieleśnieniem tego pomysłu stała się organizacja okręgowych a potem og&oacute;lnopolskich &bdquo;Przegląd&oacute;w Dorobku Artystycznego Zakład&oacute;w Poprawczych i Schronisk dla Nieletnich&rdquo; w Wojew&oacute;dzkim Domu Kultury w Ostrołęce. Po zakończeniu pracy w zakładzie jako praktyk rozpoczął działalność akademicką (Kolegium Nauczycielskie w Międzylesie), a od 2002 r &ndash; prowadzi zajęcia na Akademii Pedagogiki Specjalnej w Warszawie.</p>
<p>Niekt&oacute;re publikacje:<br /><em>Spostrzeżenia dotyczące obozu student&oacute;w WSPS w Zakładzie Poprawczym w Laskowcu</em> (Szkoła Specjalna nr 2/1983),<em>Turystyczna szkoła charakter&oacute;w</em> (&bdquo;Problemy Opiekuńczo-Wychowawcze&rdquo;, nr 2/2005),<em> Przepraszam Cię mamo</em> (&bdquo;Charaktery&rdquo;, nr 7/2005),<em> Po co chodzić po g&oacute;rach</em> (&bdquo;Wychowawca&rdquo;, nr 6/2006),<em> Kr&oacute;tki film o zabijaniu &ndash; opowieść o Waldku</em> (&bdquo;Emocje&rdquo;, nr 2/2011),<em> Przepraszam, czy tu biją? Ależ tak! </em>(&bdquo;Emocje&rdquo;, nr 4/2011),<em><strong> Zimą na grzyby &ndash; poradnik </strong></em>(ebook) &ndash; wydanie I, wydawnictwo EscapeMagazine.pl, 2007,<em> Za murami poprawczaka</em> (książka), wydawnictwo Łośgraf, 2009, <em>Wiersze dla żony</em> (tomik) &ndash; wydanie prywatne 2008,<em> Z rodzinnego gniazda </em>(książka) &ndash; wydanie prywatne 2011,<em> Poetycki Almanach Kurpiowszczyzny</em> (praca zbiorowa) &ndash; T.P.O, 2009.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/345/img/39f2b36f2a2519a80c70a89119d2d7b2_226_0_n_100/poradnikzimowegogrzybiarza-ebookowo-ebook-cov.jpg</image>
      <price>14.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo e-bookowo</producer>
      <property name="isbn">978-83-63080-55-6</property>
      <property name="author">Ryszard Makowski</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Nowe wzory odmian czasowników. Język hiszpański]]></name>
      <id>714971</id>
      <url>http://www.koobe.pl/714971,ebook,nowe-wzory-odmian-czasownikow-jezyk-hiszpanski.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Książka stanowi praktyczne uzupełnienie każdego podręcznika, kursu czy samouczka.  </br></br>wzory odmian czasowników pierwszej, drugiej i trzeciej koniugacji oraz czasowników posiłkowych </br>wskazówki gramatyczne </br>lista nieregularnych czasowników hiszpańskich wraz z tłumaczeniami]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/347/img/e1d2debd2d536c03e7eb226a37929ef9_226_0_n_100/langenscheidt-nowewzoryodmianczasownikowjezykhiszpanskicov.jpg</image>
      <price>6.98</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Langenscheidt</producer>
      <property name="isbn">978-83-7476-990-7</property>
      <property name="author">Langenscheidt</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Praca socjalna w środowisku lokalnym]]></name>
      <id>715152</id>
      <url>http://www.koobe.pl/715152,ebook,praca-socjalna-w-srodowisku-lokalnym.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<div>Praktyczne opracowanie na temat <strong>edukowania i aktywizowania społeczności lokalnej</strong> przeznaczone m.in. <strong>dla pracownik&oacute;w socjalnych, organizacji pozarządowych, szk&oacute;ł i innych instytucji</strong>, kt&oacute;re działają na rzecz aktywizowania społeczności lokalnych!</div>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li><strong>Praca socjalna &ndash; cele i zadania</strong> nowoczesnej pracy socjalnej</li>
<li>Metody pracy socjalnej w środowisku lokalnym</li>
<li><strong>Diagnozowanie środowiska</strong></li>
<li>Organizowanie społeczności lokalnej</li>
<li>Komunikacja społeczna</li>
<li>Planowanie działań</li>
<li><strong>Formy i techniki pracy</strong> ze społecznością lokalną</li>
<li>Aktywizacja i edukowanie społeczności lokalnej bezrobotnych, ludzi starszych, niepełnosprawnych, dzieci i młodzieży</li>
<li>Integracja os&oacute;b wykluczonych społecznie</li>
<li><strong>Działalność informacyjna i poradnictwo</strong></li>
<li>Pomoc i samopomoc</li>
<li>Praca metodą projekt&oacute;w socjalnych</li>
<li><strong>Organizowanie grup samopomocy</strong></li>
<li>Tworzenie klub&oacute;w i świetlic środowiskowych</li>
<li>organizowanie czasu wolnego</li>
<li><strong>Wolontariat</strong></li>
<li>Gminna strategia rozwiązywania problem&oacute;w społecznych</li>
<li><strong>Profilaktyka</strong> w społeczności lokalnej </li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<div>Dzięki naszej publikacji:</div>
<ul>
<li>poznasz <strong>metody aktywizacji społeczności lokalnych</strong></li>
<li>otrzymasz informacje na temat modeli pracy socjalnej w środowisku lokalnym</li>
<li>otrzymasz <strong>przykładowe projekty edukacyjne</strong> i aktywizacji poszczeg&oacute;lnych grup lokalnych</li>
<li>możesz skorzystać z licznych przykład&oacute;w projekt&oacute;w</li>
</ul>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/358/img/70a789915dea91de0516e664752e6a60_226_0_n_100/pracasocjalnawsrodowiskulokalnym-verlagdashofer-ebook-cov.jpg</image>
      <price>53.35</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Verlag Dashofer Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">83-88285-88-2</property>
      <property name="author">Zespół autorów pod redakcją Krystyny Piskorz-Ogórek</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Twoja kompetentna rodzina. Nowe drogi wychowania]]></name>
      <id>715237</id>
      <url>http://www.koobe.pl/715237,ebook,twoja-kompetentna-rodzina-nowe-drogi-wychowania.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Co m&oacute;wi o nas zachowanie naszych dzieci? Dlaczego dorośli muszą się stale rozwijać? Jak być dobrym przyw&oacute;dcą w rodzinie? Jakiego zainteresowania potrzebują dzieci? Co jest ważniejsze: posłuszeństwo czy samodzielność? Rodzina to miejsce, w kt&oacute;rym wszyscy powinni czuć się dobrze. Niestety, to r&oacute;wnież miejsce, gdzie rodzą się konflikty i ścierają r&oacute;żne interesy. <strong>Jesper Juul</strong>, doświadczony pedagog i terapeuta rodzinny, dzieli się refleksjami na temat najczęstszych problem&oacute;w rodzic&oacute;w i dzieci: agresji, niewłaściwej komunikacji, konflikt&oacute;w przy stole, zachwiania życzliwych relacji, braku właściwego przyw&oacute;dztwa dorosłych.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/363/img/6c6df844eb50359953e40c97c7fbd0bb_226_0_n_100/twojakompetentnarodzina-mind-ebook-cov.jpg</image>
      <price>23.06</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>MiND wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-83-62445-08-0</property>
      <property name="author">Jesper Juul</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Złoczyńca]]></name>
      <id>715311</id>
      <url>http://www.koobe.pl/715311,ebook,zloczynca.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Antoni Pawłowicz Czechow – (1860-1904) rosyjski nowelista i dramatopisarz, z wykształcenia lekarz, mistrz małych form. Dramaturgia Czechowa o specyficznych właściwościach formalnych , niwelująca tradycyjny podział na gatunki literackie eksponująca epikę oraz szczególną rolę podtekstu i aluzji, jakkolwiek jest związana tematycznie z życiem i problemami społeczeństwa rosyjskiego.]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/26/26458/img/9f6f6309081ee020a03785c94ea4f3ae_226_0_n_100/zloczynca2.png</image>
      <price>0.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>WolneLektury.pl</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Anton Czechow</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Kosiarz]]></name>
      <id>715475</id>
      <url>http://www.koobe.pl/715475,ebook,kosiarz.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<div ><span >Śmierć zaginął, zapewne już... gdzieś odszedł. </span>A  to prowadzi do chaosu, jaki pojawia się zawsze, kiedy ulega załamaniu  ważny społecznie sektor usług. Pan Reg Shoe, aktywista Martwych Praw &ndash; <em>Połączmy swe siły, bo inaczej leżymy</em> &ndash; nagle ma więcej pracy, niż m&oacute;głby sobie wymarzyć. A niedawno zmarły  mag Windle Poons budzi się w trumnie i odkrywa, że powr&oacute;cił na świat  jako zwłoki.<br /> Ale to właśnie Windle i członkowie niezbyt przerażającej grupy nieumarłych z Ankh-Morpork muszą uratować świat dla żyjących.<br /> Tymczasem daleko od miasta, na małej farmie, pewien mroczny przybysz  okazuje się znakomitym kosiarzem. Plon czeka na żniwa... A poza tym  czeka go całkiem inna walka.<br /> <br /> <em>Zaczynam wierzyć, że Terry Pratchett jest najlepszym humorystą,  jakiego znał ten kraj od czas&oacute;w P.G. Woodehouse'a - mniej szorstki niż  Tom Sharpe, mniej cyniczny niż Douglas Adams; po prostu sama radość.</em></div>
<p><strong>David Pringle, White Dwarf</strong></p>
<div ><br /> <br /> <em>Terry Pratchett ...jest wciąż lepszy i lepszy... Pratchett osiąga  szczyt swoich możliwości; trudno sobie wyobrazić, by jakikolwiek  humorysta tworzący wsp&oacute;łcześnie w Wielkiej Brytanii m&oacute;gł mu dor&oacute;wnać</em>.</div>
<p><strong>Dominic Wells, Time Out</strong></p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/20/20673/img/c20c25fd5dae438ed4be327f2443a420_226_0_n_100/8903.jpg</image>
      <price>23.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Prószyński Media</producer>
      <property name="isbn">978-83-7648-904-9</property>
      <property name="author">Terry Pratchett</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Martwy i nieobecny]]></name>
      <id>715529</id>
      <url>http://www.koobe.pl/715529,ebook,martwy-i-nieobecny.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Dzięki wynalezionej w japońskim laboratorium syntetycznej krwi oraz napojowi z jej ekstraktem o nazwie Tru: Blood, w ciągu zaledwie jednej nocy wampiry z legendarnych potwor&oacute;w przeistoczyły się w przykładnych obywateli. I chociaż ludzie nie figurują już w ich jadłospisie, społeczeństwo niepokoi się, co stanie się, gdy wampiry opuszczą mroczne kryj&oacute;wki. Przyw&oacute;dcy religijni i polityczni na całym świecie wyrazili już na ten temat swoje zdanie i jedynie mieszkańcy Bon Temps, małego miasteczka w Luizjanie, nie mogą się zdecydować, co o tym naprawdę myśleć.</p>
<p>Zmiennokształtni, idąc w ślady wampir&oacute;w, ujawniają się światu. Sookie oczywiście doskonale wie o ich istnieniu, w końcu jej brat zmienia się w panterę w czasie pełni, a szef Sam Marlotte jest jednym z nich. Na początku wszystko idzie dobrze, do czasu, kiedy na tyłach baru Sama zostaje odnalezione zmaltretowane ciało zmiennokształtnej. Sookie zgadza się wykorzystać sw&oacute;j talent do wytropienia zab&oacute;jcy. Nie zdaje sobie, jednak, sprawy, że istnieje większe zagrożenie niż morderca, kt&oacute;ry pojawił się w Bon Temps &ndash; rasa nieludzkich istot, starszych, potężniejszych i bardziej tajemniczych niż wampiry i wilkołaki, gotująca się do wojny&hellip;</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/24/24903/img/64f4b9d3a8ddad623e08bcbdfde8758f_226_0_n_100/131199.jpg</image>
      <price>24.05</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Mag Wydawnictwo</producer>
      <property name="isbn">978-837-480-331-1</property>
      <property name="author">Charlaine Harris</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Czaruś, mały uciekinier]]></name>
      <id>715763</id>
      <url>http://www.koobe.pl/715763,ebook,czarus-maly-uciekinier.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<body><p>Zosia często widuje starszego pana wyprowadzającego na spacer labradora Czarusia.<br>Dziewczynka od dawna marzy właśnie o takim szczeniaku! Energiczny, żywiołowy <strong>Czaruś</strong> uwielbia długie spacery, często wychodzi do ogrodu i ucieka, chociaż wie, że nie powinien.<br>Pewnego dnia Zosia widzi Czarusia na ulicy bez właściciela. Myśli, że szczenię znowu uciekło, ale tym razem to coś zupełnie innego... W domu u pana Nowaka, stało się coś złego, ale jak szczeniak ma o tym powiadomić Zosię?</p></body>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/394/img/1019c308022610540297b68099e6ec2a_226_0_n_100/czarusmalyuciekinier-ebook-cov.jpg</image>
      <price>7.89</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Zielona Sowa</producer>
      <property name="isbn">978-83-265-0169-2</property>
      <property name="author">Holly Webb</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Portret milionera]]></name>
      <id>715931</id>
      <url>http://www.koobe.pl/715931,ebook,portret-milionera.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Megan, młoda malarka, poślubia znanego biznesmena Jamesa Logana. Leżąc w szpitalu po dramatycznych przeżyciach, przypadkiem słyszy rozmowę  przyjaci&oacute;ł męża na temat swego małżeństwa. Dopiero teraz dowiaduje się, dlaczego James tak naprawdę się z nią ożenił. Do tej pory miała bowiem  inny obraz  zar&oacute;wno Jamesa, jak i swego z nim związku. Megan postanawia więc przekonać się, co jest prawdą, a co iluzją...</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/21/21136/img/90277b59eadb7c649c8b7db5398e66d0_226_0_n_100/11405.jpg</image>
      <price>8.17</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Harlequin</producer>
      <property name="isbn">978-83-238-8187-2</property>
      <property name="author">Miranda Lee</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Pianistka i francuski hrabia]]></name>
      <id>715951</id>
      <url>http://www.koobe.pl/715951,ebook,pianistka-i-francuski-hrabia.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Abigail Summers, młoda pianistka światowej sławy, podczas swego koncertu w Paryżu zauważa na widowni niezwykle interesującego bruneta. Jego niebieskie oczy mają wyjątkowy blask. Mężczyzna wpatruje się w nią tak intensywnie, że Abigail nie może się skupić na grze. Ma nadzieję, że po koncercie nieznajomy pojawi się w jej garderobie. Na próżno. Gdy tego samego wieczoru Abigail wybiera się na samotny spacer, myśli tylko o tajemniczym wielbicielu. Wchodzi do jednego z barów, przy stoliku siedzi właśnie on...]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/21/21298/img/7d2e3fb44d0f8087629e1c870ef3f9aa_226_0_n_100/14317.jpg</image>
      <price>8.17</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Harlequin</producer>
      <property name="isbn">978-83-238-8243-5</property>
      <property name="author">Kate Hewitt</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Czy mężczyźni są światu potrzebni]]></name>
      <id>716131</id>
      <url>http://www.koobe.pl/716131,ebook,czy-mezczyzni-sa-swiatu-potrzebni.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p >Hitowy autor w swojej najlepszej pisarskiej formie. Zaskakuje, rozśmiesza, demaskuje mity, czasem oburza. Jeśli więc chcesz wiedzieć:</p>
<p>- jakich mężczyzn wybierają kobiety?</p>
<p>- czego mężczyźni boją się najbardziej?</p>
<p>- dlaczego lubią grać w biliarda i oglądać football?</p>
<p>- i … czy mężczyzna jest w ogóle światu potrzebny?</p>
<p>tę książkę musisz mieć!</p>
<p >Najnowsza książka Janusza L. Wiśniewskiego to próba zbudowania pomostu pomiędzy naukową teorią i „głosem serca”, tym, co udowodnione, i tym co odczuwane. Autor demaskuje mity, podważa stereotypy, oburza, rozbawia. Porcja zaskakującej wiedzy o nas samych. Pełna intrygujących faktów, ale też osobista refleksja naukowca. Naukowca z duszą poety.</p>
<p ><strong>JANUSZ L. WIŚNIEWSKI</strong> - doktor informatyki i doktor hablitowany chemii, naukowiec i pisarz, autor bestsellerowych powieści <em>S@motność w Sieci</em>, <em>Los powtórzony</em>, a także zbiorów opowiadań <em>Zespoły napięć</em>, <em>Intymna teoria względności</em> oraz <em>Molekuły emocji</em>. Obecnie mieszka i pracuje we Frankfurcie nad Menem. Na swojej stronie internetowej (www.wisniewski.net) pisze: „Panie, pomóż mi być takim człowiekiem, za jakiego bierze mnie mój pies...”.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/20/20953/img/8b4a9cb1fad0a75274925da160021933_226_0_n_100/10905.jpg</image>
      <price>19.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo Literackie/Oficyna Literacka Noir sur Blanc</producer>
      <property name="isbn">978-83-08-04647-0</property>
      <property name="author">Janusz L. Wiśniewski</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Zostaw troski - żyj w harmonii]]></name>
      <id>716149</id>
      <url>http://www.koobe.pl/716149,ebook,zostaw-troski-zyj-w-harmonii.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Zostaw troski! Nie staraj się wszystkiego udźwignąć. Nie zamartwiaj się na zapas, tylko uśmiech warto magazynować... Zostaw troski! Pewnie nie wszystkie odejdą, ale niekt&oacute;re się Tobą znudzą. Skup się na pięknie i radości życia, tylko one warte są Twojej uwagi... Zamiast m&oacute;wić: &bdquo;Mam problem!&rdquo;, powiedz mi, co pięknego Cię dzisiaj spotkało...</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Anselm Gr&uuml;n</strong> ur. w 1945 r., doktor teologii, benedyktyn, zarządza opactwem w M&uuml;nsterschwarzach. Jako znany doradca duchowy prowadzi kursy medytacji uwzględniające psychoterapie, kontemplacje i post. Autor licznych publikacji.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/417/img/4bf7b9c9f99c5a70a577303dd211c860_226_0_n_100/zostawtroskizyjwharmonii-jednosc-ebook-cov.jpg</image>
      <price>12.47</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Jedność</producer>
      <property name="isbn">978-83-7660-529-6</property>
      <property name="author">Anselm Grün</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Fundusze Unii Europejskiej]]></name>
      <id>716187</id>
      <url>http://www.koobe.pl/716187,ebook,fundusze-unii-europejskiej.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Publikacja dotyczy okresu 2007–2013 i opisano w niej: źródła finansowania polityki spójności, przesłanki i cele polityki spójności, proces projektowania wydatkowanych środków w wymiarze strategicznym, zasady przygotowywania i zatwierdzania programów operacyjnych, aspekty finansowe procesu wdrażania funduszy strukturalnych w państwach członkowskich, ogólne zasady zarządzania, monitorowania, kontroli i ewaluacji.</br>Przygotowana została w formie komentarza do Rozporządzenia Rady (WE) nr 1083 z dnia 11 lipca 2006 r. ustanawiającego przepisy ogólne dotyczące Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego, Europejskiego Funduszu Społecznego oraz Funduszu Spójności i uchylające rozporządzenie (WE) nr 1260/1999. Uwzględnia podstawowe uproszczenia legislacyjne w porównaniu z perspektywą finansową 2000–2006.]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/419/img/51dd3410195c1f1e734ba4422c4e2439_226_0_n_100/placet-funduszeuniieuropejskiej-1cov.jpg</image>
      <price>53.80</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Placet</producer>
      <property name="isbn">978-83-7488-022-0</property>
      <property name="author">Agnieszka Filipek</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Malowanie buziek]]></name>
      <id>716206</id>
      <url>http://www.koobe.pl/716206,ebook,malowanie-buziek.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Malowanie twarzy nie jest narzędziem nowym. Można by więc napisać, że jest &bdquo;stare jak świat&rdquo;. Forma ta jednak okazuje się niezwykle aktualna i ciągle popularna. Zmieniają się jednak pomysły i wzory malowania - u Indian np. malunkiem była już czarna kreska na nosie. Dzisiejsze dzieci proszą natomiast animator&oacute;w o kreacje typu Spiderman czy Hannah Montana. Można stwierdzić, że malowanie twarzy jako narzędzie animacji jest tradycyjne, ale jego treść podąża za nowoczesnymi mediami. W tym e-booku skupimy się na podstawowych kwestiach malowania twarzy.<br /><br /><strong>Poruszane kwestie: </strong></p>
<ul>
<li>Podstawowa wiedza o malowaniu buziek </li>
<li>Poprawne przygotowanie stanowiska </li>
<li>Przyciąganie uwagi dziecka </li>
<li>Zdobycie zaufania</li>
<li>Malowanie dorosłych </li>
<li>Rozpoczęcie pracy </li>
<li>Przydatne linki</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Jakub B. Bączek</strong> jest najpopularniejszym szkoleniowcem  animator&oacute;w czasu wolnego i psychologii event&oacute;w w Polsce. Jako pionier  tych kierunk&oacute;w, budował standardy, na kt&oacute;rych wzorują się biura podr&oacute;ży i  firmy eventowe. Doświadczenia do pracy animacyjnej i eventowej czerpał  m.in. w takich miejscach jak Majorka, Szwajcaria, Tunezja, Turcja,  Niemcy, Kreta, Rodos czy Jamajka. Jest autorem licznych publikacji z  zakresu event&oacute;w, animacji, sportu, psychologii, marketingu i pedagogiki,  w tym czterech książek: &bdquo;Piłka siatkowa kobiet&rdquo; (2005), &bdquo;Podręcznik  animatora czasu wolnego&rdquo; (2008), &bdquo;Animacja czasu wolnego&rdquo; (wydanie 5.  ukazało się w 2011 roku), &bdquo;Psychologia event&oacute;w&rdquo; (2011). Jakub B. Bączek  jest cenionym specjalistą, zar&oacute;wno w kręgach akademickich, jak i w  europejskiej branży animacyjnej. Za swoją działalność otrzymał w 2010  roku tytuł &bdquo;Mecenasa Zdrowia&rdquo;. Jest praktykiem, na jego odczytach,  wykładach i praktycznych szkoleniach pojawiają się zainteresowani z  całej Europy. Znany jest z nieszablonowości i nietypowych metod  przekazywania wiedzy. Z kursantami porozumiewa się w 7 językach obcych, a  jego publikacje przetłumaczono już na 4 z nich. Prywatnie interesuje  się siatk&oacute;wką i kulturą czeską.</p>
<p>&nbsp;</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/420/img/d242726f1b8a444b2f0b6ca276757e9a_226_0_n_100/malowaniebuziek-ebook-cov.jpg</image>
      <price>7.87</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Stageman Polska</producer>
      <property name="isbn">978-83-928702-4-1</property>
      <property name="author">Jakub B. Bączek</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Nowe wzory odmian czasowników. Język niemiecki]]></name>
      <id>716244</id>
      <url>http://www.koobe.pl/716244,ebook,nowe-wzory-odmian-czasownikow-jezyk-niemiecki.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Książka stanowi praktyczne uzupełnienie każdego podręcznika, kursu czy samouczka.  </br></br>wzory odmian czasowników słabych, mocnych, mieszanych </br>lista czasowników niemieckich z wraz z tłumaczeniem </br>komentarze i wskazówki gramatyczne]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/422/img/581e598b4f12160c90290e636a961742_226_0_n_100/langenscheidt-nowewzoryodmianczasownikowjezykniemieckicov.jpg</image>
      <price>6.98</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Langenscheidt</producer>
      <property name="isbn">978-83-7476-992-1</property>
      <property name="author">Langenscheidt</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Samo Sedno. Pies: pielęgnacja, szkolenie i trening charakteru]]></name>
      <id>716346</id>
      <url>http://www.koobe.pl/716346,ebook,samo-sedno-pies-pielegnacja-szkolenie-i-trening-charakteru.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Nie ma drugiej takiej międzygatunkowej przyjaźni i więzi jak ta, kt&oacute;ra połączyła psa i człowieka. Przyjmując czworonoga pod sw&oacute;j dach, stajesz się dla niego najważniejszym przewodnikiem po nieznanym otoczeniu. Jeśli chcesz lepiej zrozumieć psią naturę i pom&oacute;c swojemu podopiecznemu w szybkim odnalezieniu się w twoim świecie, to ten poradnik jest właśnie dla ciebie.</p>
<p>W książce znajdziesz informacje na temat żywienia, kompleksowej pielęgnacji i szkoleń. Liczne rady i praktyczne wskaz&oacute;wki pomogą ci wychować spokojnego i zr&oacute;wnoważonego psa. Dowiesz się m.in., jak poradzić sobie z niszczeniem przedmiot&oacute;w przez szczeniaka i jak poskromić dorosłego psa skaczącego na gości albo żebrzącego przy stole.</p>
<p>Odkryjesz świat psich zmysł&oacute;w i mowy ciała, dzięki czemu ty lepiej zrozumiesz swojego czworonoga, a on zacznie rozumieć twoje komunikaty i posłusznie reagować na komendy. Poznasz inspirujące pomysły na zabawy i aktywne spędzanie czasu wsp&oacute;lnie z twoim przyjacielem, a także zasady szkolenia pozytywnego &ndash; najlepszej metody nauki posłuszeństwa. Praktyczne wskaz&oacute;wki i ciekawostki uczynią z ciebie prawdziwego znawcę nie tylko psiej natury, lecz także psychiki.</p>
<p>Dlaczego poradnik trafia w<strong><em> Samo Sedno</em></strong> ?</p>
<ul>
<li>pomaga świadomie i mądrze wybrać psa odpowiedniego dla ciebie i rodziny,</li>
<li>pokazuje ci świat widziany z perspektywy czterech łap, żebyś lepiej zrozumiał psie zachowania, nawyki i przyzwyczajenia,</li>
<li>radzi, jak nauczyć swojego pupila posłuszeństwa na co dzień,</li>
<li>uczy sztuczek, kt&oacute;re możesz zastosować podczas zabawy z psem.</li>
</ul>
<p><br /><strong>Aleksandra Cherek</strong> &ndash; miłośniczka ps&oacute;w oraz aktywnie zaangażowana wolontariuszka działająca przy schronisku w Skierniewicach. Wsp&oacute;łorganizatorka licznych imprez popularyzujących wiedzę o psach oraz uczestniczka kurs&oacute;w dla os&oacute;b zawodowo zajmujących się czworonogami. Właścicielka i przyjaci&oacute;łka adoptowanej suczki Saby.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em><strong>Samo Sedno</strong></em> to seria nowoczesnych, praktycznych i podręcznych poradnik&oacute;w, kt&oacute;re trafiają w samo sedno. W serii znajdują się tytuły o tematyce m.in. biznesowej, parentingowej, psychologicznej czy dotyczącej zdrowego stylu życia i rozwoju osobistego.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/428/img/084fa0c688f2f1077034ad9cbfe454ea_226_0_n_100/pies-edgard-ebook-cov.jpg</image>
      <price>24.32</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>EDGARD</producer>
      <property name="isbn">9788377881552</property>
      <property name="author">Aleksandra Cherek</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Wilczki]]></name>
      <id>716382</id>
      <url>http://www.koobe.pl/716382,ebook,wilczki.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Ten utw&oacute;r nie jest chroniony prawem autorskim i znajduje się w  domenie publicznej, co oznacza, że możesz go swobodnie wykorzystywać,  publikować i rozpowszechniać.<br />Jeśli utw&oacute;r opatrzony jest dodatkowymi  materiałami (przypisy, motywy literackie etc.), kt&oacute;re podlegają prawu  autorskiemu, to te dodatkowe materiały udostępnione są na licencji <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.pl">Uznanie autorstwa-Na tych samych warunkach 3.0.</a></p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/19/19189/img/0f0de936f658646123be5b793b112a33_226_0_n_100/wilczki2.png</image>
      <price>0.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>WolneLektury.pl</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Ignacy Krasicki</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Jastrząb i sokół]]></name>
      <id>716581</id>
      <url>http://www.koobe.pl/716581,ebook,jastrzab-i-sokol.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Ten utw&oacute;r nie jest chroniony prawem autorskim i znajduje się w  domenie publicznej, co oznacza, że możesz go swobodnie wykorzystywać,  publikować i rozpowszechniać.<br />Jeśli utw&oacute;r opatrzony jest dodatkowymi  materiałami (przypisy, motywy literackie etc.), kt&oacute;re podlegają prawu  autorskiemu, to te dodatkowe materiały udostępnione są na licencji <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.pl">Uznanie autorstwa-Na tych samych warunkach 3.0.</a></p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/19/19069/img/5beceba4f72c83dc68661a5390c11c8a_226_0_n_100/jastrzab-i-sokol1.jpg</image>
      <price>0.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>WolneLektury.pl</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Ignacy Krasicki</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Basia i kolega z Haiti]]></name>
      <id>716677</id>
      <url>http://www.koobe.pl/716677,ebook,basia-i-kolega-z-haiti.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>W przedszkolu Basi pojawia się nowy chłopiec. Ma na imię Titi, brązową sk&oacute;rę i mało m&oacute;wi&hellip; Wzruszajaca historia o polubieniu odmienności.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/22/22563/img/d1d620be0b10014da8a3b7b51771f9fd_226_0_n_100/117645.jpg</image>
      <price>9.99</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Egmont</producer>
      <property name="isbn">978-83-237-5318-6</property>
      <property name="author">Zofia Stanecka</property>
      <property name="format">PDF</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Żabeł trojański]]></name>
      <id>716726</id>
      <url>http://www.koobe.pl/716726,ebook,zabel-trojanski.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Powieść kryminalna z mocnym tłem obyczajowym. <em><strong>Żabeł trojański </strong></em>to historia dw&oacute;ch inteligent&oacute;w na samym dnie drabiny społecznej. Wygadany Żabeł i ambitny Maryśka zostają wyrobnikami na obczyźnie. Muszą się przystosować nie tylko do walijskich reali&oacute;w i ciężkiej pracy fizycznej, ale i do stylu życia oraz poczucia humoru obowiązującego w rejonach z pogranicza klasy robotniczej, marginesu i jaskiniowc&oacute;w. A przy tym mają niełatwe zadanie: rozwiązać sprawę tajemniczych zaginięć Polak&oacute;w na Wyspach...</p>
<p>Prolog i niezwykle sugestywne grafiki Kornela &bdquo;Marva&rdquo; Kwiecińskiego dodają powieści barw, a epilog &ndash; zaskakuje.</p>
<p><strong><br />Jan Siwmir</strong> &ndash; nauczyciel z powołania, kryminalista z zamiłowania, poeta z wściekłości na rzeczywistość. Nikt nie wie, jak się do niego zwracać, ponieważ jest... dwuosobowy. Dla relaksu ucieka w fotografię, krwi upuszcza (sobie i innym), pisząc teksty publicystyczne. Jest członkiem Stowarzyszenia Dziennikarzy Polskich.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/451/img/983558c2219096c7e5f492775020ee86_226_0_n_100/zabeltrojanski-rw2010-ebook-cov.jpg</image>
      <price>8.67</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>RW2010</producer>
      <property name="isbn">978-83-63111-96-0</property>
      <property name="author">Jan Siwmir</property>
      <property name="format">PDF,EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Moja babcia z Rosji i jej odkurzacz z Ameryki]]></name>
      <id>717009</id>
      <url>http://www.koobe.pl/717009,ebook,moja-babcia-z-rosji-i-jej-odkurzacz-z-ameryki.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Opowieść o idyllicznej krainie dzieciństwa z jej zapachami, smakami, odgłosami, kt&oacute;rą przywołują niekiedy nasze zmysły. W przypadku <strong>Shaleva </strong>jest to smak ogonk&oacute;w śledziowych, śmietany podkradanej z babcinej spiżarni i zapach rozgrzanej upałem ziemi. Wyidealizowany świat dziecięcych wspomnień objęty jest immunitetem. Nie ma w nim miejsca na politykę, konflikty etniczne, czy też ekstremizm ideologiczny. Świat przedstawiony Shaleva to dolina Ezdrelonu, to swoista Arkadia, takie trochę izraelskie Bohatyrowicze. Przed sztucznością i patosem chroni Shaleva humor. Nie oszczędza swoich bliskich, przedstawiając ich z całą gamą przywar i wad, ale robi to z wdziękiem i miłością.</p>
<ul>
<li>trzecia powieść Shaleva w wydawnictwie MUZA SA po Rosyjskim romansie oraz Chłopcu i gołębiu</li>
</ul>
<ul>
<li>nostalgiczna, miejscami wręcz poetycka, pełna ciepła i humoru saga rodzinna</li>
</ul>
<ul>
<li>swego rodzaju satyra na pierwszych osadnik&oacute;w</li>
</ul>
<ul>
<li>zbi&oacute;r anegdot i zlepek dziecięcych wspomnień, spośr&oacute;d kt&oacute;rych na pierwszy plan wysuwają się te, z udziałem osławionej&nbsp; babci Toni - postaci wielkiego formatu</li>
</ul>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/22/22323/img/7149fae2f590674aab33dacfac183b0d_226_0_n_100/116310.jpg</image>
      <price>23.99</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>MUZA S.A.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7758-184-1</property>
      <property name="author">Meir Shalev</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Post-Polonia]]></name>
      <id>717083</id>
      <url>http://www.koobe.pl/717083,ebook,postpolonia.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Dokąd zmierza Polska? Czy do <strong>Post-Polonii</strong>?</p>
<p><em><strong>Post-Polonia</strong></em>&nbsp; to najnowsza powieść<strong> Marcina Wolskiego</strong> &ndash; mistrza satyry i przenikliwego obserwatora rzeczywistości! Książka jest celną parodią wsp&oacute;łczesnej sytuacji polityczno-społecznej w Polsce i Unii Europejskiej. Autor ukazuje w krzywym zwierciadle potencjalne &ndash; nieodległe w czasie! &ndash; konsekwencje obecnych wybor&oacute;w politycznych i zmian społeczno-ekonomicznych.</p>
<p>Jest rok 2020. Polska po rządami Partii Obiecanek, prezydenta Wronisława Gomorrowskiego i marszałka sejmu Moczypsa chyli się ku upadkowi &ndash; zostaje przyłączona do Kr&oacute;lestwa Szwecji. Wewnątrz podbitego narodu powstaje ruch odnowy i odbudowy Rzeczpospolitej, z kt&oacute;rym ściśle powiązane są losy galerii bohater&oacute;w powieści. Wśr&oacute;d malowniczych postaci są: Emilia Fajans &ndash; &bdquo;tir&oacute;wka&rdquo;, potencjalna kandydatka na bohaterkę narodową; Michałek Księdz&oacute;w  &ndash; syn ludu i mistrz hackerstwa; Janosik Glizda Kościeliski &ndash; g&oacute;ral i zb&oacute;jnik; Kordian Chamiak  &ndash; sfrustrowany porucznik BOR-u, a także ich bliscy i wsp&oacute;łpracownicy, zakonnicy, funkcjonariusze służb i urzęd&oacute;w polskich i szwedzkich wszystkich szczebli, g&oacute;rale, przedstawiciele marginesu i wielu, wielu innych.</p>
<p>A jak będzie naprawdę? Pożyjemy, zobaczymy.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Marcin Wolski</strong> &ndash; pisarz, dziennikarz i satyryk, autor ponad 60 książek. Otrzymał wiele nagr&oacute;d za teksty satyryczne. Jest stałym felietonistą &bdquo;Gazety Polskiej&rdquo;, &bdquo;Dziennika Polskiego&rdquo; i &bdquo;Nowego Państwa&rdquo;, wiceprezesem Stowarzyszenia Pisarzy Polskich i członkiem ZG Stowarzyszenia Dziennikarzy Polskich.<br />Pracował w Programie III Polskiego Radia w latach 1969&ndash;1982, a w 1989&ndash;2007 w Jedynce; obecnie w Tr&oacute;jce po p&oacute;łnocy prowadzi program <em>Nasz ulubiony ciąg dalszy</em>.</p>
<p>Podczas stanu wojennego zwolniony z pracy z zakazem zatrudnienia w mediach. Tw&oacute;rca opozycyjnego kabaretu objazdowego. W 2006 r. prezydent Lech Kaczyński odznaczył <strong>Marcina Wolskiego </strong>Krzyżem Komandorskim Orderu Odrodzenia Polski, a 20 maja 2009 r. pisarz otrzymał z rąk ministra kultury i dziedzictwa narodowego złoty medal &bdquo;Zasłużony Kulturze Gloria Artis&rdquo;.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/23/23087/img/753fa0bb529ba516cce5869dde68012d_226_0_n_100/124377.jpg</image>
      <price>14.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Wydawnictwo M</producer>
      <property name="isbn">978-83-7595-415-9</property>
      <property name="author">Marcin Wolski</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Oczyszczenie]]></name>
      <id>717101</id>
      <url>http://www.koobe.pl/717101,ebook,oczyszczenie.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Rosyjscy historycy utrzymują, że klęska Armii Czerwonej w 1941 roku była bezpośrednią konsekwencją wielkiej czystki lat 1937&ndash;1938, podczas kt&oacute;rej Stalin wyeliminował najlepszych i najbardziej błyskotliwych dow&oacute;dc&oacute;w. Czy jednak rzeczywiście na wojsko spadł w&oacute;wczas tak druzgocący cios? Czy ci zlikwidowani dow&oacute;dcy, z Tuchaczewskim na czele, naprawdę byli geniuszami sztuki wojennej? Czy Stalin rzeczywiście wolał otoczyć się samymi głupcami i pochlebcami? I czy panicznie bał się Hitlera?</p>
<p><strong>Suworow </strong>analizuje dostępne informacje i jak zwykle dochodzi do własnych wniosk&oacute;w, zupełnie odmiennych od opinii uznanych historyk&oacute;w. Twierdzi, że dominacja reprezentowanego przez Stalina łagodniejszego nurtu komunizmu &ndash; a nie na przykład bestialskiego marksizmu w wersji Trockiego &ndash; była w owym czasie korzystna i dla Rosji, i dla całego świata.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Wiktor Suworow</strong> &ndash; właściwie Władimir Bogdanowicz Rezun &ndash; to znany rosyjski pisarz i historyk. Ukończył Wojskową Akademię Dyplomatyczną w Moskwie, a następnie był rezydentem GRU w Genewie. Po ucieczce do Wielkiej Brytanii został zaocznie skazany na karę śmierci. Dom Wydawniczy REBIS opublikował większość jego książek, m.in. <em>Akwarium</em>,<em> GRU</em>, cykle &bdquo;Lodołamacz&rdquo; i &bdquo;Cień zwycięstwa&rdquo; oraz powieści z cyklu o Nastii Strzeleckiej.</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/23/23563/img/587cb46eabb02a15543ac251b77582f0_226_0_n_100/125958.jpg</image>
      <price>33.90</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Rebis</producer>
      <property name="isbn">978-83-7818-086-9</property>
      <property name="author">Wiktor Suworow</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Po drugiej stronie]]></name>
      <id>717156</id>
      <url>http://www.koobe.pl/717156,ebook,po-drugiej-stronie.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[<p>Agent FBI Kilraven wciąż nie uporał się z bolesną przeszłością. Po tym jak zamordowano jego żonę i c&oacute;reczkę, odsunął się od świata i postanowił nie dopuścić do swojego serca żadnej innej kobiety. Nie wszystko jednak układa się po jego myśli. Przeniesiony do Jacobsville, małego miasteczka w Teksasie, poznaje śliczną Winnie Sinclair, dyspozytorkę w Centrum Służb Ratunkowych. Zauroczony Winnie, pr&oacute;buje walczyć z rodzącym się uczuciem i trzymać dziewczynę na dystans. Nie jest to łatwe, zwłaszcza że i on wywarł na Winnie duże wrażenie. Relacje tych dwojga jeszcze bardziej się komplikują, gdy okazuje się, że w teksańskim miasteczku ukryte są odpowiedzi na pytania dotyczące niewyjaśnionego morderstwa bliskich Kilravena. Kiedy Winnie odkrywa, że jej rodzina może mieć związek z tą sprawą, postanawia pom&oacute;c agentowi. Niebezpieczne dochodzenie przybiera coraz bardziej nieoczekiwany obr&oacute;t, a życie Winnie jest zagrożone. Kilraven musi stawić czoło swojej przeszłości i zaryzykować wszystko&hellip;</p>]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/21/21364/img/6f56e3a57778cfc123352629a5da13f4_226_0_n_100/14543.jpg</image>
      <price>30.02</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Harlequin</producer>
      <property name="isbn">978-83-238-8280-0</property>
      <property name="author">Diana Palmer</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Czas Na E-Biznes]]></name>
      <id>717194</id>
      <url>http://www.koobe.pl/717194,ebook,czas-na-ebiznes.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Poznaj sprawdzone i skuteczne metody zarabiania w Internecie, spisane na 652 stronach przez Piotra Majewskiego - specjalistę od marketingu internetowego]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/0/478/img/5797ea15a85382e2db3e07b4932ec6b6_226_0_n_100/czas20na20e-biznes.jpg</image>
      <price>32.37</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>Złote Myśli Sp. z o.o.</producer>
      <property name="isbn">978-83-7521-336-2</property>
      <property name="author">Piotr Majewski</property>
      <property name="format">PDF,EPUB</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
    <product>
      <name><![CDATA[Wieczorem]]></name>
      <id>717327</id>
      <url>http://www.koobe.pl/717327,ebook,wieczorem.htm?utm_source=ekundelek&amp;utm_medium=porownywarki</url>
      <description><![CDATA[Mieczysław Romanowski - poeta i powstaniec. </br>Choć żył jedynie trzydzieści lat, na stałe przeszedł do historii literatury polskiej jako autor wielu pięknych wierszy patriotycznych, które zagrzewały Polaków do walki z zaborcą w czasach niewoli narodowej. Co istotne, słowo pisane sam przekuwał w czyn, walcząc za Ojczyznę i oddając za nią życie w Powstaniu Styczniowym.]]></description>
      <image>http://www.koobe.pl/static/27/27192/img/748b2abf28e56b4aad0bf6cae48cb634_226_0_n_100/wieczorem.jpg</image>
      <price>0.00</price>
      <category>Książki / E-booki</category>
      <producer>WolneLektury.pl</producer>
      <property name="isbn"/>
      <property name="author">Bolesław Leśmian</property>
      <property name="format">EPUB,MOBI</property>
      <property name="protection">WATERMARK</property>
    </product>
  </products>
</upolujebooka>
