<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<offers xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" version="1">
  <group name="books">
    <o id="99904949962" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/basn-4167/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Baśń (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/62/99904949962.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Powieść została nominowana w 2012 roku do nagrody Danish Radio Literature Prize w kategorii „Najlepsza powieść roku”.</p> <p> Chłopiec nie zadaje pytań, kiedy po zamachu na Olofa Palmego ojciec każe mu się spakować i mówi, że wyjeżdżają do Danii. To nie pierwsza i nie ostatnia przeprowadzka. Za to jak zwykle nagła i nieoczekiwana. Chłopiec wie jednak, że tak trzeba. Rozumie też, że nie może chodzić do szkoły jak inne dzieci. Ale lekcje z ojcem są znacznie ciekawsze, bo ojciec jest erudytą i wspaniale opowiada. Chłopiec nie pyta, dlaczego ojciec raz pracuje jako ochroniarz w klubie ze striptizem, to znów jako stolarz albo ogrodnik. Czasem nawet pomaga mu w pracy. No i nie dziwi się, że zdarza im się nie płacić za rzeczy, które zabierają ze sklepów, bo ojciec mówi, że to nie jest kradzież. Wie, że wszystko to jest częścią baśni, w której on sam – królewicz, i jego ojciec – król, toczą nierówną walkę z tajemniczą białą królową. Spotkanie z nią oznacza dla nich śmiertelne niebezpieczeństwo, dlatego ciągle muszą uciekać.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Jonas T. Bengtsson]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-680-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[416]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18137]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949961" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/zacmienie-4166/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Zaćmienie (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/61/99904949961.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Kiedy była policjantka, kobieta silna i niezależna, która nie boi się przyłożyć sierpowym, zatrudnia się w wydawnictwie literackim jako poszukiwaczka historii, wiadomo, że można spodziewać się wszystkiego poza rutynowymi obrazkami zza zakurzonego biurka. Ewa to niestrudzona tropicielka kuriozalnych opowieści, wierna słuchaczka ekscentryków i pocieszycielka malowniczych nieudaczników. Eskalacja niekonwencjonalności i absurdu sprawia, że bez zaskoczenia przysłuchujemy się jej rozmówcom, nawet Annie Jantar czy Arnoldowi Schwarzeneggerowi!</p> <p> Agnieszka Wolny-Hamkało z wirtuozerią żongluje popkulturowymi kliszami i igra z wzorcem kobiecej seksualności. Jej wyzwolona bohaterka, silna i wrażliwa, to polskie wcielenie Lary Croft. Szalone, nieprzewidywalne i dążące ku samozatraceniu. Ku zaćmieniu.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Agnieszka Wolny-Hamkało]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-679-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[198]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18133]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949959" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/milionerzy-z-wyboru-4165/" price="19.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Milionerzy z wyboru (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biznes/ekonomia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/59/99904949959.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Książka Milionerzy z wyboru - 21 tajemnic sukcesu dowodzi, że bez względu na swoją sytuację życiową każdy może odnieść sukces finansowy. Porady zawarte w tej książce autor oparł na kilkudziesięcioletnich wnikliwych badaniach nawyków i praktyk stosowanych przez setki milionerów, którzy zawdzięczają fortunę wyłącznie własnej pracy. Zdaniem Tracy'ego ludzie sukcesu to ci, którzy po prostu przestrzegają w życiu owych 21 zasad. Ta przejrzysta i praktyczna książka instruuje krok po kroku, jak zostać milionerem, zaczynając nawet od zera. Dzięki niej dowiesz się, jak wytyczać własne cele, sporządzać plany działania i wykorzystać swoje wrodzone talenty, by robić to, o czym naprawdę marzysz. Dzięki opisanym tu sprawdzonym strategiom oraz ideom możesz szybko odnieść sukces finansowy to bardziej realne, niż myślisz! Łatwa i przyjemna lektura oraz praktyczne wskazówki, jak w codziennym życiu stosować 21 "tajemnic sukcesu" na pewno pomoże ci dołączyć do grona najbogatszych! Dowiedz się, jak zwykli ludzie dorabiają się niezwykłych fortun!</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Brian Tracy]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64437-43-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[80]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Studio EMKA]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18125]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949951" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/rozwoj-osobisty-lidera-4164/" price="30.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Rozwój osobisty lidera (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biznes]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/51/99904949951.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <b>Co napędza wielkie przywództwo?</b></p> <p> Rozwój jest dla lidera tym, czym tlen dla nurka. Bez niego ginie. Zatrzymanie się rozwoju powoduje utratę możliwości wpływania na ludzi a z czasem skutkuje utratą zdolności kierowniczych. Takie przypadki znajdujemy zarówno w małych jak i wielkich organizacjach - nie tylko przedsiębiorstwach gospodarczych, ale także instytucjach pożytku publicznego. Liderzy zdobywają swoją pozycję, ale nie potrafią jej utrzymać. Niektórzy otrzymują stanowiska, bo dysponują potencjałem, którego późnij nie są w stanie wykorzystać. Podobne zjawisko można zauważyć u młodych obiecujących liderów, którzy jednak nigdy nie rozwijają skrzydeł. Ich potencjał pozostaje niewykorzystany. Jaki wspólny mianownik mają te sytuacje? Rozwój osobisty - lub raczej jego brak. Brak rozwoju bardziej niż cokolwiek innego hamuje karierę lidera.</p> <p> Od gotowości do rozwoju zależy nasza zdolność do kierowania ludźmi. To proste. Nie znaczy jednak, że łatwe w praktyce. Jak w przypadku większości znakomitych reguł staje się ona skuteczna dopiero po zastosowaniu. O tym właśnie jest ta książka.</p> <p> Na jej kolejnych stronach będziesz śledzić koleje życia Blake'a, energicznego młodego człowieka, który nie ma pewności, czy chce kierować ludźmi. Nie przejmuj się za bardzo jego wiekiem ani doświadczeniem. Każdy z nas ma w sobie coś z Blake'a.</p> <p> Każdemu wydaje się atrakcyjna myśl o kierowaniu ludźmi bez końca. Pewnie nie chcielibyśmy w nieskończoność tkwić na tym samym stanowisku, ale który przywódca pragnie stagnacji lub, co gorsza, utraty wpływów? Jeśli postanawiasz kierować ludźmi przez całe życie - w przedsiębiorstwie, organizacji społecznej lub rodzinie - musisz stale się rozwijać.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Ken Blanchard, Mark Miller]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64437-50-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[136]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Studio EMKA]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18117]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949950" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/suka-4163/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Suka (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/50/99904949950.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> „Pierwsze zetknięcie czytelnika ze sposobem pisania Katarzyna Grygi robi powalające wrażenie. Język tej prozy – zanim czytelnik z nim się oswoi – to ciosy zadawane temu, jak gęgają te wszystkie Kasie i Mariole z powieści (i telewizyjnych seriali) o współczesnych kobietach i dziewczynach. Ale czy może być inaczej w sytuacji, gdy bohaterka ma na imię Suka, a sama o sobie myśli jako o „samcu alfa”?</p> <p> Jej powieść jest czymś w rodzaju antytezy całego tego kobiecego bajdurzenia literackiego i budzi nadzieję, że jej powieść pokochają młode czytelniczki, które się nie identyfikują z tamtymi „ciepłymi kluchami”. Taka powieść musiała powstać jako zdrowa reakcja młodej pisarki, której inteligencję obraża tzw. nurt literatury kobiecej i to nie na zasadzie parodii, bo ośmieszenie tego „nurtu” to zajęcie tyleż łatwe co jałowe intelektualnie. Autorka „Suki” postąpiła inaczej: stworzyła modelową jego bohaterkę (uroda, sytuacja materialna, praca, samodzielność) namalowała coś w rodzaju obrazka marzeń klasy średniej ukształtowanych przez reklamy i potem, z premedytacją i bez litości podłożyła pod ten cały świat bombę i zdetonowała! I świetnie tę „detonację” opisała.”</p> <p> Leszek Bugajski</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Katarzyna Gryga]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64437-41-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[214]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Studio EMKA]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18121]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949949" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/dziedzictwo-popiolow-historia-cia-4162/" price="40.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Dziedzictwo popiołów. Historia CIA (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/historia/historia świata]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/49/99904949949.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Od sześćdziesięciu lat Centralna Agencja Wywiadowcza ma świetną opinię. Nie jest jednak tajemnicą, że w swych archiwach skrywa wiele dowodów, że na tę reputację nie zasłużyła. Laureat Nagrody Pulitzera Tim Weiner zdołał dotrzeć do wielu z tych dokumentów ukazujących niepowodzenia CIA, jej – jak to nazwał prezydent Eisehower – „dziedzictwo popiołów”.</p> <p> Książka ta jest pierwszą tak dobrze udokumentowaną historią CIA. Autor, nim ją napisał, przestudiował ponad 50 tysięcy dokumentów i odbył setki rozmów z weteranami agencji, w tym jej pracownikami operacyjnymi i dyrektorami. Prowadzi nas od powstania CIA w latach czterdziestych, przez okres zimnej wojny i upadku komunizmu, aż do 11 września, kiedy to po wieżach WTC o mało nie runęła i agencja.</p> <p> Przede wszystkim jednak stawia trudne dla CIA pytania: dlaczego trzy pokolenia jej pracowników nie potrafiły pojąć świata, który miały objaśniać prezydentom; dlaczego na całych połaciach kuli ziemskiej służba ta nie zdołała zwerbować ani jednego agenta; dlaczego niemal wszyscy jej dyrektorzy zostawiali ją w gorszym stanie, niż ją zastali, a wreszcie – jaki to miało wpływ na bezpieczeństwo USA.</p> <p> Weiner łączy w tej książce sztukę reportażu z warsztatem historyka, wiedzę komentora politycznego ze zręcznością pióra autora kryminałów... Pasjonująca lektura.</p> <p> Tim Weiner, reporter „The New York Timesa”, zajmuje się amerykańskim wy­wiadem już ponad dwadzieścia lat. Za artykuły na temat bezpieczeństwa narodowego został wyróżniony Nagrodą Pulitzera. Śledził w terenie wiele operacji CIA, m.in. w Afganistanie. Nagrodzone National Book Award <em>Dziedzictwo popiołów</em> jest jego trzecią książką.</p> <p> „Fascynująca, napawająca strachem książka. Przykuwająca uwagę opowieść, a zarazem ostrzeżenie. Ameryka musi się nauczyć – i chcieć – poznawać świat, by móc stawić mu czoło”.</p> <p> Walter Isaacson, „Time”</p> <p> „Książka na czasie, świetna w lekturze, bardzo krytyczna wobec CIA”.</p> <p> Mark Bowden, autor <em>Black Hawk Down</em></p> <p> „Mieszanka wybuchowa źródeł historycznych, solidnego dziennikarstwa i wiele mówiących anegdot”.</p> <p> Ted Gup, „Time”, autor <em>Nation of Secrets</em></p> <p> „Najlepsza książka o tajnych operacjach CIA, jaką kiedykolwiek czytałem”.</p> <p> Edward J. Epstein, „The Wall Street Journal”</p> <p> „<em>Dziedzictwo popiołów</em> powinien przeczytać każdy kandydat na prezydenta”.</p> <p> „The Boston Globe”</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Tim Weiner]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7818-238-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[716]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rebis]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18131]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949942" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/sanatorium-pod-klepsydra-4161/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Sanatorium pod klepsydrą (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/42/99904949942.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Druga, po Sklepach cynamonowych, książka Bruno Schulza, wydawana przez MG w serii – wydania ilustrowane. Geniusz Schulza objawiał się zarówno w pisaniu, jak i w sztuce rysowania. Połączenie genialnego tekstu z niezwykłym rysunkiem daje szczególną wartość.</p> <p> Sanatorium pod klepsydrą to cykl opowieści snutych przez Józefa, alter ego pisarza, który był też głównym bohaterem Sklepów... Teraz jednak Józef bywa dzieckiem, ale też młodzieńcem i dorosłym mężczyzną. Schulz kreuje świat pełen barw, dzięków, zapachów tworząc rozmaite wariacje na temat domu rodzinnego, sklepów w miasteczku, jego mieszkańców, przeżywanej przez nich pracy i świąt. Mistrzostwo Schulza polega na powiązaniu życia bohatera ze światem mitów, antycznych, biblijnych, zakorzenionych w kulturze od zawsze. Rzeczywistość swobodnie miesza się ze światem fantazji. Przedmioty nabierają właściwości istot żywych, a zwierzęta uzyskują cechy ludzkie. Opoką trwałości świata jest dom rodzinny i sklep prowadzony przez ojca – postać niezwykle ważną dla Schulza.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Bruno Schulz]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-161-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[448]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18105]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949941" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/w-strone-swanna-4160/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[W stronę Swanna (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/41/99904949941.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Wydanie na 100-lecie pierwszego wydania tego arcydzieła XX wieku</p> <p> "W stronę Swanna" to pierwszy tom quasi-autobiograficznego cyklu Marcela Prousta W poszukiwaniu straconego czasu, uznanego w powszechnej opinii krytyków za arcydzieło literatury. Pewnego dnia smak magdalenki zanurzonej w herbacie budzi w bohaterze, młodym człowieku rozpieszczonym przez matkę i babkę, wspomnienia. Wraca myślą do miasteczka Combray, gdzie spędzał cudowne wakacje jako dziecko. Powracają też wspomnienia spacerów szlakiem posiadłości pana Swanna, gdzie mieszka niedostępna księżna będąca obiektem westchnień bohatera…</p> <p> Kariera pisarska Prousta szła drogą dość niezwykłą. Zaczęła się stosunkowo późno, przerwała ją wojna, potem przecięła ją rychła śmierć. Ale mimo że w chwili zgonu nieznane było jeszcze w całości jego dzieło, już niepodobna było wątpić, że odszedł artysta i myśliciel na miarę największych; Proust zaważył jak mało kto na swojej epoce. Tuż po śmierci Prousta zaczęto gromadzić – z niezawodną pewnością ich znaczenia – dokumenty tyczące pisarza i człowieka, listy, wspomnienia, tradycje ustne.</p> <p> Równocześnie zaczęła narastać legenda. Nie ma dziś czytelnika – a może i nie czytelnika – Prousta, który by nie wiedział o jego chorobie, o jego światowych sukcesach, o jego późniejszym odosobnieniu, o jego dostatku, hojności, neurastenii, dziwactwach, o heroizmie wreszcie, z jakim do ostatniego tchnienia pracował, uzupełniał swoje dzieło, spożytkowując jako materiał twórczy własne cierpienie, niemal własną śmierć.</p> <p> Tadeusz Żeleński (Boy)</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Marcel Proust]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-159-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[480]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18109]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949940" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/villette-4159/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Villette (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/40/99904949940.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Lucy Snow – młoda Angielka, która w wyniku nieszczęśliwych wydarzeń straciła wszystko: rodzinę, dach nad głową, serdecznych opiekunów i jakiekolwiek zasoby materialne, pod wpływem impulsu decyduje się na desperacki krok i wsiada na statek, który zabiera ją do Francji. Szukając pracy trafia do miasta Villette, gdzie rzeczywiście los się do niej uśmiecha, jakby to sama opatrzność zaprowadziła ją w to miejsce. Lucy otrzymuje pracę na pensji dla dziewcząt prowadzonej przez Madame Beck.</p> <p> Lucy stara się nie oczekiwać od losu niczego poza spokojną egzystencją, to w obecnej chwili wydaje jej się spełnieniem marzeń. Ale życie wokół niej nie jest bynajmniej spokojne. Lucy mimowolnie zostaje wplątana w wiele tajemniczych zdarzeń, a jej serce powoli zaczyna się otwierać…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Charlotte Bronte]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-163-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[656]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18101]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949939" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/charlotte-bronte-i-jej-siostry-spiace-4158/" price="31.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Charlotte Bronte i jej siostry śpiące (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/39/99904949939.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Wszystko, co wiemy o siostrach Bronte, pochodzi od niej. Ona prowadziła korespondencję i rozmowy z wydawcami. Rękopisy powieści Emily i Anne Bronte nie istnieją. Pierwszy wydawca, który jako jedyny je widział, twierdził, że pisane były jedną ręką. Miało to być pismo ukrywającej się pod męskim pseudonimem Charlotte. Ona z kolei robiła wszystko, aby myślano inaczej. Uwierzono jej. I tak już zostało.</p> <p> Czy Charlotte Bronte stworzyła legendę o trzech genialnych siostrach?</p> <p> Książka odsłania kulisy życia autorki Jane Eyre, które obfitowało w dramatyczne wydarzenia. Bronte zadbała, by wiele z nich nigdy nie dotarło do wiadomości publicznej. Autor ukazuje, w jaki sposób jej geniusz ukształtowały skomplikowane relacje z mężczyznami – najpierw z bratem, z którym w latach młodzieńczych dzieliła tożsamość literacką i sympatię do doktryny masońskiej, później z belgijskim nauczycielem, w którym była zakochana, wreszcie z jej wydawcą, którego miała nadzieję poślubić.</p> <p> Książka zawiera nigdy nie tłumaczone na język polski listy Emily i Anne Bronte, wspomnienia Charlotte o siostrach i jej przedmowę do Wichrowych Wzgórz oraz wybór wierszy rodzeństwa Bronte w przekładach Krystyny Lenkowskiej, Ludmiły Marjańskiej i Anny Ostrowskiej-Paton.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Eryk Ostrowski]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-149-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[624]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18113]]></a>
      </attrs>
    </o>
  </group>
</offers>
