<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<offers xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" version="1">
  <o id="107" url="http://www.latarnik.com.pl/lowcy-wielorybow" price="10.00" avail="3" set="0" stock="50" weight="0.3">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Łowcy wielorybów]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/e50ff5159c32ebff5ef39dccc2c118f8.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Edyta Szałek
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

Flora traci ojca. Jego śmierć działa niczym katalizator wyzwalający zmiany w całej wielopokoleniowej rodzinie. Bo los Flory jest nierozerwalnie związany z losami trzech starszych od niej kobiet - babci Stefanii, matki Anny i ciotki Matyldy. Dla Stefanii małżeństwo było udręką, ale opuszczenie domu oznaczałoby dla niej społeczne napiętnowanie. Anna trwała przy mężu alkoholiku z poczucia obowiązku, ze strachu, ze współczucia. Małżeństwo Flory również nie okazało się szczęśliwe, dopiero teraz zaczyna ją pochłaniać, wielka zmysłowa miłość.
Wszystkie kobiety wiedzą, że mogłyby żyć inaczej. Jednak by to się udało, muszą zmierzyć się z dręczącą je przeszłością, przestać czuć się ubezwłasnowolnione, zacząć myśleć o sobie, a nie wyłącznie o odrabianiu na piątkę codziennych zadań.  Płynąc tropem tytułu powieści, poznajemy atmosferę polowań na wieloryby, która stanowi tło do prawdziwego przesłania. Każdy z nas jest na swój sposób wielorybnikiem i każdy zmaga się z wyzwaniami, które wydają się go przerastać. Gdzie jest taki kraj w którym strome fiordy i chłodne skały łączą się z polską rzeczywistością? Czy mężczyzna, którego pokochała Flora istnieje naprawdę? Czy Anna ułoży sobie życie po śmierci Teodora? A Stefanii uda się zapomnieć o przeszłości? Czy Matylda odejdzie od męża? Czy Lene przełamie fatum wiszące nad kobietami w tej rodzinie? Kim są Ojciec Wyspy i Birmańczyk? Odpowiedzi na te pytania znajdziemy w poetyckich, przesyconych skandynawskim klimatem Łowcach wielorybów - opowieści, która przywodzi na myśl skojarzenia z dobrze znanymi Kronikami portowymi.  ]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000441]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Edyta Szałek]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[88]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="110" url="http://www.latarnik.com.pl/berek-edycja-kolekcjonerska" price="35.90" avail="3" set="0" stock="48" weight="0.39">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Berek - edycja kolekcjonerska]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/80ecb5d64024ad8694e4b95e016e60b3.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 

Brawurowo opowiedziana historia dwojga ludzi, których pozornie nie łączy nic poza wzajemną nienawiścią. Paweł, typowy wielkomiejski gej, i Anna, przedstawicielka moherowych beretów, choć mieszkają w jednej kamienicy, tkwią w swoich własnych światach. Żadne z nich nie jest zdolne do zaakceptowania stylu życia drugiej strony. Eskalacja ich konfliktu nieuchronnie musi doprowadzić do dramatycznej konfrontacji... Dosadne opisy, bezkompromisowa satyra i niespodziewana delikatność sprawiają, że „Berek” to lektura, od której nie sposób się oderwać.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000731]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[98]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="111" url="http://www.latarnik.com.pl/bierki-edycja-kolekcjonerska" price="42" avail="3" set="0" stock="59" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Bierki - edycja kolekcjonerska]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/0c5401102e699693f1aacf2aa1eddd47.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 
 
Bierki, druga po Berku część Kronik nierówności Marcina Szczygielskiego to powieść napisana lekko, choć w sposób niemal brawurowy porusza sprawy, które na pewno nie są błahe. Podobnie jak pierwsza część, przełamuje pewne tabu, udowadniając, że w gruncie rzeczy podział na światy homo i hetero jest tylko umowny, bo tak naprawdę wszyscy marzymy o tym samym i tego samego pragniemy. 
Paweł jest uczniem, Anna jego nauczycielką. Stoją po dwóch stronach barykady i nie pałają do siebie sympatią. Coś jednak zaczyna ich łączyć – oboje zakochują się w tym samym mężczyźnie i oboje nawiązują z nim seksualną relację. Łańcuch zdarzeń, który połączy ich losy, spowoduje, że będą musieli opuścić swoje światy. Oboje zostaną postawieni przed koniecznością comming outu – Paweł wyjawi najbliższym, że jest gejem, a Anna będzie musiała zburzyć mur, którym odgrodziła się od ludzi po dramatycznych wydarzeniach sprzed lat...]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000755]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[99]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="112" url="http://www.latarnik.com.pl/berek-kroniki-nierownosci-vol1" price="39.9" avail="7" set="0" stock="10" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Berek:Kroniki nierówności vol.1]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/f6ab6040e66c47f339871b16a0a526eb.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 

Brawurowo opowiedziana historia dwojga ludzi, których pozornie nie łączy nic poza wzajemną nienawiścią. Paweł, typowy wielkomiejski gej, i Anna, przedstawicielka moherowych beretów, choć mieszkają w jednej kamienicy, tkwią w swoich własnych światach. Żadne z nich nie jest zdolne do zaakceptowania stylu życia drugiej strony. Eskalacja ich konfliktu nieuchronnie musi doprowadzić do dramatycznej konfrontacji... Dosadne opisy, bezkompromisowa satyra i niespodziewana delikatność sprawiają, że „Berek” to lektura, od której nie sposób się oderwać.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000434]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[86]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="114" url="http://www.latarnik.com.pl/czarny-mlyn-za-niebieskimi-drzwiami-omega" price="69.90" avail="3" set="0" stock="50" weight="1.2">
    <cat><![CDATA[Dla dzieci i młodzieży]]></cat>
    <name><![CDATA[Czarny młyn, Za niebieskimi drzwiami, Omega - PAKIET]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/f9b70446443d149671276dc29a2864d3.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
pakiet
 

Czarny młynNagroda GRAND PRIX i I miejsce w kategorii książek dla młodzieży w wieku 10–14 lat w Konkursie Literackim im. Astrid Lindgren zorganizowanym przez Fundację ABCXXI – Cała Polska czyta dzieciom

Zaniedbana, pustoszejąca wioska, skąd wszędzie jest za daleko i gdzie nawet nie odbiera telewizja, to cały świat jedenastoletniego Iwo i grupki jego przyjaciół. Pewnego razu w tym ponurym miejscu zaczynają się dziać dziwne, trudne do wyjaśnienia rzeczy, które z każdym dniem coraz bardziej przypominają koszmarny sen. Ślady prowadzą do Czarnego Młyna… Dzieci muszą same stawić czoła niebezpieczeństwu, by ratować swoich rodziców i ocalić zagrożoną wieś. Kluczem do rozwikłania zagadki i sposobem na pokonanie zła stają się niezwykłe zdolności upośledzonej siostry głównego bohatera.  Ta znakomita, mroczna powieść trzyma w napięciu już od pierwszych zdań. Opowiada przy tym o niezwykłej sile przyjaźni, poświęcenia i odpowiedzialności za drugiego człowieka.
 
Za niebieskimi drzwiami Nagroda Duży Dong 2010 przyznawana przez Polską Sekcję IBBY
Dwunastoletni Łukasz wyjeżdża z mamą samochodem na wymarzone wakacje. Mają wypadek, po którym chłopiec trafia do szpitala, a stamtąd do pensjonatu swojej ciotki w niewielkim nadmorskim miasteczku. Nie potrafi przystosować się do nowego życia – nie dogaduje się ani z ciotką, ani z innymi dziećmi. Czuje się samotny i marzy, by wyrwać się z obcego mu miejsca. Przypadkowo odkrywa, że niebieskie drzwi w starym pensjonacie można otworzyć tak, by zaprowadziły go do innego świata. Baśniowego, tajemniczego i na pozór przyjaznego, choć Łukasz szybko się przekona, że tylko do czasu...  „Za niebieskimi drzwiami” Marcina Szczygielskiego to – podobnie jak „Omega” i „Czarny Młyn” (ukaże się w marcu 2011 r.) tego samego autora   – książka dla młodzieży. Można ją nazwać powieścią przygodową czy obyczajową, choć znajdziemy w niej też liczne motywy znane z literatury science fiction i horrorów. Niezwykle precyzyjnie jest w niej budowane napięcie – prosta na początku fabuła obfituje w nieoczekiwane zwroty, nic też nie zapowiada zaskakującego finału…
Równie ważne jak pochłaniająca czytelnika akcja jest jednak to, że książka tak wyraziście mówi o emocjach współczesnych nastolatków – ich samotności, marzeniach, wyborach – oraz nieumiejętności budowania relacji zarówno z rówieśnikami, jak i z najbliższą rodziną. To także historia poszukiwania ojca, którego Łukasz nigdy nie poznał, a za którym tęsknił przez całe swoje dwunastoletnie życie.
  
OMEGA
nagroda Najpiękniejsza książka roku 2009 przyznana przez Polskie Towarzystwo Wydawców Książek
książka otrzymała wyróżnienie w II Konkursie Literatury Dziecięcej im. Haliny Skrobiszewskiej
nagroda Książka Roku 2010 wyróżnienie Literackie Polskiej Sekcji IBBY
Omega w dniu swoich dwunastych urodzin dostaje e-mail z linkiem do tajemniczej gry komputerowej. Instaluje aplikację, uruchamia ją i… zmienia rzeczywistość. Świat staje się polem niebezpiecznej gry, którą rządzą nieodgadnione, nielogiczne zasady. Czy jednak rzeczywiście ustala je zakapturzony, anonimowy Wróg? A może robi to sama Omega?
Przygodowa powieść Marcina Szczygielskiego, wspaniale zilustrowana przez Bartka Arobala, to nie tylko pasjonująca lektura, ale i trafny portret współczesnych nastolatków, dla których granica między realem a rzeczywistością wirtualną staje się coraz bardziej umowna.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[102]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="115" url="http://www.latarnik.com.pl/za-niebieskimi-drzwiami-omega-de-luxe" price="49.90" avail="3" set="0" stock="40" weight="1.1">
    <cat><![CDATA[Dla dzieci i młodzieży]]></cat>
    <name><![CDATA[Za niebieskimi drzwiami, Omega de luxe - PAKIET]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/c774161324cf0cae6042aa4ee6eb7693.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
pakiet
 

Za niebieskimi drzwiamiDwunastoletni Łukasz wyjeżdża z mamą samochodem na wymarzone wakacje. Mają wypadek, po którym chłopiec trafia do szpitala, a stamtąd do pensjonatu swojej ciotki w niewielkim nadmorskim miasteczku. Nie potrafi przystosować się do nowego życia – nie dogaduje się ani z ciotką, ani z innymi dziećmi. Czuje się samotny i marzy, by wyrwać się z obcego mu miejsca. Przypadkowo odkrywa, że niebieskie drzwi w starym pensjonacie można otworzyć tak, by zaprowadziły go do innego świata. Baśniowego, tajemniczego i na pozór przyjaznego, choć Łukasz szybko się przekona, że tylko do czasu...  „Za niebieskimi drzwiami” Marcina Szczygielskiego to – podobnie jak „Omega” i „Czarny Młyn” (ukaże się w marcu 2011 r.) tego samego autora 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		  – książka dla młodzieży. Można ją nazwać powieścią przygodową czy obyczajową, choć znajdziemy w niej też liczne motywy znane z literatury science fiction i horrorów. Niezwykle precyzyjnie jest w niej budowane napięcie – prosta na początku fabuła obfituje w nieoczekiwane zwroty, nic też nie zapowiada zaskakującego 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		  finału…
Równie ważne jak pochłaniająca czytelnika akcja jest jednak to, że książka tak wyraziście mówi o emocjach współczesnych nastolatków – ich samotności, marzeniach, wyborach – oraz nieumiejętności budowania relacji zarówno z rówieśnikami, jak i z najbliższą rodziną. To także historia poszukiwania ojca, którego Łukasz nigdy nie poznał, a za którym tęsknił przez całe swoje dwunastoletnie życie.
Nagroda Duży Dong 2010 przyznawana przez Polską Sekcję IBBY
 
Omega 
Omega w dniu swoich dwunastych urodzin  dostaje e-mail z linkiem do tajemniczej gry komputerowej. Instaluje  aplikację, uruchamia ją i… zmienia rzeczywistość. Świat staje się polem  niebezpiecznej gry, którą rządzą nieodgadnione, nielogiczne zasady. Czy  jednak rzeczywiście ustala je zakapturzony, anonimowy Wróg? A może robi  to sama Omega?
Przygodowa powieść Marcina  Szczygielskiego, wspaniale zilustrowana przez Bartka Arobala, to nie  tylko pasjonująca lektura, ale i trafny portret współczesnych  nastolatków, dla których granica między realem a rzeczywistością  wirtualną staje się coraz bardziej umowna.
www.omega.latarnik.com.pl
nagroda 				 				 				 				 				 				 				 				  					 					 					 					 					 					 					 					 						 						 						 						 						 						 						Najpiękniejsza książka roku 2009  				 				 				 				 				 				 				 				przyznana przez  				 				 				 				 				 				 								 				 				 				 				 				 				 				 					 					 					 					 					 					 					 					 Polskie Towarzystwo Wydawców Książek
książka otrzymała wyróżnienie w  		 		 		 		 		 		 		 		 			 			 			 			 			 			 			 			 				 				 				 				 				 				 				 				 					 					 					 					 					 					 					 					II Konkursie Literatury Dziecięcej im. Haliny  Skrobiszewskiej
]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[89]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="116" url="http://www.latarnik.com.pl/pl-boy-do-kwadratu-les-farfocles" price="59.90" avail="3" set="0" stock="50" weight="1">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[PL-BOY do kwadratu, Les farfocles]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/66b807801613065e1fab8bf6d990ea27.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
pakiet
 

PL-BOY, czyli dziewięć i pół tygodnia z życia pewnej redakcji to debiut i równocześnie ogromny sukces autora. Sensacyjno-satyryczna książka opisuje kulisy działania ludzi mediów widzianych z perspektywy dwudziestoparolatka zatrudnionego w luksusowym miesięczniku dla mężczyzn. Książka bawi, wywołując u czytelnika paroksyzmy śmiechu, ale i przeraża w chwilach, gdy uświadamiamy sobie, że to nie groteska, lecz świetnie podpatrzona i brawurowo opisana rzeczywistość. Marcin Szczygielski przez kilka lat był dyrektorem artystycznym polskiej edycji „Playboya”, dzięki czemu swoim obserwacjom nadał piekący walor śmiechu, uderzającego niczym gogolowskie: „Z czego się śmiejecie? Z siebie się śmiejecie!”. Zygmunt Kałużyński po lekturze „PL-BOYA” napisał: „Powieść Szczygielskiego jest triumfem humoru, obserwacji i złośliwości. Ale nie tylko: przynosi sensacyjny demaskatorski obraz kulisów redakcji współczesnego miesięcznika dla panów. Moja najbardziej pikantna lektura od lat!”. 		 		 	 	 	 	 	 Sukces książki zachęcił Szczygielskiego do napisania kontynuacji – w ten sposób powstała  		Wiosna PL-BOYA, czyli Życie seksualne oswojonych.
Śledzimy w niej losy znanych już bohaterów: idącej po trupach, niedouczonej PR-ówki Zeni, bezdusznej i kabotyńskiej pani prezes Bety oraz buntujących się – wewnętrznie – pracowników redakcji, którzy na co dzień wybierają konformizm. Pojawiają się nowe postacie: Alicja, prawa ręka nowego, zagranicznego prezesa firmy, specjalistka od human resources oraz wiecznie głodny nowych seksualnych podbojów ojciec narratora. I znowu jest śmiesznie i strasznie zarazem.
„ 			 			 			 			 			 			 			 			 			 			PL-BOY” i „Wiosna PL-BOYA” błyskawicznie wzbudziły zainteresowanie filmowców. 			 			 			 			 			 			 			 			 			 			 Wielbicieli Szczygielskiego z pewnością ucieszy informacja, że wiosną 2010 r. rozpoczną się zdjęcia do filmu na podstawie obu powieści. 	 	 	 	 	 		 		 		 		 		 Czy będzie kolejny sukces? Z pewnością, wszak książki te to prawdziwa mieszanka wybuchowa. Nie tylko porażają siłą komizmu, ale także bulwersują bezkompromisowym opisem stosunków panujących wśród młodych Polaków pracujących w mediach.
Nasturcje i ćwoki, czyli kryminał romantyczny to humorystyczna historia sercowych perypetii stylistki jednego z popularnych kobiecych magazynów.
Rozczarowana ostatnim nieudanym związkiem bohaterka postanawia od tej pory kierować się w miłości rozumem, a nie sercem i starannie wybiera kolejnego kandydata. Jej wybór pada na mieszkającego za ścianą sąsiada. Dziewczyna razem ze swoją przyjaciółką starannie "rozpracowują" nieświadomego ich planów chłopaka, śledząc każdy jego krok.  Pech w tym, że kiedy już główna bohaterka dochodzi do wniosku, że jej wybór jest słuszny i przystępuje do działania, kandydat nie przejawia najmniejszych chęci do zawarcia bliższej znajomości. W dodatku na horyzoncie pojawia się poprzedni narzeczony, który usiłuje odzyskać serce dziewczyny. Jej życie zaczyna się komplikować, a jakby tego wszystkiego było mało przypadkowo wplątuje się w sensacyjną aferę, w której niebagatelną rolę odgrywa tajemniczy pustostan oraz pewien hydraulik.  Jak znaleźć na to wszystko czas i siły, kiedy praca zajmuje dwanaście godzin na dobę, a despotyczna szefowa zmusza do coraz bardziej karkołomnych wysiłków w zdobywaniu kolejnych "prezentów dla czytelniczek" dołączanych do pisma?
 
Po sukcesie książki  		Nasturcje i ćwoki powstaje kolejna powieść Marcina Szczygielskiego  		Farfocle namiętności, w której bohaterka będzie musiała odpowiedzieć sobie na wiele pytań:
Co robić, gdy orientujesz się, że twój chłopak flirtuje z innymi dziewczynami za pomocą internetu? Że szuka wrażeń na wirtualnych randkach, a nawet zamieszcza tam swoje ogłoszenie ze zdjęciem? Czy zemsta to na pewno dobry pomysł? A może lepiej podszyć się pod spragnioną wrażeń internautkę i korespondować incognito... z własnym facetem? A przede wszystkim ? czy jesteś pewna, że rzeczywiście znasz tego, z kim dzielisz życie? Czy naprawdę wiesz kim on jest?
Ta pełna humoru, a zarazem wzruszająca książka to współczesna opowieść o miłości, zdradzie w epoce internetu i dorastaniu, na które nigdy nie jest za późno.
Uwaga 		 		 		 		 		 		 		: PAKIET zawiera cztery tytuły: PL-BOY, Wiosna PL-BOYA, Nasturcje i ćwoki oraz Farfocle namiętności.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[74]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="118" url="http://www.latarnik.com.pl/czarny-mlyn" price="23.50" avail="3" set="0" stock="24" weight="0.25">
    <cat><![CDATA[Dla dzieci i młodzieży]]></cat>
    <name><![CDATA[Czarny młyn]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/2ae5bc39441ef59eca6b5cc66bd9d416.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

Nagroda GRAND PRIX i I miejsce w kategorii książek dla  młodzieży w wieku 10–14 lat w Konkursie Literackim im. Astrid Lindgren  zorganizowanym przez  		 		Fundację ABCXXI – Cała Polska czyta dzieciom

Zaniedbana, pustoszejąca wioska, skąd wszędzie jest za daleko i gdzie  nawet nie odbiera telewizja, to cały świat jedenastoletniego Iwo i  grupki jego przyjaciół. Pewnego razu w tym ponurym miejscu zaczynają się  dziać dziwne, trudne do wyjaśnienia rzeczy, które z każdym dniem coraz  bardziej przypominają koszmarny sen. Ślady prowadzą do Czarnego Młyna…  Dzieci muszą same stawić czoła niebezpieczeństwu, by ratować swoich  rodziców i ocalić zagrożoną wieś. Kluczem do rozwikłania zagadki i  sposobem na pokonanie zła stają się niezwykłe zdolności upośledzonej  siostry głównego bohatera.  Ta znakomita, mroczna powieść trzyma w  napięciu już od pierwszych zdań. Opowiada przy tym o niezwykłej sile  przyjaźni, poświęcenia i odpowiedzialności za drugiego człowieka.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788361245643]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[100]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="119" url="http://www.latarnik.com.pl/pl-boy-do-kwadratu" price="32.90" avail="3" set="0" stock="30" weight="0.6">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[PL-BOY do kwadratu]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/69e2e570de9772ebe98e68357badfdee.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

PL-BOY, czyli dziewięć i pół tygodnia z życia pewnej redakcji to debiut i równocześnie ogromny sukces autora. Sensacyjno-satyryczna książka opisuje kulisy działania ludzi mediów widzianych z perspektywy dwudziestoparolatka zatrudnionego w luksusowym miesięczniku dla mężczyzn. Książka bawi, wywołując u czytelnika paroksyzmy śmiechu, ale i przeraża w chwilach, gdy uświadamiamy sobie, że to nie groteska, lecz świetnie podpatrzona i brawurowo opisana rzeczywistość. Marcin Szczygielski przez kilka lat był dyrektorem artystycznym polskiej edycji „Playboya”, dzięki czemu swoim obserwacjom nadał piekący walor śmiechu, uderzającego niczym gogolowskie: „Z czego się śmiejecie? Z siebie się śmiejecie!”. Zygmunt Kałużyński po lekturze PL-BOYA napisał: „Powieść Szczygielskiego jest triumfem humoru, obserwacji i złośliwości. Ale nie tylko: przynosi sensacyjny demaskatorski obraz kulisów redakcji współczesnego miesięcznika dla panów. Moja najbardziej pikantna lektura od lat!”.
Sukces książki zachęcił Szczygielskiego do napisania kontynuacji – w ten sposób powstała Wiosna PL-BOYA, czyli Życie seksualne oswojonych. Śledzimy w niej losy znanych już bohaterów: idącej po trupach, niedouczonej PR-ówki Zeni, bezdusznej i kabotyńskiej pani prezes Bety oraz buntujących się – wewnętrznie – pracowników redakcji, którzy na co dzień wybierają konformizm. Pojawiają się nowe postacie: Alicja, prawa ręka nowego, zagranicznego prezesa firmy, specjalistka od human resources oraz wiecznie głodny nowych seksualnych podbojów ojciec narratora. I znowu jest śmiesznie i strasznie zarazem.
 
UWAGA: Książka zawiera dwa tytuły PL-BOY oraz Wiosna PL-BOYA.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000359]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[70]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="121" url="http://www.latarnik.com.pl/les-farfocles" price="29.90" avail="3" set="0" stock="37" weight="0.55">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Les farfocles]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/c122d98692302c5edaf2ca89d51ae637.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 

Nasturcje i ćwoki, czyli kryminał romantyczny to humorystyczna historia sercowych perypetii stylistki jednego z popularnych kobiecych magazynów. Rozczarowana ostatnim nieudanym związkiem bohaterka postanawia od tej pory kierować się w miłości rozumem, a nie sercem i starannie wybiera kolejnego kandydata. Jej wybór pada na mieszkającego za ścianą sąsiada. Dziewczyna razem ze swoją przyjaciółką starannie "rozpracowują" nieświadomego ich planów chłopaka, śledząc każdy jego krok.  Pech w tym, że kiedy już główna bohaterka dochodzi do wniosku, że jej wybór jest słuszny i przystępuje do działania, kandydat nie przejawia najmniejszych chęci do zawarcia bliższej znajomości. W dodatku na horyzoncie pojawia się poprzedni narzeczony, który usiłuje odzyskać serce dziewczyny. Jej życie zaczyna się komplikować, a jakby tego wszystkiego było mało przypadkowo wplątuje się w sensacyjną aferę, w której niebagatelną rolę odgrywa tajemniczy pustostan oraz pewien hydraulik.  Jak znaleźć na to wszystko czas i siły, kiedy praca zajmuje dwanaście godzin na dobę, a despotyczna szefowa zmusza do coraz bardziej karkołomnych wysiłków w zdobywaniu kolejnych "prezentów dla czytelniczek" dołączanych do pisma?
 
Po sukcesie książki Nasturcje i ćwoki powstaje kolejna powieść Marcina Szczygielskiego Farfocle namiętności, w której bohaterka będzie musiała odpowiedzieć sobie na wiele pytań:
Co robić, gdy orientujesz się, że twój chłopak flirtuje z innymi dziewczynami za pomocą internetu? Że szuka wrażeń na wirtualnych randkach, a nawet zamieszcza tam swoje ogłoszenie ze zdjęciem? Czy zemsta to na pewno dobry pomysł? A może lepiej podszyć się pod spragnioną wrażeń internautkę i korespondować incognito... z własnym facetem? A przede wszystkim ? czy jesteś pewna, że rzeczywiście znasz tego, z kim dzielisz życie? Czy naprawdę wiesz kim on jest?
Ta pełna humoru, a zarazem wzruszająca książka to współczesna opowieść o miłości, zdradzie w epoce internetu i dorastaniu, na które nigdy nie jest za późno.
 
Uwaga: wydanie zawiera dwa tytuły: Nasturcje i ćwoki oraz Farfocle namiętności.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000366]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[72]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="124" url="http://www.latarnik.com.pl/omega-de-luxe" price="53.9" avail="3" set="0" stock="38" weight="0.75">
    <cat><![CDATA[Dla dzieci i młodzieży]]></cat>
    <name><![CDATA[Omega de luxe]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/38e15511e03981e86e07180d9fd68c57.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 

Omega w dniu swoich  dwunastych urodzin dostaje e-mail z linkiem do tajemniczej gry  komputerowej. Instaluje aplikację, uruchamia ją i… zmienia  rzeczywistość. Świat staje się polem niebezpiecznej gry, którą rządzą  nieodgadnione, nielogiczne zasady. Czy jednak rzeczywiście ustala je  zakapturzony, anonimowy Wróg? A może robi to sama Omega?
Przygodowa powieść Marcina  Szczygielskiego, wspaniale zilustrowana przez Bartka Arobala, to nie  tylko pasjonująca lektura, ale i trafny portret współczesnych  nastolatków, dla których granica między realem a rzeczywistością  wirtualną staje się coraz bardziej umowna.
www.omega.latarnik.com.pl
nagroda 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				  					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 						 						 						 						 						 						 						 						 						 						 						 						 						 						 						Najpiękniejsza książka roku 2009  				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				przyznana przez  				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 								 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 Polskie Towarzystwo Wydawców Książek
książka otrzymała wyróżnienie w  		 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		 			 			 			 			 			 			 			 			 			 			 			 			 			 			 			 			 			 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 				 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					 					II Konkursie Literatury Dziecięcej im. Haliny  Skrobiszewskiej
nagroda  	 	 	 	 	 	 	 		 		 		 		 		 		 		 			 			 			 			 			 			 			 				 				 				 				 				 				 				 					 					 					 					 					 					 					Książka Roku 2010 wyróżnienie Literackie Polskiej Sekcji IBBY
 
 ]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000328]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[67]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="125" url="http://www.latarnik.com.pl/za-niebieskimi-drzwiami" price="34.9" avail="3" set="0" stock="48" weight="0.35">
    <cat><![CDATA[Dla dzieci i młodzieży]]></cat>
    <name><![CDATA[Za niebieskimi drzwiami]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/ad103fd7221f1fa643246e22947eb222.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 
 
Dwunastoletni Łukasz wyjeżdża z mamą samochodem na wymarzone wakacje. Mają wypadek, po którym chłopiec trafia do szpitala, a stamtąd do pensjonatu swojej ciotki w niewielkim nadmorskim miasteczku. Nie potrafi przystosować się do nowego życia – nie dogaduje się ani z ciotką, ani z innymi dziećmi. Czuje się samotny i marzy, by wyrwać się z obcego mu miejsca. Przypadkowo odkrywa, że niebieskie drzwi w starym pensjonacie można otworzyć tak, by zaprowadziły go do innego świata. Baśniowego, tajemniczego i na pozór przyjaznego, choć Łukasz szybko się przekona, że tylko do czasu... Za niebieskimi drzwiami Marcina Szczygielskiego to – podobnie jak Omega i Czarny Młyn tego samego autora   – książka dla młodzieży. Można ją nazwać powieścią przygodową czy obyczajową, choć znajdziemy w niej też liczne motywy znane z literatury science fiction i horrorów. Niezwykle precyzyjnie jest w niej budowane napięcie – prosta na początku fabuła obfituje w nieoczekiwane zwroty, nic też nie zapowiada zaskakującego   finału…
Równie ważne jak pochłaniająca czytelnika akcja jest jednak to, że książka tak wyraziście mówi o emocjach współczesnych nastolatków – ich samotności, marzeniach, wyborach – oraz nieumiejętności budowania relacji zarówno z rówieśnikami, jak i z najbliższą rodziną. To także historia poszukiwania ojca, którego Łukasz nigdy nie poznał, a za którym tęsknił przez całe swoje dwunastoletnie życie.
Nagroda Duży Dong 2010 przyznawana przez Polską Sekcję IBBY
 II nagroda w III Konkursie Literatury Dziecięcej im. Haliny Skrobiszewskiej]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000427]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[87]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="126" url="http://www.latarnik.com.pl/wiosna-pl-boya" price="17.90" avail="3" set="0" stock="14" weight="0.235">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Wiosna PL-BOYA]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/72bf99bd3b5b55b370d52386644f76f7.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 

Wiosna PL-BOYA to kontynuacja sensacyjnego debiutu Marcina Szczygielskiego, który dokładnie rok temu zaskoczył czytelników swoim bezkompromisowym opisem stosunków panujących wśród młodych Polaków pracujących w mediach, jaki dał w powieści PL-BOY czyli dziewięć i pół tygodnia z życia pewnej redakcji. Ta sensacyjno-satyryczna książka pokazała, że mentalność polskich "yuppies", tworzących świat ekskluzywnych produktów zgodnie z zachodnimi zasadami i polskimi nawykami, to mieszanka wybuchowa o niesamowitej sile komizmu. Zygmunt Kałużyński po lekturze "PL-BOYA" napisał: "Powieść Szczygielskiego jest triumfem humoru, obserwacji i złośliwości. Ale nie tylko: przynosi sensacyjny demaskatorski obraz kulisów redakcji współczesnego miesięcznika dla panów. Moja najbardziej pikantna lektura od lat!" W Wiośnie PL-BOYA znowu możemy śledzić losy znanych już bohaterów: idącej po trupach, choć niedokształconej PR-ówki - Zeni, bezdusznej i kabotyńskiej pani prezes - Bety oraz wewnętrznie zbuntowanych pracowników redakcji, którzy ulegają pokusie konformizmu. Tym razem akcja potoczy się jednak zupełnie inaczej bo pojawiają się nowe postaci: prawa ręka nowego, zagranicznego prezesa firmy, specjalistka od human resources - Alicja oraz wiecznie głodny nowych seksualnych podbojów ojciec narratora. I znowu jest śmiesznie i strasznie zarazem. ]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788391789155]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[40]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="127" url="http://www.latarnik.com.pl/stolik" price="19.90" avail="3" set="0" stock="10" weight="0.28">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Stolik]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/9f82fe2383b14e966733b59c777bc6d7.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Jerzy Gruza
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 

Książka Jerzego Gruzy, reżysera filmowego i teatralnego, scenarzysty, twórcy seriali, które biły rekordy popularności: Wojny domowej, Czterdziestolatka, Tygrysów Europy.
Jerzy Gruza, doskonały obserwator nie tylko wydarzeń politycznych i artystycznych, ale także towarzyskich, prowadzi z nami wyjątkową rozmowę o życiu. „Mam coraz bardziej przeciwne zdanie na prawie wszystkie tematy” – mówi. I trudno temu zaprzeczyć. W książce przeplatają się więc wydarzenia tragiczne i komiczne, a przekora sąsiaduje z ironią i autoironią. Krótsze i dłuższe anegdoty, czasem tylko jednozdaniowe myśli i zaskakujące komentarze nie oszczędzają środowiska artystycznego, polityków i innych osób dobrze znanych z telewizji, ekranu czy łamów czasopism, ale i samego autora.
Przy tytułowym stoliku, do dziś mieszczącym się w kawiarni wydawnictwa Czytelnik, siadywał przez długie lata Antoni Słonimski, a potem m.in.: Gustaw Holoubek, Tadeusz Konwicki, Andrzej Szczepkowski, Jonasz Kofta, Andrzej Łapicki, Janusz Głowacki, Michał Komar. Był to nieformalny klub literacki, rodzaj domu – jak pisze Jerzy Gruza – w którym spotykano się, przyjmowano gości, toczono zawzięte pojedynki na opinie poglądy i oceny tego, co się wydarzyło w polityce, w teatrze, w kinie oraz w życiu towarzyskim i osobistym. Warto wejść do tego świata – czasem nieco nierzeczywistego, choć mocno związanego z tym, co działo się wokół nas.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000410]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Jerzy Gruza]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[79]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="128" url="http://www.latarnik.com.pl/mysza-gora" price="15.90" avail="3" set="0" stock="30" weight="0.45">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Mysza górą]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/06601918b9df49cdda2a859f74c40b0a.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Matkowski
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 

Mysza górą, czyli Mysza i Niedźwiedź szukają sensu życia to czwarty tom cyklu „Mysza, bajki nie dla dzieci”. Jak każdy z poprzednich tomów, również ten jest odrębną całością. Można go czytać nie tylko będąc już fanem „Myszy”, lecz również będąc myszowym neofitą, nie znającym tomów poprzednich.
Wbrew pozorom nie jest to książka dla dzieci, aczkolwiek nie ma tam nic dla dzieci niestosownego. „Mysza” to wielowarstwowa, ciepła opowieść o życiu dziwnej i z pozoru niedobranej pary outsiderów, którzy bardzo pragną akceptacji. I bardzo się kochają. I są dla siebie dobrzy – mimo codziennych utarczek słownych. Miłość i wzajemna troska pozwala im przetrwać w świecie obcym i obojętnym, a nawet patrzeć na ten świat z humorem.
Mysza napisana jest trochę niegramatycznie – tak jak może pisać ktoś, kto jest maniakiem hiperpoprawności do tego stopnia, że pozwala sobie na łamanie wszelkich reguł języka. Nawet w tytule. Zresztą, zamiast się wymądrzać, oddajmy głos bohaterowi, tak oto wypowiadającemu się o książce, w której żyje:  		 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		 		- Więc jest to (..) powieść psychologiczna, epizodyczna lecz zarazem konceptualna, z elementami szufladkowej, z leciutkim dodatkiem klucza, ale tylko leciutkim, bo klucz zawęża grono odbiorców, pełna uroczych neologizmów, zabawnych pleonazmów, odkurzonych archaizmów, gier słów i skojarzeń, wychodząca z wdziękiem poza ramy języka i wkraczająca w metajęzyk. (…) Poznajemy w niej istoty zaplątane w nie swoje środowisko, w inny świat, a może w inną epokę. To może być o artystach, imigrantach, bezrobotnych, ubogich, starych lub niepełnosprawnych, słowem o wszystkich wyrzuconych na margines. O tym jak z godnością, a nawet z humorem, znoszą swój los. Jak we wzruszający sposób walczą o prawo do życia. Jest też o tolerancji i wybaczaniu. O głodzie akceptacji. Ale przede wszystkim jest to rzecz o miłości.
Autorką ilustracji oraz okładki jest, jak w tomach poprzednich, Ewa Gdowiok.
 


]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000441]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Matkowski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[91]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="129" url="http://www.latarnik.com.pl/zadzwon-jak-cie-zabija" price="29.9" avail="3" set="0" stock="30" weight="0.36">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Zadzwoń, jak cię zabiją]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/4eb52a97f046c5359129827c119eeee2.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
MarekProbosz
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 

Z szarej i nieprzyjaznej Europy Wschodniej młody Marek ucieka na Zachód. Ląduje w Ameryce, w Hollywood. Tu zderza się ze światem kalifornijskiego blichtru i pogoni za sukcesem. Szybko jednak ta Wielka Podróż za ocean nabiera kosmicznego wymiaru. Na planie filmowym poznaje Gosię, biorą symboliczny ślub w rezerwacie Indian Hopi w Arizonie, po czym już jako Bacavi i Owatsmo zanurzają się w fascynującym „Zaginionym Świecie” Majów, Azteków, Inków, Olmeków i Zapoteków. Podróżują do Meksyku i Gwatemali, by sięgnąć szczytów zapomnianych cywilizacji.
Marek Probosz w dziewięciu opowiadaniach szkicuje obraz swojego życia, w którym już od najmłodszych lat realistyczne doświadczenia i fakty przekształca w fantastyczne obrazy. Autor inspiruje się egzotycznymi dla Europejczyka kulturami obu „zaginionych” Ameryk. Pokazuje, że życie toczy się w przestrzeni, która ma więcej niż trzy wymiary.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000670]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marek Probosz]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[96]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="130" url="http://www.latarnik.com.pl/kuchnia-w-kawalerce-i-apartamencie" price="35.9" avail="3" set="0" stock="30" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Kulinaria]]></cat>
    <name><![CDATA[Kuchnia w kawalerce i apartamencie]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/3ef1ffe6b9f62cc662c83c463f589b1a.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Barbara Adamczewska, Piotr Adamczewski
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

Tradycyjne książki kucharskie przyzwyczaiły nas do przepisów, którymi wykarmić możemy całą rodzinę. Przygotowywane były w zasadzie dla biegłych w gotowaniu gospodyń domowych, dla których kuchnia nie miała żadnych tajemnic. Kuchnia w kawalerce i apartamencie prezentuje jednak zupełnie nowe podejście do sztuki kulinarnej. Udowadniamy, że w kuchni świetnie czuć się może, zarówno debiutant, jak i mistrz, singiel i para, podkreślając, że nowoczesna książka kucharska powinna nadążać za współczesnymi trendami.
Pokazujemy, że w kuchni singla wcale nie musi dominować bylejakość czy doraźność, bo przygotowanie smacznego, zdrowego, a przy tym wykwintnego dania często jest bardzo proste i nie wymaga zbyt wiele czasu. Podsuwamy pomysły na potrawy proste i szybkie, które przyrządzi każdy zaczynający swą przygodę z gotowaniem, ale i te bardziej wykwintne, którymi zabłyśniemy podczas kolacji z przyjaciółmi. Znajdą tu coś dla siebie mięsożercy i wegetarianie, wielbiciele makaronów i egzotycznych dań, ci, którzy kochają słodycze i ci dbający o linię.
Pomagamy też zgromadzić niezbędne wyposażenie kuchni, a tym, którym nasze przepisy posłużą do przygotowania prawdziwej uczty, dodajemy porady sommelierskie, czyli dopasowujemy najlepsze wina do prezentowanych dań.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000656]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Barbara i Piotr Adamczewscy]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[97]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="131" url="http://www.latarnik.com.pl/pusta-woda" price="17.90" avail="3" set="0" stock="9" weight="0.35">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Pusta woda]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/edab54e54b011ae920c2a4d9c464e30f.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Krystyna Żywulska
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

40 lat temu tę książkę wypędzono ze zbiorowej wyobraźni polskich czytelników, nie pozwolono, by się w niej zakorzeniła. Po 1968 roku Krystyna Żywulska została zmuszona do wyjazdu z Polski z paszportem w jedną stronę, czyli bez prawa powrotu... To był koktajl jakich wiele: dygnitarze, artyści, warszawska elita. Krystyna przyszła jak zwykle spóźniona. Podochoceni goście opowiadali sobie anegdotki.  — Wyobraźcie sobie państwo, że przechodziłem mostem nad gettem i zobaczyłem dziecko, które chciało skoczyć z mostu, i ja w ostatniej chwili je uratowałem. Nagle pojawił się żandarm niemiecki, z karabinem wycelowanym we mnie i mówi: albo rzucisz to dziecko z mostu, albo ja zastrzelę was oboje. No proszę państwa, co byście państwo zrobili? Krystyna natychmiast przerywa: to bzdura, nie wiemy, co byśmy zrobili. Wie co mówi. Sama przeżyła dwa lata w warszawskim getcie. Sama także musiała wybrać. Teraz postanowiła napisać o tym książkę. Prawie dwadzieścia lat wcześniej wydała pierwszą — Przeżyłam Oświęcim, która została przetłumaczona na kilkanaście języków, w Polsce stała się lekturą szkolną. Autorka nazywa się Krystyna Żywulska, jej mąż — Leon Andrzejewski, matka — Stanisława Kozłowska, ojciec został pochowany jako pan Wiśniewski. Żadne z tych nazwisk nie jest prawdziwe. Przed wojną Krystyna mieszkała w Łodzi i nazywała się Sonia Landau.  Julia Pańków  Autorka tej książki, Krystyna Żywulska, kiedy ją poznałam tak jak ja była piętnastoletnią uczennicą gimnazjum w Łodzi. Obie byłyśmy czołowymi podrywaczkami uczniów szkół męskich (koedukacji nie było). Znałyśmy się tylko ze słyszenia, co było powodem wzajemnej niechęci. Jaka dziewczyna chciałaby poznać rówieśnicę (o dzień starszą), o której słyszałaby wciąż: „śliczna”, „urocza”, „inteligentna”, i to z ust najbardziej atrakcyjnych chłopców? Wreszcie – co było nieuniknione – przedstawiono nas sobie. Ze źle ukrywaną wściekłością spojrzałyśmy sobie w oczy i… od tej chwili do jej śmierci zostałyśmy najbliższymi przyjaciółkami, w tę bliskość wciągając całe nasze rodziny.  Stefania GrodzieńskaKrystyna Żywulska urodziła się w 1914 roku jako Sonia Landau. W czasie okupacji, w 1941 roku wraz z rodziną została przesiedlona do warszawskiego getta. Po ucieczce stamtąd działała w ruchu oporu, przybierając nazwisko „Żywulska”.  Aresztowana w 1943 roku, została osadzona w obozie Auschwitz, a następnie - Birkenau, którym poświęciła tom wstrząsających wspomnień "Przeżyłam Oświęcim", napisany bezpośrednio po ucieczce z marszu śmierci (w trakcie ewakuacji obozu zagłady).Pusta woda została napisana po około 20 latach. Uważając, że ludzie wciąż nie wyciągnęli należytych wniosków z lat okupacji, lat pogardy i hańby, autorka postanowiła interweniować. Napisała jedną z najdobitniej antyrasistowskich w tym czasie książek — opisuje działania szlachetnych i nikczemnych Polaków, dobrych i złych Niemców, dobrych i złych Żydów. Ale opisuje też, jak  pojęcia dobra i zła objawiały swą względność, co zależało od straszliwych okoliczności, wobec jakich ludzie byli stawiani. Pamięć o tych strasznych dniach, o Getcie, w którym autorka spędziła prawie dwa lata, jest światłem, które oświetla przyszłość, z pomocą doświadczeń przeszłości. Matka autorki starała się stworzyć w nieludzkich warunkach pozory normalności. Stawiała na kuchence garnek, lecz nie mając nic, co można by doń wrzucić, gotowała samą, „pustą” wodę. Żeby oszukać głód, żeby odpędzić i zwieść wszechobecny strach. Książka opowiada też o szaleńczej ucieczce z Getta, o udziale Żywulskiej w polskim ruchu oporu. Pokazuje prawdę, bez uprzedzeń narodowych, rasowych, czy religijnych, ale i niebezpieczeństwa, jakie niesie skupianie się na tych różnicach. Zawiera trzeźwe spojrzenie na czas pieców, ale też wskazuje niebezpieczeństwa czyhające na każdego, kto kusi się o ferowanie wyroków na temat przeszłości.  Najwyższą wartością jest człowiek i ta piękna książka jest hymnem pochwalnym człowieczeństwa.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000236]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Krystyna Żywulska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[35]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="132" url="http://www.latarnik.com.pl/mamuta-tu-mam" price="16.00" avail="3" set="0" stock="30" weight="0.49">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Mamuta tu mam]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/feb504cb5cef889f5c3517e7b8323cdb.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Stanisław Tym
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 

Rozszerzone wydanie książki jednego z najwybitniejszych polskich satyryków kultowego scenarzysty, dramaturga, felietonisty, humorysty, aktora i rysownika. Stanisław Tym ma tyle talentów, że aż brakuje mu czasu, by móc je wszystkie wykorzystać. Na prośbę Instytutu Wydawniczego Latarnik przygotował swoisty przekrój swojej twórczości literackiej i graficznej.  Mamuta tu mam (tytuł, tak jak książkę, można czytać w obie strony) to eksplozja ironicznego humoru i politycznej satyry. Tom rozpoczyna się od sensacyjnej Ilustrowanej Historii III Rzeczpospolitej, potem czytelnik zostaje porwany przez rwący nurt żartów, skeczy, karykatur i humoresek po to, by wreszcie - całkiem niespodziewanie ? wylądować na teatralnej scenie, gdzie Tym przedstawia swoją jednoaktówkę Skarb.  Dla jednych Stanisław Tym to Miś z filmu Stanisława Barei i Kaowiec z Rejsu Marka Piwowskiego, dla innych to wybitny felietonista Rzeczpospolitej i znakomity dramaturg, a jeszcze inni pamiętają go z STS-u (Studenckiego Teatru Satyryków). W Mamuta tu mam wszystkie twarze Stanisława Tyma składają się na jeden, bogaty wizerunek znakomitego artysty, który nigdy nie tracąc poczucia humoru pozostaje uważnym obserwatorem i komentatorem naszej rzeczywistości. Ta książka to absolutny kanon kulturalny dla współczesnego Polaka.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000120]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Stanisław Tym]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[17]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="133" url="http://www.latarnik.com.pl/mamuta-tu-mam-br" price="16.90" avail="3" set="0" stock="9" weight="0.385">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Mamuta tu mam]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/03c8ffc9ffb770ca6ac9d3e959ed1a5e.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Stanisław Tym
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 

Długo oczekiwana książka jednego z najwybitniejszych polskich satyryków - kultowego scenarzysty, dramaturga, felietonisty, humorysty, aktora i rysownika. Stanisław Tym ma tyle talentów, że aż brakuje mu czasu, by móc je wszystkie wykorzystać. Na prośbę Instytutu Wydawniczego Latarnik zgodził się jednak przygotować swoisty przekrój swojej twórczości literackiej i graficznej. Mamuta tu mam (tytuł, tak jak książkę, można czytać w obie strony) to eksplozja ironicznego humoru i politycznej satyry. Tom rozpoczyna się od sensacyjnej Ilustrowanej Historii III Rzeczpospolitej, potem czytelnik zostaje porwany przez rwący nurt żartów, skeczy, karykatur i humoresek po to, by wreszcie - całkiem niespodziewanie - wylądować na teatralnej scenie, gdzie Tym przedstawia swoją jednoaktówkę Skarb.  Dla jednych Stanisław Tym to Miś z filmu Stanisława Barei i Kaowiec z Rejsu Marka Piwowskiego, dla innych - to wybitny felietonista Rzeczpospolitej i znakomity dramaturg, a jeszcze inni pamiętają go z STS-u (Studenckiego Teatru Satyryków). W Mamuta tu mam wszystkie twarze Stanisława Tyma składają się na jeden, bogaty wizerunek znakomitego artysty, który nigdy nie tracąc poczucia humoru pozostaje uważnym obserwatorem i komentatorem naszej rzeczywistości. Ta książka to absolutny kanon kulturalny dla współczesnego Polaka.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Stanisław Tym]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[16]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="134" url="http://www.latarnik.com.pl/od-rzek-po-oceany" price="8.90" avail="7" set="0" stock="20" weight="0.35">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Od rzek po oceany]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/64c398e31a7e8a550cad044a8fcfbcdd.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Stanisław Maria Szczepański
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 

Kiedy Stanisław Szczepański miał 12 lat za namową ojca, wykładowcy w Zasadniczej Szkole Rybołówstwa Morskiego w Świnoujściu, popłynął na statku szkolnym m/s "Emilia Gierczak" w siedmiodniowy rejs kandydacki po Bałtyku. Po powrocie do domu słaniając się ze zmęczenia zapewnił ojca: "nigdy w życiu nie będę marynarzem ani nigdy więcej nie popłynę w morze". Minęło 30 lat a z morzem, którego się bał, jest za pan brat. O marynarzach, rybakach dalekomorskich i oceanicznych, o tęsknocie do domu, a w domu do morza wie wszystko, no prawie wszystko. Kiedy doszedł pięćdziesiątki zdecydował się o tym napisać. Z zaskakującym poczuciem humoru, brawurą i nutą liryzmu.  Pływa na stanowisku I mechanika, jest kochającym ojcem i mężem, mieszkańcem Świnoujścia ale zawodu marynarza uczył się we Wrocławiu (absolwent Technikum Żeglugi Śródlądowej). Oto jeszcze jeden polski paradoks - marynarzy uczą na Dolnym Śląsku a nie, jakby tego oczekiwano, w jednym z największych portów krajowych, w Świnoujściu.  Łatwiej go pytać gdzie dotąd nie był: 3 oceany, 18 mórz, 5 kontynentów, 38 krajów; od Arktyki po Antarktydę, od Grenlandii po Przylądek Horn na krańcu Ameryki Południowej. Od lat cieszy się wśród marynarzy sławą niezrównanego gawędziarza i skarbnicy morskich anegdot. Teraz podzielił się z czytelnikami opowieściami o tym, co widział i przeżył, o ludziach których spotkał, o potrawach, smakach, zapachach, egzotycznych obrzędach i wreszcie o tym, co czują i myślą marynarze, kiedy są z dala od domu.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Stanisław Maria Szczepański]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[20]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="137" url="http://www.latarnik.com.pl/alfabet-na-cztery-rece" price="29.90" avail="3" set="0" stock="27" weight="0.42">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Alfabet na 4 ręce + film Pół życia w ciemnościach]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/f9f8a0c1a601dd5f8f59148e5887c248.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek, Zygmunt Kałużyński
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

Zygmunt Kałużyński nigdy nie oczekiwał, by jego czytelnicy zgadzali się ze wszystkim co pisał. Ważniejsza była dla niego wymiana myśli a nawet ożywiająca umysł prowokacja. To była istota jego publicystyki! Przecież nie był profesorem ani nauczycielem; był krytykiem filmowym i poszukiwaczem prawdy, którą potem na swoją odpowiedzialność głosił. Czasem upierał się przy niej, ale nigdy tych, którzy mieli inne zdanie nie lekceważył. Uważał, że dopiero w ogniu dyskusji powstają myśli, które się liczą.
Rozmowy z Zygmuntem Kałużyńskim były intelektualną rozkoszą. Przekonywałem się o tym przez prawie 30 lat naszej współpracy w telewizji (Warianty, Perły z lamusa i wiele innych programów), w radiu, w tygodnikach Polityka i Wprost, w czasie spotkań z czytelnikami i w trakcie pisania naszych 8 wspólnych książek. Przeszedłem wszystkie fazy: od zafascynowanego niepokornym krytykiem ucznia aż po jego przyjaciela, który przyjął na siebie zadanie zapewnienia mu nieśmiertelności. Przynajmniej w pamięci pokoleń, z którymi sam będę miał do czynienia.
30 września 2009 roku minęło pięć lat od śmierci Kałużyńskiego. Dopiero po tak długim okresie jestem gotowy, by przedstawić naszą ostatnią książkę złożoną prawie w całości z nigdy dotąd niepublikowanych rozmów. Nagrywałem je w czasie choroby Zygmunta, gdy nastał czas w naturalny sposób skłaniający do prywatnej refleksji i podsumowania. Teraz wreszcie mogliśmy w naszych dialogach wyjść poza magiczny krąg tematyki filmowej i porozmawiać o tym, co w naszym życiu najważniejsze.
Tomasz Raczek]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000311]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek, Zygmunt Kałużyński]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[65]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="138" url="http://www.latarnik.com.pl/karuzela-z-herosami" price="18.90" avail="3" set="0" stock="15" weight="0.51">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Karuzela z herosami]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/027b20ae538c4a1bd00d51d92f1d0baa.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 

Kontynuacja bestsellerowej książki Tomasza Raczka Karuzela z madonnami, w której autor przedstawił  		 		 		 		57 wybitnych kobiet XX wieku - gwiazd małego i dużego ekranu, estrady, literatury. Tym razem Raczek prezentuje 57 mężczyzn (pisarzy, sportowców, aktorów, dziennikarzy, malarzy, biznesmenów), których nazywa współczesnymi herosami.  Pokusiłem się o stworzenie osobistego leksykonu wyjątkowych mężczyzn, których losy a przede wszystkim wypowiadane przez nich opinie mogą pomóc na nowo zdefiniować pojecie bohaterów masowej wyobraźni. ? pisze Raczek we wstępie do książki - Wśród moich herosów znajdą Państwo nazwiska sławnych ludzi, których spotkałem w ciągu wielu lat mojej pracy i z którymi miałem okazję porozmawiać. Są też nazwiska mniej znane, ale ich właściciele z całą pewnością zasłużyli na to miano. Jednych i drugich pytałem nie tylko o ich losy, ale także o zapamiętane najszczęśliwsze chwile życia. Czy w ogóle pamiętają ów moment, gdy byli szczęśliwi? Kolekcjonując wyjątkowych bohaterów Raczek zachowuje się jak botanik zbierający piękne motyle. Przyszpila ich do Karuzeli w wyjątkowo ważnej dla nich chwili: gdy dzieje się z nimi coś naprawdę ciekawego. Dlatego portrety jego bohaterów zawierają rozmowy uchwycone w różnych punktach ich życiorysów, zatrzymujące minione chwile wraz z tamtym stanem umysłu i emocji. Czasem zaś są zapisem rozmyślań o ludziach różnych epok, którzy zwrócili jego uwagę swoją wyjątkowością i... powszechnym jej niezrozumieniem. Karuzela z herosami to rebus, który okazuje się tym ciekawszy, im więcej inwencji w jego odczytanie włoży czytelnik. Można go czytać po kolei, "od deski do deski", ale można też korzystać z sugestii umieszczonych na końcu każdego rozdziału i szukać skojarzeń w losach i poglądach bohaterów. To zadziwiające ile dzięki temu dowiadujemy się na ich temat, ale i na temat... nas samych! Aby tę przygodę kontynuować w świecie kobiet, wystarczy skorzystać z podpowiedzi kierujących uwagę czytelnika do właściwych rozdziałów w Karuzeli z madonnami.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[10]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="139" url="http://www.latarnik.com.pl/karuzela-z-idolami" price="18.90" avail="3" set="0" stock="19" weight="0.41">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Karuzela z idolami]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/4727cf41d56659c2fe778501ee812054.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 

Pięknie wydany zbiór osobistych szkiców Tomasza Raczka na temat idoli, którzy ukształtowali jego wyobraźnię i wrażliwość. Czytelnik odnajdzie tu przede wszystkim wielkie i głośne postacie XX wieku, ale nie tylko. Raczek sprytnie i z wdziękiem przemycił do swego gwiazdozbioru także kilkoro bohaterów zarówno z bardziej oddalonej przeszłości jak i dnia dzisiejszego, doprowadzając poczet idoli aż do aktualnej bohaterki zażartych dyskusji, Dody. We wstępie wyznał: W Karuzeli z idolami przedstawiam Państwu mój osobisty gwiazdozbiór: odsłaniam się przed Państwem i zapraszam do mojego świata, pełnego wyjątkowych postaci, znerwicowanych artystów i odmieńców wystających z ujednoliconej obywatelskiej społeczności. Moi idole są wyraziści, najczęściej zbuntowani, czasem nieszczęśliwi; zawsze jednak na własną odpowiedzialność i nie zważając na cenę jaką przyjdzie im zapłacić po drodze dążą do zrealizowania siebie. Są lub pragną być silni. Nie trzymają się ich etykietki, choć każdemu z nich próbowano przykleić niejedną. Moi idole są niestandardowi, niepokorni, ale dzięki temu wewnętrznie wolni. W tym zbiorze nie ma miejsca dla loserów i nieudaczników. Przepustkę dałem tylko zwycięzcom, nawet jeśli na metę mojej świadomości dotarli z poszarpanymi duszami i śladami cierpienia.Karuzela z idolami ciągle się kręci, każąc nieustannie przenosić uwagę z jednego bohatera na drugiego. Z tego wirowania może wyłoni się u Państwa pragnienie, by nie żyć w zgodzie z regułami i każdą wyjątkowość cenić wyżej szarości. I jeszcze? by tworzyć własne gwiazdozbiory pełne idoli wyrażających nasze wewnętrzne potrzeby. Warto to robić, bo przecież to od swoich idoli uczymy się być sobą.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[11]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="140" url="http://www.latarnik.com.pl/karuzela-z-idolami-karuzela-z-herosami-karuzela-z-madonnami" price="48.90" avail="3" set="0" stock="7" weight="1.3">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Karuzela z idolami, Karuzela z herosami, Karuzela z madonnami]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/78a3f48188bd373f240c88669d6d7238.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek
Nośnik:
druk
Oprawa:
pakiet
 

Pięknie wydany zbiór osobistych szkiców Tomasza Raczka na temat idoli, którzy ukształtowali jego wyobraźnię i wrażliwość. Czytelnik odnajdzie tu przede wszystkim wielkie i głośne postacie XX wieku, ale nie tylko. Raczek sprytnie i z wdziękiem przemycił do swego gwiazdozbioru także kilkoro bohaterów zarówno z bardziej oddalonej przeszłości jak i dnia dzisiejszego, doprowadzając poczet idoli aż do aktualnej bohaterki zażartych dyskusji, Dody. We wstępie wyznał: W Karuzeli z idolami przedstawiam Państwu mój osobisty gwiazdozbiór: odsłaniam się przed Państwem i zapraszam do mojego świata, pełnego wyjątkowych postaci, znerwicowanych artystów i odmieńców wystających z ujednoliconej obywatelskiej społeczności. Moi idole są wyraziści, najczęściej zbuntowani, czasem nieszczęśliwi; zawsze jednak na własną odpowiedzialność i nie zważając na cenę jaką przyjdzie im zapłacić po drodze dążą do zrealizowania siebie. Są lub pragną być silni. Nie trzymają się ich etykietki, choć każdemu z nich próbowano przykleić niejedną. Moi idole są niestandardowi, niepokorni, ale dzięki temu wewnętrznie wolni. W tym zbiorze nie ma miejsca dla loserów i nieudaczników. Przepustkę dałem tylko zwycięzcom, nawet jeśli na metę mojej świadomości dotarli z poszarpanymi duszami i śladami cierpienia. Karuzela z idolami ciągle się kręci, każąc nieustannie przenosić uwagę z jednego bohatera na drugiego. Z tego wirowania może wyłoni się u Państwa pragnienie, by nie żyć w zgodzie z regułami i każdą wyjątkowość cenić wyżej szarości. I jeszcze? by tworzyć własne gwiazdozbiory pełne idoli wyrażających nasze wewnętrzne potrzeby. Warto to robić, bo przecież to od swoich idoli uczymy się być sobą.Bestsellerowa książka Tomasza Raczka Karuzela z madonnami, w której autor przedstawił 57 wybitnych kobiet XX wieku - gwiazd małego i dużego ekranu, estrady, literatury oraz jej kontynuacja - Karuzela z herosami, w której Raczek prezentuje 57 mężczyzn (pisarzy, sportowców, aktorów, dziennikarzy, malarzy, biznesmenów), których nazywa współczesnymi herosam]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[57]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="141" url="http://www.latarnik.com.pl/karuzela-z-madonnami" price="18.90" avail="3" set="0" stock="8" weight="0.38">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Karuzela z madonnami]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/16544788b54d64a35fdb83f7ab6a27ae.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 

Bestsellerowa książka Tomasza Raczka poświęcona pięćdziesięciu siedmiu sławnym kobietom - aktorkom, gwiazdom estrady, pisarkom, dziennikarkom - które świadomie i nieświadomie wpłynęły na jego życie. Bohaterki nie są aniołami (choć czasem chcielibyśmy je w nich widzieć), ani potworami (choć bywa, że skarżą się, iż żaden mężczyzna nie może z nimi wytrzymać). W ich portretach, jak w kawałkach lustra, można zobaczyć historię XX wieku. Czasem także przypadkowo odbite fragmenty własnych doświadczeń. Losy 57 bohaterek przecinają się, splatają, wpływają na siebie. Dlatego lektura Karuzeli z madonnami może chwilami przypominać rozwiązywanie pasjonującej krzyżówki: jedno odgadnięte hasło pozwala szybciej odgadnąć i lepiej zrozumieć to, które się z nim krzyżuje. Prawdziwa gra towarzyska w skojarzenia.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[12]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="142" url="http://www.latarnik.com.pl/karuzela-z-madonnami-karuzela-z-herosami" price="37.90" avail="3" set="0" stock="35" weight="1">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Karuzela z madonnami, Karuzela z herosami]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/34c3026dd24d33028940a8469fc21fae.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek
Nośnik:
druk
Oprawa:
pakiet
 

Bestsellerowa książka Tomasza Raczka Karuzela z madonnami, w której autor przedstawił 57 wybitnych kobiet XX wieku - gwiazd małego i dużego ekranu, estrady, literatury oraz jej kontynuacja - Karuzela z herosami, w której Raczek prezentuje 57 mężczyzn (pisarzy, sportowców, aktorów, dziennikarzy, malarzy, biznesmenów), których nazywa współczesnymi herosami.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[45]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="143" url="http://www.latarnik.com.pl/Leksykon-na-xxi-wiek-vol1" price="17.90" avail="3" set="0" stock="39" weight="0.5">
    <cat><![CDATA[Leksykony]]></cat>
    <name><![CDATA[Leksykon filmowy na XXI wiek. vol. 1]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/68f38e163998616165a6e058b1440f13.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek, Zygmunt Kałużyński
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 
 
Pięciotomowy leksykon filmowy Zygmunta Kałużyńskiego i Tomasza Raczka PERŁY KINA to podsumowanie trwającej ćwierć wieku współpracy dwóch krytyków filmowych, należących do różnych generacji i mających inne upodobania artystyczne a więc różniących się znacznie w ocenach. Rozmowy Kałużyńskiego i Raczka - te prowadzone przed kamerami tv i te drukowane w tygodniku Wprost - zawsze polegały na różnicy zdań, czasem sprawiały wrażenie kłótni, ale w rezultacie prowadziły do przyjaźni. Na tym polegała ich siła: pokazywały, że można się różnić i lubić jednocześnie a argumenty w ogniu polemiki tylko nabierają wyrazistości.  Teraz te iskrzące się emocjami, inteligentną złośliwością i erudycją dialogi na temat najważniejszych filmów przełomu XX i XXI wieku zostały zebrane w tomy, poświęcone popularnym gatunkom kina. Tom I zawiera omówienia filmów SENSACYJNYCH I SCIENCE-FICTION, czyli ulubionego repertuaru wszystkich widzów kinowych. Ukazały się również: tom II - FILMOWE ADAPTACJE LITERATURY  tom III - KOMEDIE, PRZYGODY I ANIMACJE  tom IV - MIŁOŚĆ I SEKS  tom V - RARYTASY, NIEWYPAŁY I KURIOZA
Instytut Wydawniczy Latarnik zdecydował się uzupełnić zbiór rozmów Kałużyńskiego i Raczka wyborem z ich indywidualnej działalności recenzenckiej. Dzięki temu zestaw omówionych filmów znacznie się poszerzył i okazał się imponujący. Do kolejnych tomów (w limitowanych nakładach) będą ponadto dodawane filmy fabularne na DVD, reprezentujące omawiane gatunki kina.  Do tomu I SENSACJE I SCIENCE-FICTION dołączony zostanie legendarny thriller science-fiction z 1978 roku, Koziorożec 1 w reż. Petera Hyamsa o sfingowanej przez amerykańską Agencję Kosmiczną NASA wyprawie na Marsa.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek, Zygmunt Kałużyński]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[23]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="144" url="http://www.latarnik.com.pl/leksykon-na-xxi-wiek-vol2" price="17.90" avail="3" set="0" stock="28" weight="0.5">
    <cat><![CDATA[Leksykony]]></cat>
    <name><![CDATA[Leksykon filmowy na XXI wiek vol. 2 ]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/dcfd4cb9de1b067d17a367305832a2dd.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek, Zygmunt Kałużyński
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

PERŁY KINA - Leksykon filmowy na XXI wiek to praktyczny przewodnik dla kinomanów w ich codziennej przygodzie z kinem. Przydaje się nie tylko jako źródło informacji, ale także jako inspiracja do rozmów i dyskusji w towarzystwie przyjaciół o obejrzanych filmach. Może mieć także zastosowanie jako pomoc szkolna. Drugi tom Leksykonu pt. Ekranizacje literatury jest praktycznym narzędziem, ułatwiającym życie ucznia mającego napisać pracę na temat adaptacji filmowych.  Oto zestaw omówień najgłośniejszych ekranizacji literatury w postaci dialogów i sporów dwóch znanych krytyków filmowych, znacząco różniących się poglądami. Do wyboru, do koloru. Można cytować, powoływać się, polemizować. Można się z nimi kłócić i nie zgadzać. Obaj mają wszak zadziorną naturę prowokatorów. W leksykonie znalazły się omówienia 155 filmów, między innymi tak słynnych ekranizacji literatury jak: Blaszany bębenek, Cyrano de Bergerac, Dracula, Dziennik Bridget Jones, Dżuma, Faraon, Ferdydurke, Forrest Gump, Frankenstein, Germinal, Godziny, Harry Potter, Lista Schindlera, Matka Joanna od Aniołów, Milczenie owiec, Miłość Swanna, Misery, Niebezpieczne związki, Ogniem i mieczem, Okręt, Ostatni cesarz, Ostatnie kuszenie Chrystusa, Pan Tadeusz, Pasja, Pianista, Popioły, Popiół i diament, Potop, Pożegnanie z Afryką, Przedwiośnie, Quo vadis, Romeo i Julia, Rozważna i romantyczna, Ryszard III, Solaris, Stara baśń, Ubu król, Wesele, Wiele hałasu o nic, Władca pierścieni, Wywiad z wampirem, Zemsta, Ziemia obiecana Do książki (w edycji limitowanej) dołączona została ekranizacja wielkiej powieści Emila Zoli Germinal z Gerardem Depardieu i Miou-Miou na płycie DVD.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek, Zygmunt Kałużyński]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[27]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="145" url="http://www.latarnik.com.pl/leksykon-na-xxi-wiek-vol3" price="17.90" avail="3" set="0" stock="138" weight="0.5">
    <cat><![CDATA[Leksykony]]></cat>
    <name><![CDATA[Leksykon filmowy na XXI wiek. vol. 3]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/7e58432ad1944bf7ee3d46b0481a904a.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek, Zygmunt Kałużyński
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

III tom Leksykonu filmowego na XXI wiek pt. Komedie, przygody i animacje został skonstruowany zgodnie z wiarą Zygmunta Kałużyńskiego w wartość "zwykłego kina dla zwykłych ludzi". Takiego, którego zadaniem jest bawić, zachwycać, odprężać, a nie osiągać szczyty artystycznej perfekcji ani dokonywać rewolucji w sztuce. Dwaj zażarcie dyskutujący krytycy tym razem przyjrzeli się filmom dla dzieci, młodzieży, rodziców i dziadków; filmom nadającym się do rodzinnego oglądania! Ten wybitnie rozrywkowy repertuar ma przecież swoje perełki, których warto nie pominąć dobierając repertuar domowego kina. Jak się okazuje także o nich można zażarcie dyskutować, bo przy okazji komedii wystarczy na przykład zapytać ? "z czego się śmiejecie?" i idąc za sławnym cytatem z Gogola, odpowiedzieć sobie, że z siebie, a więc przy okazji ? bystro obserwując - dowiedzieć się niespodziewanie dużo o swoich przyjaciołach i najbliższych. W leksykonie znalazły się omówienia głośnych tytułów: Batman, Brazil, Bruce wszechmogący, Celebrity, Co gryzie Gilberta Grape'a?, Cztery wesela i pogrzeb, Dogma, Depresja gangstera, Don Juan de Marco, Dziewczyna z Alabamy, Faceci w czerni, Flintstonowie, Gladiator, Goło i wesoło, Herkules, Hook, I kto to mówi!, Jej Wysokość Afrodyta, Kevin sam w domu, Kolumb odkrywca, Król lew, Królewna Śnieżka i siedmiu krasnoludków, Książę Egiptu, Księga dżungli, Lepiej być nie może, Mężowie i żony, Miasteczko South Park, Moonraker, Mrówka Z, Mulan, Mumia, Naga broń 33 1/3, Pani Doubtfire, Park Jurajski, Piękna i bestia, Piraci z Karaibów, Pocahontas, Pół żartem pół serio, Przejrzeć Harry'ego, Purpurowa róża z Kairu, 101 dalmatyńczyków, Rejs, Rocky, Rodzina Addamsów, Shrek, Spiderman, Święty, Tarzan, Truman show, Vabank, Wesele Muriel, Wszyscy mówią: kocham cię, Zakochany kundel, Ze śmiercią jej do twarzy, Zelig, Zezowate szczęście, Złap mnie jeśli potrafisz. Do książki (w edycji limitowanej) dołączony został film twórców grupy Monty Python - Eryk Wiking z Timem Robbinsem i Johnem Cleese - na płycie DVD.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek, Zygmunt Kałużyński]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[28]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="146" url="http://www.latarnik.com.pl/pl_PL/p/Leksykon-filmowy-na-XXI-wiek.-vol.4/146" price="17.90" avail="3" set="0" stock="138" weight="0.5">
    <cat><![CDATA[Leksykony]]></cat>
    <name><![CDATA[Leksykon filmowy na XXI wiek. vol.4]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/43dd43399ce4bcb9271be2214f5ecb07.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek, Zygmunt Kałużyński
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

IV tom Leksykonu filmowego na XXI wiek pt. Miłość i seks zawiera rozmowy Raczka i Kałużyńskiego o filmach, które uwielbiają wszyscy widzowie. Gdy zawsze polemizujący ze sobą krytycy rozmawiają o melodramatach, Kałużyński przybiera pozę ironizującego staruszka, dla którego liryczne uczucia są tak odległym wspomnieniem, że właściwie prawie abstrakcją, natomiast gdy w filmach pojawia się seks, skacze w rwący nurt sporu z Raczkiem na główkę, jak nastolatek ? nie zawsze sprawdzając gdzie jest dno i czy przy skoku nie uszkodzi sobie kręgosłupa. Stąd wziął się wyjątkowy, bardzo rzadko występujący w polskim dziennikarstwie ton obyczajowej brawury, graniczącej z prowokacją. Rozmowy Raczka z Kałużyńskim o filmach erotycznych to przeżycia ekstremalne jak skoki na bungi; orzeźwiające, wzmacniające psychicznie, pozwalające odnaleźć smak życia. W zbiorze znalazły się rozmowy, które dotyczą zarówno przyjemności jak światopoglądu; zarówno uczuć jak zmysłów; zarówno łez wzruszenia jak pornografii. Wśród nich czytelnicy odnajdą ulubione fragmenty i rekwizyty, zapamiętane z telewizyjnych sporów w cyklu Perły z lamusa.  W leksykonie znalazły się omówienia głośnych tytułów: Amelia, Angielski pacjent, Anna Karenina, Bestia, Bodyguard, Boogie Nights, Broken Flowers, Casablanca, Chłopaki na bok, Czułe słówka, Dzikie żądze, Emmanuelle, Fatalne zauroczenie, Femme fatale, Filmy porno, Gorzkie gody, Gwiazda 80, Imperium zmysłów, Indochiny, Ja cię kocham a ty śpisz, Jak poślubić milionera?, Kamasutra, Kiedy Harry poznał Sally, Klatka dla ptaków, Kochanek, Książę przypływów, Lolita, Love Is the Devil, Love story, Manneken Pis, Mężczyzna ? przedmiot pożądania, Mężowie i kochankowie, Moje wielkie greckie wesele, Moulin Rouge, Nagi instynkt, Narodziny gwiazdy, Nie czas na łzy, Niemoralna propozycja, Oczy szeroko zamknięte, Opowieści niemoralne, Porozmawiaj z nią, Pożegnanie z bronią, Przed wschodem słońca, Przełamując fale, Przeminęło z wiatrem, Romeo i Julia, Rzymskie wakacje, Shanghai Express, Showgirls, Skandalista Larry Flynt, Spragnieni miłości, Striptiz, Tańcząc w ciemnościach, Ukryte pragnienia, Wieczna miłość, Zakochany Szekspir. Do książki (w edycji limitowanej) dołączony został melodramat Kiedy ostatni raz widziałem Paryż z Elizabeth Taylor i Rogerem Moore - na płycie DVD.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek, Zygmunt Kałużyński]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[29]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="147" url="http://www.latarnik.com.pl/to-bylo-tak" price="21.90" avail="3" set="0" stock="40" weight="0.37">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[To było tak]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/6644260f17bf8d8754c459285ab68a39.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marek Przybylik
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

Na straganie w dzień targowy było wówczas inaczej niż u Brzechwy… Co tydzień, przez ponad dziesięć lat, Przybylik pisał do Życia Warszawy – najpopularniejszego wówczas dziennika – felietony rynkowe pokazujące nieoficjalny obraz codziennego życia w peerelu lat 80.
 Z czasem Dzień Targowy stał się najbardziej lubianą rubryką ówczesnej prasy codziennej – pisaną z dystansem, na luzie, nie traktującą rzeczywistości zbyt poważnie. Teksty zawierały nie tylko informacje o tym co, gdzie, jak i za ile można kupić, były też pełną aluzji, ironii i żartów kroniką panujących wówczas nastrojów, pozwalającą czytelnikom nabrać dystansu do rzeczywistości.
 Dzisiaj felietony Przybylika czyta się niczym dokumentację ostatniego stadium rozpadającego się państwa, które przez lata uważało, że najlepiej potrafi zarządzać fabrykami, burakami, sklepami, restauracjami, produkcją serdelowej i salcesonu, własną wizją demokracji, dostarczaniem papieru toaletowego, ustalaniem cen w sklepach, wychowywaniem dzieci w szkole, programem telewizyjnym i repertuarem cyrku.
 Państwo trwało w tym uporze do samobójczego końca, czyli do przełomu 1989 roku. Dwa lata później przestał się ukazywać Dzień Targowy. Zaczęły się czasy, w których kwestia jaj, schabowego, karpi i bananów nikogo już nie ekscytowała, gdyż akurat w tej dziedzinie zapanowała błogosławiona nuda.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000298]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marek Przybylik]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[58]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="149" url="http://www.latarnik.com.pl/w-dzungli-niepewnosci" price="29.90" avail="3" set="0" stock="30" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[W dżungli niepewności]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/134bca89e647af96d1ebfabdac3a8b31.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Beata Pawlikowska
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

Pierwszego  maila od Moniki dostałam w jesienny wieczór trzy lata temu. Pisała o  swoich problemach z jedzeniem i poszukiwaniu miejsca w życiu. Była  głęboko przekonana, że jeśli schudnie, to wreszcie będzie szczęśliwa. A  ja wiedziałam, że się myli.  Wrażenie  zagubienia i chaosu nie wynika z bałaganu w otaczającym nas świecie,  tylko z rozgardiaszu panującego we własnej duszy. Tam kryje się  paraliżujący strach, oczekiwanie katastrofy, brak poczucia  bezpieczeństwa i własnej wartości. Stąd biorą się takie choroby,  jak  anoreksja i bulimia, uzależnienie od alkoholu, narkotyków, internetu czy  zakupów. Ta książka to  zapis mailowej rozmowy, którą zaczęłyśmy wtedy prowadzić. To jest  prawdziwa historia o tym, że warto szukać swojego szczęścia, ale i o  tym, że nie znajduje się ono w innych ludziach, ani w odchudzaniu, ani w  pokonaniu żadnej przeszkody, którą człowiek przed sobą podświadomie  stawia. Jest to prawdziwa opowieść o pozbywaniu się wewnętrznych barier i  odkrywaniu swojego prawdziwego "ja", czego Wam i bohaterce tej książki,  Monice, życzę z całego serca. Beata Pawlikowska]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000342]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Beata Pawlikowska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[68]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="150" url="http://www.latarnik.com.pl/agnes-w-wenecji" price="5.00" avail="3" set="0" stock="39" weight="0.2">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Agnes w Wenecji]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/69be9d6cac07218b1baa0d6e5e517228.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Beata Pawlikowska
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 

Ta przewrotnie  napisana książka to poetycka opowieść o muzyce, miłości i  pasji. Znużona  codziennością Agnes wyjeżdża do Wenecji. Tam spotyka  Casanovę, Marco  Polo i Vivaldiego. Każdy z nich ma swoją skrywaną  namiętność i każdy z  nich odnajduje w Agnes cząstkę siebie...
 
Autorka do Wydawcy:
Tomku, moja nowa książka jest zupełnie inna. Pisałam ją przez prawie rok, choć właściwie 		 		 		 		 			 			 			 			mam wrażenie, że ta książka napisała się sama. Jestem ciekawa Twojej opinii.
Pozdrawiam,
Beata Pawlikowska
 
Wydawca do Autorki:
Beato, czyżby Twoje alter ego wolało  Wenecję od dżungli, muzykę od Amazonki,  poezję od pieczonych mrówek?  Casanovę i Vivaldiego od współczesnych Indian? Jesteś najbardziej  nieprzewidywalną Autorką jaką spotkałem. Tą książką zaskoczysz swoich  czytelników!
Pozdrawiam,
Tomasz Raczek]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000304]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Beata Pawlikowska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[61]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="152" url="http://www.latarnik.com.pl/w-dzungli-milosci" price="42" avail="3" set="0" stock="30" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[W dżungli miłości]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/49bc0880ea96f4aedbefb65d9be0e7df.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Beata Pawlikowska
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

z wstępu autorki:
James Bond miłości. 007 zgłoś się i skacz w otchłań samotności.
Bądź w miłości pokornym mnichem,  wdzięcznym za to, co dostaje i nie proś o więcej. Bądź gotów na to, że  twoja przyszłość może umrzeć w każdej chwili – a ty wtedy chwycisz za  tobołek i bez słowa skargi pójdziesz samotnie przed siebie. Po  bezdrożach, przez pustkowia, do nikąd.
Czy to jest miłość?...
W Polsce co drugi mężczyzna i co trzecia  kobieta zdradza swojego męża lub żonę. Ponad połowa małżeństw kończy  się rozwodem. Kiedy patrzy się na szczęśliwe twarze nowożeńców, pełne  nadziei i dobrej woli, jak to możliwe, że po jakimś czasie ci sami  ludzie zamieniają się w obcych sobie wrogów?
Dlaczego na palcach jednej ręki można policzyć szczęśliwe związki?
Dlaczego miłość wydaje się być ogromną, nieosiągalną nadzieją, która prędzej czy później okazuje się oszustwem?...
W swojej książce Beata  Pawlikowska pisze także o spełnianiu marzeń, życiowym lenistwie, byciu  wojownikiem, samotności, silnej woli, odwadze, oczekiwaniach,  samodzielności, alkoholu, o tym jak sobie radzić z brakiem poczucia  własnej wartości, złymi emocjami i bezsilnością, pisze też o szczęściu.  Także w miłości.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000649]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Beata Pawlikowska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[95]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="153" url="http://www.latarnik.com.pl/w-dzungli-samotnosci" price="42" avail="3" set="0" stock="0" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[W dżungli samotności]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/33845779fe56edef0c725ec47fe2aef3.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Beata Pawlikowska
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

Fragment rozdz. Wyspa Wielkanocna

Leciałam samolotem na Wyspę Wielkanocną, gdy nagle przypomniało mi się pewne zdarzenie. Nie miało nic wspólnego ani z Wyspą Wielkanocną, ani z lataniem nad oceanem. Z jakiegoś dziwnego powodu nagle po prostu wyświetliło mi się w głowie. Trochę tak, jakby od długiego czasu czekało na odpowiedni moment, żeby do mnie wrócić. Wtedy jeszcze nie wiedziałam dlaczego. Przypomniałam sobie nagle dzień, kiedy po raz pierwszy przyszłam do nowej pracy. Kilka dni wcześniej dostałam zaskakującą propozycję przeniesienia się z lokalnego radia do ogólnopolskiej stacji. Byłam oszołomiona i szczęśliwa. Spełniało się jedno z moich marzeń. Co ja mówię! Ja nawet nie śmiałam nigdy o tym marzyć. Niespodziewanie jednak świat wyciągnął do mnie ręce i zaprosił do tańca. Stanęłam na korytarzu i patrzyłam na moich nowych kolegów. Nosili pudełka z płytami i płaskie, kwadratowe opakowania na taśmy radiowe. Śpieszyli się, uśmiechali, czasem rozmawiali z przejęciem o jakimś wydarzeniu albo materiale. Poczułam zapach wielkiej pasji, wielkiej pracy i równie wielkiej radości, która się z niej bierze. Czułam, że trafiłam w najlepsze możliwie miejsce i że jestem u siebie.
Nagle na końcu korytarza pojawił się jeden z gwiazdorów tej stacji.
            Podszedł do mnie, wyciągnął rękę i z sympatią powiedział:
            - Dzień dobry, cieszę się, że będziemy mieli przyjemność razem pracować.
            - No to się jeszcze okaże czy to będzie przyjemność – odpowiedziałam natychmiast bez namysłu.
            I zbladłam. A potem zrobiłam się czerwona jak burak.
]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000397]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Beata Pawlikowska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[77]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="154" url="http://www.latarnik.com.pl/w-dzungli-zycia" price="33.90" avail="3" set="0" stock="100" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[W dżungli życia]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/3948517a8408b618b3145cf80b91bfb5.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Beata Pawlikowska
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

Bestsellerowy poradnik Beaty Pawlikowskiej W dżungli życia stał się ulubioną lekturą młodych ludzi poszukujących swojego miejsca w życiu. Gdy pierwsze wydanie rozeszło się w nakładzie przekraczającym 30 tysięcy egzemplarzy, Autorka postanowiła wnieść do książki uzupełnienia i rozszerzenia, o które dopominali się czytelnicy. Teraz książka pojawia się na rynku księgarskim w jeszcze doskonalszej formie, bogatsza w grafiki, zdjęcia i nowe spostrzeżenia.
Beata Pawlikowska pisze do czytelników drugiego wydania: „Moja podróż przez życie nie była łatwa. Musiałam się wiele razy sparzyć i dostać od losu po głowie, żeby w końcu zrozumieć o co w tym wszystkim chodzi. Kiedyś wydawało mi się, że jestem najbardziej samotną i nieszczęśliwą osobą na świecie. Potem zrozumiałam, że bezczynne siedzenie i użalanie się nad sobą do niczego nie prowadzi. Wtedy zakasałam rękawy i wzięłam się do pracy. Zostałam Dyrektorem Mojego życia. Znalazłam w sobie siłę i odwagę, żeby spełniać swoje marzenia i żyć szczęśliwie. I o tym właśnie napisałam tę książkę. Właściwie jest to także książka podróżnicza, bo opowiada o mojej podróży przez życie.”]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000465]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Beata Pawlikowska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[51]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="157" url="http://www.latarnik.com.pl/leksykon-filmowego-horroru" price="18.90" avail="3" set="0" stock="40" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Leksykony]]></cat>
    <name><![CDATA[Leksykon filmowego horroru]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/7fa6dc43c52c8223cf616c8dfc3a191e.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Bartłomiej Paszylk
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

Leksykon filmowego horroru to szczegółowe i unikalne omówienia 100 najwybitniejszych przykładów tego gatunku filmowego. Celem książki miało być ukazanie różnych rodzajów filmowego horroru wraz z jego ewolucją na przestrzeni dziesiątków lat. Począwszy od Gabinetu doktora Caligari i Golema z roku 1920, każdą dekadę XX wieku reprezentuje kilka tytułów, a i pierwsze lata wieku XXI mają swoich przedstawicieli. Podstawowym problemem przy ustalaniu listy tytułów było nie tyle zdecydowanie czy są one wystarczająco dobre lub też wystarczająco ważne, aby znaleźć tu swoje miejsce (dobrych i ważnych horrorów jest przecież znacznie więcej niż wymieniona setka), ile czy rzeczywiście kojarzą się one przede wszystkim z kinem grozy. Autor uważa, że decyzja czy film jest, czy nie jest horrorem nie musi wcale zależeć od jego treści, często ważniejsza jest atmosfera i zastosowane w nim sposoby tworzenia napięcia. Prezentowane w tu sto tytułów nie obejmuje więc wszystkich istniejących odmian filmowej grozy, ale każdy kto obejrzy omówione w tym leksykonie horrory, nawet w gronie znawców gatunku powinien czuć się pewnie. A co najważniejsze, przekona się jak niezwykle różnorodne, pomysłowe czy wręcz hipnotyzujące bywają filmy grozy.  Wielką atrakcją dla wielbicieli horroru jest płyta DVD dołączona gratis do Leksykonu, zawierająca jeden z najpopularniejszych horrów film Hellraiser.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Bartłomiej Paszylk]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[15]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="158" url="http://www.latarnik.com.pl/zatoka-ostow" price="15.90" avail="3" set="0" stock="20" weight="0.26">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Zatoka ostów]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/d9106114b045ec131550154dbdccd319.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tadeusz Olszewski
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

Powieść pachnąca latem, morzem, wakacjami w Grecji i… zakazaną miłością. Gdy życie nie pozwala być sobą, przypadek może uruchomić lawinę zdarzeń, której nie da się zatrzymać i po przejściu której już nic nie będzie takie jak dawniej.  Wyobraźmy sobie kraj, w którym nie ma gejów. To znaczy taki kraj, w którym geje muszą udawać heteryków. To bez wątpienia państwo totalitarne, w którym możliwa jest tylko jedna orientacja seksualna. Zatoka Ostów opowiada właśnie o takim heteromatriksie, który został zaszczepiony w umyśle głównego bohatera. Piotr żyje pod wpływem terroru heteroseksualnej tożsamości, którą wciąż musi konstruować, potwierdzać, choć tak naprawdę, w głębi duszy, czuje, że jest gejem. Odkrywa to powoli, stopniowo. Zdążył jednak zabrnąć o krok za daleko. Stworzył wokół siebie cały system pozorów, które utrzymują heteroseksualny świat: ożenił się, ustatkował, zdobył pozycję. Przekroczenie normy równałoby się z osunięciem w czyste szaleństwo. Co jednak zrobić z homoseksualnym pożądaniem, które im bardziej stłumione, tym mocniej powraca? Czy homoseksualny romans z młodym Anglikiem, poznanym podczas wakacyjnej podróży do Grecji, ma szansę na przetrwanie? Jak się zachować wobec żony, która dostrzega tę przemianę?  z Posłowia Tomasza Kaliściaka]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000243]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tadeusz Olszewski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[41]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="159" url="http://www.latarnik.com.pl/rozmyslania-przy-makijazu-zycie-codzienne-nowego-jorku" price="16.90" avail="3" set="0" stock="6" weight="0.385">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Rozmyślania przy makijażu. Życie codzienne Nowego Jorku]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/0097d87d6de0305c0fe5a778d8f7d223.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Maria Kornatowska
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

Książka Marii Kornatowskiej sprawia, że po jej lekturze czytelnik w niezauważalny dla siebie sposób staje się... nowojorczykiem: zaczyna orientować się w topografii miasta, wyczuwać jego tajemnice, bezbłędnie trafiać do najciekawszych miejsc i nieomal rozpoznawać ludzi na ulicach. To magiczny przewodnik dla tych, którzy nie mają kompleksów i czują się obywatelami świata! Każdy, kto planuje podróż do Wielkiego Jabłka powinien potraktować tę książkę jako lekturę obowiązkową. Ze Wstępu Andrzeja Dudzińskiego: Zawsze irytowali mnie Polacy, którzy zaraz po przyjeździe oznajmiali, że Manhattan jest "przereklamowany", a w ogóle brudny i brzydki. Mironowi Białoszewskiemu Nowy Jork się podobał, zauważył jednak krzywe chodniki, śmieci i pety na chodniku. Takie uwagi mógłbym przyjąć od Szwajcara, Szweda, ewentualnie Niemca, lecz ci akurat na ogół wszystkim się zachwycają i naprawdę chcą się dowiedzieć, co to znaczy Big Apple. Wystarczy zajrzeć do Kornatowskiej. Wyjaśnia ona także wiele innych nowojorskich tajemnic, chociażby pochodzenie mistycznej nazwy Gotham, znanej czytelnikom komiksu i widzom filmowej wersji o Batmanie. Kornatowska, jak mało kto, świetnie wyczuwa neurotyczny puls Nowego Jorku, to ustawiczne przemieszczanie się środka uwagi. Prowadzi czytelnika do nowych "modnych" dzielnic. Kiedyś było to Soho, potem NoHo, w chwilę później Tribeca, dzisiaj jest nią jeszcze Dumbo w Brooklynie, choć kto wie, czy w dniu publikacji tej książki nie okaże się, że akcja właśnie przeniosła się pod inny most, na drugi koniec miasta.  Autorka, na co dzień profesor łódzkiej Szkoły Filmowej, doskonale wykorzystuje swoją wiedzę w rozdziale poświęconym filmom kręconym w Nowym Jorku. Przypomina, że już od początków kina - Muszkieterowie z Pig Alley (1912), przez Śniadanie u Tiffany'ego, Nocnego kowboja, aż do filmów Woody'ego Allena, Manhattan był ulubionym tłem filmowym. Ten trend trwa zresztą do dzisiaj. Prawie codziennie gdzieś w mieście blokują ruch ekipy filmowe. Dla przechodniów, szczególnie turystów, to atrakcja, dla posiadaczy samochodów utrapienie, bo ciężarówki ze sprzętem, ruchome garderoby i przewoźne kuchnie zajmują kilka ulic sąsiadujących z planem. Miasto zarabia, a mieszkańcy nie mają gdzie parkować.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000182]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Maria Kornatowska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[36]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="160" url="http://www.latarnik.com.pl/do-czytania-pod-prysznicem" price="19.90" avail="3" set="0" stock="9" weight="0.37">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Do czytania pod prysznicem]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/69030f06dda31581ea5b6f85120a45fb.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Zygmunt Kałużyński
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 

Zajrzenie do osobistej szuflady w biurku Zygmunta Kałużyńskiego dało zaskakujące, chwilami sensacyjne rezultaty. Czego tu nie ma: prowokacje, żarty, zwierzenia, poważne eseje, scenariusze nigdy nie wyemitowanych programów telewizyjnych a nawet relacja z procesu sądowego wytoczonego przez Autora znanym krytykom. Fenomenalne szkice o Hemingwayu, Claudelu, Remarque'u, Faulknerze i Le Corbusierze mieszają się z opisami osobistych spotkań z wielkimi gwiazdami kina - Marleną Dietrich, Richardem Burtonem i Gerardem Philipem - w których odsłaniają oni mało znane cechy swoich osobowości. Jest w tej książce i o naszych: od Stefana Żeromskiego przez Ritę Gorgonową po Lwa Rywina. Tylko Kałużyński mógł w to wszystko wpleść poważny esej, będący literacką analizą tekstów wypowiadanych na ulicy przez paryskie prostytutki. Drugiego takiego nie znajdziecie: libertyn spod Lublina, który zawsze i na każdym kroku tropi fałszywe stereotypy, by móc je natychmiast usmażyć w ogniu swojej piekielnej inteligencji i drobiazgowej dociekliwości. Intelektualista i buntownik, skandalista i samotny poszukiwacz prawdy. Przez lata wrzucał do osobistej szuflady teksty, które wykraczały poza profil szanowanego krytyka filmowego Polityki. Teraz je stamtąd wydobył, uporządkował i przygotował do czytania... pod prysznicem. Dlaczego właśnie tam? Żeby nic nie było zbyt łatwe ani oczywiste. Jak jego pisanie przez te wszystkie lata.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Zygmunt Kałużyński]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[4]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="161" url="http://www.latarnik.com.pl/kanon-krolewski" price="19.90" avail="3" set="0" stock="10" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Leksykony]]></cat>
    <name><![CDATA[Kanon królewski]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/c04cb11747736f48d1c021bbdf300750.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Zygmunt Kałużyński
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 

Zygmunt Kałużyński był najwybitniejszym polskim krytykiem filmowym. Gdyby publikował w prasie angielskojęzycznej, z pewnością zyskałby sławę i uznanie międzynarodowe.  Był Guliwerem w krainie liliputów, który jednak robił wszystko, by jego wzrost nie rzucał się w oczy. Pisał o filmie, ale doskonale znał się na muzyce, literaturze, na malarstwie. Czy było w ogóle coś, na czym się nie znał? Kiedy pisał o filmie historycznym, zamieniał się w historyka, kiedy analizował film przyrodniczy, imponował znajomością obyczajów mieszkańców łąki, kiedy omawiał "Vabank" Machulskiego, duży fragment poświęcił przedwojennej szkole, w której kształcili się tzw. doliniarze, czyli kieszonkowcy.  W ciemności sali kinowej, gdzie - jak sam o sobie mówił - spędził połowę życia, widział jasno, mając zapewne recenzję w głowie, zanim jeszcze pojawiły się napisy końcowe. Zwracał uwagę na drobiazgi, często jakże istotne, których inni nie dostrzegali.  Mamy nadzieję, że teraz nam wybaczy, iż przygotowując antologię Jego ulubionych filmów, dopuściliśmy się małej manipulacji. On, często proszony przez dziennikarzy o wymienienie kilku swoich ulubionych tytułów, odpowiadał, iż nie jest to możliwe, ponieważ nie da się wybrać paru pozycji, a pozostałe odrzucić. Zwłaszcza, że i w złych filmach trafiają się całkiem dobre kawałki. Można by zatem powiedzieć, iż niemal wszystkie filmy, jakie kiedykolwiek powstały na świecie, były jego ulubionymi, także te, których nie zdążył zobaczyć. Podtytuł antologii wskazuje jednak, że znalazły się tu tylko omówienia filmów, które Kałużyński chwalił (choć nierzadko widział w nich też pewne usterki) i polecał gorąco kinomanom. Możemy je zatem potraktować jako skierowany do swych wiernych Czytelników testament Wielkiego Krytyka.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Zygmunt Kałużyński]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[7]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="162" url="http://www.latarnik.com.pl/pamietnik-orchidei" price="12.90" avail="3" set="0" stock="10" weight="0.3">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Pamiętnik orchidei]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/6459567cf74cec26736577f59cb3a09c.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Zygmunt Kałużyński
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 

Książka została wyróżniona nagrodą Warszawskiej Premiery Literackiej jako książka miesiąca (kwiecień 2003).Pamiętnik orchidei to książka niezwykła w dorobku Zygmunta Kałużyńskiego. Ten bezkompromisowy krytyk filmowy i kontrowersyjny publicysta, nazywający sam siebie "ocalonym z wieku XX", zdecydował się na podsumowanie własnego życia i zarazem całego stulecia, na które ono w większości przypadło. Z pasją i niezwykłą dociekliwością opowiedział o świecie, w którym żyliśmy, zwracając uwagę na to, by nie wierzyć pozorom i nigdy nie rezygnować z prób zrozumienia wydarzeń, w których wzięliśmy udział. Fakt, że w życiu współczesnego Polaka co krok pojawia się paradoks lub absurd jest dla zwykłego śmiertelnika męczący, ale dla intelektualisty to wyzwanie. Kałużyński prowadzi nas poprzez chaos, starając się go uporządkować i zarazem, niejako przy okazji, obalić zakorzenione mity. Ta książka to lekarstwo dla zdezorientowanych i przyjemność dla tęskniących za inteligenckimi rozmowami. To brawura argumentacji i renesansowa erudycja autora. To lektura obowiązkowa dla tych, którzy wciąż jeszcze nie mogą się zgodzić, by inni myśleli za nich.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Zygmunt Kałużyński]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[21]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="163" url="http://www.latarnik.com.pl/do-czytania-pod-prysznicem-pamietnik-orchidei" price="32.90" avail="3" set="0" stock="9" weight="0.6">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Do czytania pod prysznicem, Pamiętnik orchidei]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/eaa2e520b5333e863a5f16972ad9472b.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Zygmunt Kałużyński
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 

Pamiętnik orchidei to książka niezwykła w dorobku Zygmunta Kałużyńskiego. Ten bezkompromisowy krytyk filmowy i kontrowersyjny publicysta, nazywający sam siebie "ocalonym z wieku XX", zdecydował się na podsumowanie własnego życia i zarazem całego stulecia, na które ono w większości przypadło. Z pasją i niezwykłą dociekliwością opowiedział o świecie, w którym żyliśmy, zwracając uwagę na to, by nie wierzyć pozorom i nigdy nie rezygnować z prób zrozumienia wydarzeń, w których wzięliśmy udział. Do czytania pod prysznicem
Zajrzenie do osobistej szuflady w biurku Zygmunta Kałużyńskiego dało zaskakujące, chwilami sensacyjne rezultaty. Czego tu nie ma: prowokacje, żarty, zwierzenia, poważne eseje, scenariusze nigdy nie wyemitowanych programów telewizyjnych a nawet relacja z procesu sądowego wytoczonego przez Autora znanym krytykom. Fenomenalne szkice o Hemingwayu, Claudelu, Remarque'u, Faulknerze i Le Corbusierze mieszają się z opisami osobistych spotkań z wielkimi gwiazdami kina - Marleną Dietrich, Richardem Burtonem i Gerardem Philipem - w których odsłaniają oni mało znane cechy swoich osobowości. Jest w tej książce i o naszych: od Stefana Żeromskiego przez Ritę Gorgonową po Lwa Rywina. Tylko Kałużyński mógł w to wszystko wpleść poważny esej, będący literacką analizą tekstów wypowiadanych na ulicy przez paryskie prostytutki. Drugiego takiego nie znajdziecie: libertyn spod Lublina, który zawsze i na każdym kroku tropi fałszywe stereotypy, by móc je natychmiast usmażyć w ogniu swojej piekielnej inteligencji i drobiazgowej dociekliwości. Intelektualista i buntownik, skandalista i samotny poszukiwacz prawdy. Przez lata wrzucał do osobistej szuflady teksty, które wykraczały poza profil szanowanego krytyka filmowego "Polityki". Teraz je stamtąd wydobył, uporządkował i przygotował do czytania... pod prysznicem. Dlaczego właśnie tam? Żeby nic nie było zbyt łatwe ani oczywiste. Jak jego pisanie przez te wszystkie lata.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Zygmunt Kałużyński]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[42]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="164" url="http://www.latarnik.com.pl/do-czytania-pod-prysznicem-pamietnik-orchidei-kanon-krolewski" price="49.90" avail="3" set="0" stock="10" weight="1.2">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Do czytania pod prysznicem, Pamiętnik orchidei, Kanon królewski]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/e9342f1d71665d3b2391b204afee06de.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Zygmunt Kałużyński
Nośnik:
druk
Oprawa:
pakiet
 

Pamiętnik orchidei to książka niezwykła w dorobku Zygmunta Kałużyńskiego. Ten bezkompromisowy krytyk filmowy i kontrowersyjny publicysta, nazywający sam siebie "ocalonym z wieku XX", zdecydował się na podsumowanie własnego życia i zarazem całego stulecia, na które ono w większości przypadło. Z pasją i niezwykłą dociekliwością opowiedział o świecie, w którym żyliśmy, zwracając uwagę na to, by nie wierzyć pozorom i nigdy nie rezygnować z prób zrozumienia wydarzeń, w których wzięliśmy udział. Fakt, że w życiu współczesnego Polaka co krok pojawia się paradoks lub absurd jest dla zwykłego śmiertelnika męczący, ale dla intelektualisty to wyzwanie. Kałużyński prowadzi nas poprzez chaos, starając się go uporządkować i zarazem, niejako przy okazji, obalić zakorzenione mity. Ta książka to lekarstwo dla zdezorientowanych i przyjemność dla tęskniących za inteligenckimi rozmowami. To brawura argumentacji i renesansowa erudycja autora. To lektura obowiązkowa dla tych, którzy wciąż jeszcze nie mogą się zgodzić, by inni myśleli za nich.Do czytania pod prysznicem
Zajrzenie do osobistej szuflady w biurku Zygmunta Kałużyńskiego dało zaskakujące, chwilami sensacyjne rezultaty. Czego tu nie ma: prowokacje, żarty, zwierzenia, poważne eseje, scenariusze nigdy nie wyemitowanych programów telewizyjnych a nawet relacja z procesu sądowego wytoczonego przez Autora znanym krytykom. Fenomenalne szkice o Hemingwayu, Claudelu, Remarque'u, Faulknerze i Le Corbusierze mieszają się z opisami osobistych spotkań z wielkimi gwiazdami kina - Marleną Dietrich, Richardem Burtonem i Gerardem Philipem - w których odsłaniają oni mało znane cechy swoich osobowości. Jest w tej książce i o naszych: od Stefana Żeromskiego przez Ritę Gorgonową po Lwa Rywina. Tylko Kałużyński mógł w to wszystko wpleść poważny esej, będący literacką analizą tekstów wypowiadanych na ulicy przez paryskie prostytutki. Drugiego takiego nie znajdziecie: libertyn spod Lublina, który zawsze i na każdym kroku tropi fałszywe stereotypy, by móc je natychmiast usmażyć w ogniu swojej piekielnej inteligencji i drobiazgowej dociekliwości. Intelektualista i buntownik, skandalista i samotny poszukiwacz prawdy. Przez lata wrzucał do osobistej szuflady teksty, które wykraczały poza profil szanowanego krytyka filmowego "Polityki". Teraz je stamtąd wydobył, uporządkował i przygotował do czytania... pod prysznicem. Dlaczego właśnie tam? Żeby nic nie było zbyt łatwe ani oczywiste. Jak jego pisanie przez te wszystkie lata. Kanon królewski
50 kultowych recenzji największego polskiego krytyka filmowego, opublikowanych na łamach tygodnika Polityka w czasie minionego półwiecza. O filmach, które lubił i które chwalił. Dzisiaj możemy uznać te teksty za rodzaj testamentu Wielkiego Krytyka skierowanego do jego Czytelników.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Zygmunt Kałużyński]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[43]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="165" url="http://www.latarnik.com.pl/pamietnik-orchidei-pozegnania" price="19.90" avail="3" set="0" stock="9" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Pamiętnik orchidei. Pożegnania]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/4fd62279f0ed813bd32eb6cf3ca7a2ef.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Zygmunt Kałużyński
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 

II wydanie książki (twarda okładka) zawiera także nową część, Pożegnania, przygotowaną do druku tuż przed śmiercią Autora. Bohaterami nowych rozdziałów są wielcy ludzie kina, którzy odeszli: Marilyn Monroe, Marcello Mastroianni, James Stewart, Robert Mitchum, Stanley Kubrick, Akira Kurosawa. Książka została wyróżniona nagrodą Warszawskiej Premiery Literackiej jako książka miesiąca (kwiecień 2003).Pamiętnik orchidei.Pożegnania to książka niezwykła w dorobku Zygmunta Kałużyńskiego. Ten bezkompromisowy krytyk filmowy i kontrowersyjny publicysta, nazywający sam siebie "ocalonym z wieku XX", zdecydował się na podsumowanie własnego życia i zarazem całego stulecia, na które ono w większości przypadło. Z pasją i niezwykłą dociekliwością opowiedział o świecie, w którym żyliśmy, zwracając uwagę na to, by nie wierzyć pozorom i nigdy nie rezygnować z prób zrozumienia wydarzeń, w których wzięliśmy udział. Fakt, że w życiu współczesnego Polaka co krok pojawia się paradoks lub absurd jest dla zwykłego śmiertelnika męczący, ale dla intelektualisty to wyzwanie. Kałużyński prowadzi nas poprzez chaos, starając się go uporządkować i zarazem, niejako przy okazji, obalić zakorzenione mity. Ta książka to lekarstwo dla zdezorientowanych i przyjemność dla tęskniących za inteligenckimi rozmowami. To brawura argumentacji i renesansowa erudycja autora. To lektura obowiązkowa dla tych, którzy wciąż jeszcze nie mogą się zgodzić, by inni myśleli za nich.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Zygmunt Kałużyński]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[22]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="166" url="http://www.latarnik.com.pl/bagaze-franza-k" price="5.00" avail="3" set="0" stock="27" weight="0.24">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Bagaże Franza K.]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/29d500ae942c7c574bad9862b44694c8.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Remigiusz Grzela
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 

Bohaterami tej książki są polscy Żydzi, których losy rozrzuciły po całej Europie. Jej duchem jest Franz Kafka. Każda z postaci, o których jest ta opowieść, w jakiś sposób była związana z tym praskim urzędnikiem, jednym z największych pisarzy XX wieku. Razem jadą w podróż. Są na nią skazani. Kafka nie znosił podróży, rzadko opuszczał Pragę, ale teraz i on pakuje walizki. Gromadzi bagaże... A w nich pożółkłe koperty, listy, notatki, dzienniki, stare kajety i fragmenty wspomnień. Zabiera strzępy myśli i zasuszone pragnienia. Zabiera to, co ważne i potrzebne; i to, co pozornie błahe. Wszystko, z czym czuje się dobrze, i co pozwoli mu spojrzeć raz jeszcze na swoje życie, co pozwoli mu lepiej poznać siebie i otaczający go świat. Ten wysoki i chudy mężczyzna w eleganckim garniturze, w długim ciemnym płaszczu z kołnierzem postawionym do góry, w kapeluszu nałożonym nonszalancko, idzie zdecydowanym, spiesznym krokiem. Pakując bagaże odnalazł kilka fotografii z dzieciństwa. Już wtedy miał charakter. Jego twarz nigdy nie kłamała. Na niej wszystko jest wypisane. Upór. Bezkompromisowość. Strach. Wydatne kości policzkowe są oznaką sprzeczności. Z jednej strony podkreślają stanowczość, z drugiej łagodność. Stoją na granicy. Inne fotografie: on na tle rodziny. Matka, ojciec, siostry. On jeden jakby domalowany. Nie pasuje. Nigdzie nie pasuje. Przyspiesza kroku. W ostatniej chwili spogląda na zegarek. Pociąg zaraz ruszy. Jeszcze tylko bagaże. Pojedzie daleko. Ucieknie. Zaszyje się. Odszukanie go nie będzie łatwe. Czasem pojawi się we śnie, jako mroczny stwór, nietoperz, albo mucha. Nigdy motyl. Najwyżej ćma. Aż ktoś zapyta: Czy istniał naprawdę? Czy istniał? - zapytają również współtowarzysze tej podróży. A jeśli istniał, musi być zapisany w ich losach, które splatają się jak grzybnia...]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Remigiusz Grzela]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[2]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="167" url="http://www.latarnik.com.pl/klania-sie-prl" price="19.90" avail="3" set="0" stock="29" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Kłania się PRL]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/724f8a9fc3631ef2ca82ee2f24a47177.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Stefania Grodzieńska
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 

– 	 Naprawdę myślisz, że kogoś to jeszcze dziś może zainteresować? 		– pyta Stefania z powątpiewaniem w głosie. – Te starocie?
– Oczywiście! – mówię po chwili zdumionego milczenia. – Oczywiście,że tak! 			 Ale czy „zainteresowanie” jest właściwym słowem, określającym uczucia towarzyszące lekturze felietonów, humoresek i skeczy Stefanii z lat 40., 50. i 60.? Tak, ale nie tylko. Dla mnie ta lektura to i dobry humor, i wzruszenie, i nostalgia, a czasem i serdeczny śmiech. To słodko-korzenny zapach pożółkłych kartek książek, które podbierałem z półek rodziców i pochłaniałem w dzieciństwie bez umiaru. To świadectwo istnienia, zapis krótkiej, dziwacznej 		 epoki, która trwała w naszym kraju przez kilka dziesięcioleci, a teraz nieuchronnie, coraz szybciej odchodzi w niepamięć. Często zastanawiałem się jak to możliwe, że pokolenie ludzi, 		 którzy przeżyli traumę wojny wydało tylu wspaniałych satyryków. Jak to możliwe, że polski czas powojenny – ponury, mroczny i orwellowski – przyniósł tyle niedoścignionych humorystycznych rodzynek Kabaret Starszych Panów i piosenki Jeremiego 		 Przybory i Jerzego Wasowskiego, Piwnica Pod Baranami Piotra Skrzyneckiego, felietony Stefanii Grodzieńskiej, książki Joanny Chmielewskiej, role Ireny Kwiatkowskiej, filmy Stanisława Barei... Niedoścignione przykłady wyrafinowanego i rubasznego;
subtelnego i podawanego wprost poczucia humoru, które– choć odnosiło się do raczej siermiężnej rzeczywistości – nigdy nie miało w sobie goryczy. Nigdy. A przecież Ci ludzie, którzy najpierw przez niemal sześć lat doświadczali końca świata, a później żyli 		 w świecie nowym, opartym na niesprawiedliwości i fałszu, mieli prawo, ba, nawet powinni zgorzknieć. Być może spirala absurdu, jakiego doświadczali, skręciła się tak mocno, że nie pozostawało już nic innego jak tylko się z niej śmiać. Zakazy, cenzura, narzucone
odgórnie „jedynie słuszne” poglądy stawały się wyzwaniem – kusiły i prowokowały do gry w kotka i myszkę.
Teksty Stefanii Grodzieńskiej zamieszczone w tym tomie to właśnie przykłady takiej zabawy – pozornie lekkie i zabawne trafiają w cel i wbijają szpilki w najróżniejsze i najbardziej delikatne „organy” władzy. Stefania – również tancerka – w swoich literackich piruetach ot, niby niechcący, ale z pełną premedytacją rozdaje kopniaki prosto w siedzenia prominentów z wzorowym robotniczo-chłopskim rodowodem; rozdętych poczuciem władzy sprzedawczyń i urzędników. Takie kopniaki – wymierzone stopą obutą w baletkę – choć nie mogły wytrącić z równowagi stołków, na których zasiadały ofiary, potrafiły zranić 		 boleśnie ich ego. Ale felietony Stefanii Grodzieńskiej to nie tylko dowód błyskotliwego 		 poczucia humoru. Dziś nabierają już wartości historycznej. W krótkich historyjkach i we fleszach dialogów znajdziemy obraz zwykłej polskiej codzienności sprzed kilkudziesięciu 		 lat. Nie tej podziemnej i walczącej,  i nie tej propagandowej, utrwalonej w Polskich Kronikach Filmowych – ale po prostu  zwykłej, szarej rzeczywistości przeciętnych obywateli. Kolejki w sklepach MHD,  życie w kwaterunkowych, tuż-powojennych mieszkaniach-kołchozach, przedsiębiorcze podróże na „dziki zachód” Ziem Odzyskanych, perypetie w punktach  usługowych, znój urlopu made in PRL, walki na pocztach, w kinach, teatrach  i wreszczcie –  w urzędach. Prawdziwy „smak” tamtych czasów uważny czytelnik odnajdzie jednak nie tyle w opisach, ile w samym języku, jakim posługuje  się Stefania Grodzieńska – języku niedzisiejszym, bo dokładnym, celnym,  czystym i eleganckim. Języku przedwojennej inteligentki, która, wtłoczona w świat rządzony przez proletariat, z tego języka uczyniła swoją broń.
Kiedy wybrałem teksty do tej książki, zaniosłem wydruki Stefanii Grodzieńskiej i poprosiłem o akceptację. Po kilku dniach zadzwoniła do mnie.
– Wiesz, nie mam pojęcia czy to dobre czy złe. Zrób co uważasz, ja to wszystko znam zbyt dobrze. Nie mam dystansu. Wy, którzy po tę książkę sięgacie dziś, siłą rzeczy macie do „tego
wszystkiego” dystans – dystans epoki. A czy dziś tamta rzeczywistość, opisywana przez Stefanię, budzi grozę, uśmiech, czy może nostalgię, oceńcie sami.
Zatem kurtyna w górę – Kłania się PRL.
Marcin Szczygielski
 
 ]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000267]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Stefania Grodzieńska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[49]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="168" url="http://www.latarnik.com.pl/poczet-krolowych-polskich" price="44.9" avail="3" set="0" stock="74" weight="0.62">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Poczet królowych polskich ]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/e3a74786eb56f86f8ec8c96011f8c1af.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 
 
Poczet królowych polskich Marcina Szczygielskiego nawiązuje do tradycji powieści z kluczem. Można go czytać po prostu - jak trzypokoleniową, barwną sagę o losach bohaterek połączonych niejasnymi na początku więzami rodzinnymi, zamieniającymi się w psychologiczne przeciąganie liny między XX a XXI wiekiem. Można jednak potraktować tę opowieść jak swoistą szaradę, gdzie na każdym kroku czeka na czytelnika... zagadka, w której rozwiązanie przynosi hojną nagrodę. Fikcja miesza się tutaj z faktami, dokumentalna drobiazgowość z obyczajowymi prowokacjami, a nad wszystkim unosi się cień wielkiej zapomnianej gwiazdy polskiego kina międzywojennego - Iny Benity. Ta platynowa blondynka, która w latach 30. królowała na srebrnym ekranie, pod koniec II wojny światowej dosłownie zapadła się pod ziemię. Szczygielski od lat badał jej losy, a teraz - zainspirowany nimi - spróbował w swojej powieści przedstawić możliwy, choć niepotwierdzony scenariusz "bajkowego" życia gwiazdy. Efekt jego pracy okazał się sensacyjny!
 
]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000793]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[104]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="169" url="http://www.latarnik.com.pl/furie-i-inne-groteski" price="29.9" avail="3" set="0" stock="94" weight="0.31">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Furie i inne groteski]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/56521b6df46b04cd44fa8985a0c3ccc9.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 

Co łączy emerytowaną pracownicę Służb Bezpieczeństwa, frywolną ekskierowniczkę domu pracy twórczej w Zakopanem oraz neurotyczną starą pannę?
Przede wszystkim więzy krwi. Życie trzech sióstr zatoczyło krąg – po kilkudziesięciu latach znów zamieszkały razem w tym samym niewielkim domku pod Warszawą, z którego wyruszyły w świat. Wszystkie ponosiły w życiu dotkliwe porażki, więc przeszłość rozpamiętują z rozgoryczeniem, trudno też im zaakceptować błyskawicznie zmieniającą się teraźniejszość. Świat najstarszej Teresy legł w gruzach wraz z upadkiem socjalizmu. Emilia wspomina swoje liczne podboje miłosne, ale żaden ze związków nie przetrwał, więc dziś czuje się samotna. Najmłodsza Barbara marzyła o lepszym życiu, ale zabrakło jej silnej woli, by plany przybrały realny kształt.  Wydaje się, że nic już ich nie czeka, jednak gdy mały domek pada ofiarą włamywacza, a policja okazuje się bezsilna, trzy siostry biorą sprawiedliwość we własne ręce. Zastawiają pułapkę i chwytają złodzieja. Uwięziony chłopak jest zdany na ich łaskę i niełaskę. Staje się ofiarą sióstr, ale jego obecność w małym domku działa także niczym katalizator wyzwalający prawdę. Przed tą jednoosobową widownią, nie do końca świadomie, siostry rozpoczynają spowiedź, podczas której latami utrzymywane w sekrecie rodzinne tajemnice, jedna po drugiej, wychodzą na jaw…
 Trzy dramaty:  „Furie”, „Wydmuszka” oraz „Berek, czyli upiór w moherze”, w których nie brak błyskotliwych, zabawnych dialogów, bezkompromisowego, czasami czarnego humoru, brawurowej, pełnej zaskakujących zwrotów akcji i wyraziście nakreślonych, pełnokrwistych postaci.
A jednak jest to przejmujący obraz pokolenia, które uwięzione przez pół wieku w świecie fałszywych wartości przegrało swoje życie. Czy do końca? Odpowiedź na to i wiele innych pytań znajdziemy w najnowszej książce Marcina Szczygielskiego „Furie i inne groteski”.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000687]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[103]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="172" url="http://www.latarnik.com.pl/autografy" price="5.00" avail="3" set="0" stock="15" weight="0.38">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Autografy]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/b8a5be53133f0b54ec0bb64e3201ecb6.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Jolanta Fajkowska
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 

Wielbiciele Jolanty Fajkowskiej, dziennikarki i prezenterki telewizyjnej, od dawna czekali na tę książkę. Jej pełne kultury, wdzięku i nieomal filmowego suspensu wywiady z najwybitniejszymi ludźmi światowej kultury, jakie prezentuje od lat na małym ekranie, złożyły się na wyjątkowy zbiór portretów.Fajkowska pozostała wierna sobie. Pisze we Wstępie: Nie ubarwiałam swoich rozmów, nie dopisywałam niewypowiedzianych słów, nie zmieniałam pytań. Odnoszą się do konkretnych sytuacji, do tamtej chwili. Kocham wszystkich moich rozmówców. Są piękni tym, co robią. Wzruszający. Niepowtarzalni. W tej książce złożyli Państwu swój autograf.Bohaterami książki są m.in: Woody Allen, Robert Altman, Cate Blanchett, Andrea Bocelli, Goran Bregovic, George Clooney, Dalajlama XIV, Placido Domingo, Michael Douglas, Richard Gere, Geri Halliwell, Ed Harris, Gordon Haskell, Eva Herzigova, Anthony Hopkins, Sophie Marceau, Georges Moustaki, Anne-Sophie Mutter, Zubin Mehta, Isabella Rossellini, Demis , Sting, Liv Ullmann, Jean Claude Van Damme, Zucchero. Autorka przyznaje, że dzięki rodzicom (ojciec był m.in. wiceministrem kultury i ambasadorem) od zawsze dobrze się czuje w dyplomatycznym i kulturalnym towarzystwie. Na dodatek uwielbia rozmawiać i umie słuchać. Ten dar pozwolił jej zaskarbić sobie sympatię największych współczesnych gwiazd.Książka Autografy jest prezentem jaki popularna dziennikarka przygotowała dla swoich wielbicieli. JOLA! JOLKA! JOLANTA!Potrafi pięknie mówić i świetnie wyglądać. Ale takie rzeczy potrafią także inne damy, zniewolone przez telewizję. Jola Fajkowska jednak, potrafi także słuchać! A tego dzisiaj, nie potrafi prawie ? nikt. Jest obiektem mojego zainteresowania pod każdym względem. W sferze marzeń niestety.Zyskuje na tym jesień mojego życia i serce, które trzeba chronić przed ewentualnym zawałem. Myślę, że Ją kocham. Platonicznie. Jan Nowicki]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Jolanta Fajkowska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[1]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="174" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/poczet-krolowych-polskich-powiesc-i-klucz-epub" price="29.9" avail="99" set="0" stock="100000000" weight="101">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Poczet królowych polskich. Powieść i klucz (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/4b380c761193b0067853c424c6443f30.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
e-book (ePub)
Rozmiar:
1,53 MB
 
 
Poczet królowych polskich. Powieść i klucz to powieść obyczajowa pisana z sensacyjnym zacięciem, kryminał splatający polskie i żydowskie losy oraz niezwykły romans, w którym to mężczyźni okazują się słabą płcią. Marcin Szczygielski prezentuje historię kilku pokoleń Polek, które są paniami własnego losu w czasach, w których przyszło im żyć. Co łączy przedwojenną gwiazdę kina, ideową komunistkę i współczesną singielkę? Nowa powieść Marcina Szczygielskiego to wielowątkowa rodzinna historia, tajemnicze zmiany tożsamości głównych bohaterek oraz niewygodna fortuna, która zamiast wielkim szczęściem okazuje się niechcianym dziedzictwem. Autor bestsellerowego Berka przygląda się losom polsko-żydowskich społeczności, którym daleko było do harmonijnego współistnienia. Wydobywa na światło dzienne mroczne kulisy przedwojennego showbiznesu, wyrafinowany półświatek wileńskich dandysów i lal czyli gejów. Poczet królowych polskich to również niezwykły portret Warszawy i Wilna lat 30. Nowoczesna, tętniąca życiem stolica zestawiona jest z dekadenckim Wilnem, miastem w którym to polscy oficerowie dopuszczają się zbrodni. Autor proponuje całkowicie niesztampowy i nieromantyczny, obraz pomników polskiej martyrologii. Nad wszystkim zaś unosi się duch przedwojennej królowej polskiego kina Iny Benity, postaci nietuzinkowej, po której ślad zaginą wraz z upadkiem Powstania Warszawskiego. Szokujący bieg wydarzeń, wyraziści bohaterowie prowadzący ryzykowną grę oraz niezwykła dbałość o historyczne detale sprawiają, że książkę Marcina Szczygielskiego czyta się z zapartym tchem, niczym psychologiczny thriller i niepokorny portret Polski XX i początku XXI wieku.
 
]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000847]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[104_1]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="176" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/berek-epub" price="18.90" avail="99" set="0" stock="48" weight="101">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Berek (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/80379f6657d4b17e9951190d6eccafef.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
e-book (ePub+mobi)
Rozmiar:
1MB
 
 
Brawurowo opowiedziana historia dwojga ludzi, których pozornie nie łączy nic poza wzajemną nienawiścią. Paweł, typowy wielkomiejski gej, i Anna, przedstawicielka moherowych beretów, choć mieszkają w jednej kamienicy, tkwią w swoich własnych światach. Żadne z nich nie jest zdolne do zaakceptowania stylu życia drugiej strony. Eskalacja ich konfliktu nieuchronnie musi doprowadzić do dramatycznej konfrontacji... Dosadne opisy, bezkompromisowa satyra i niespodziewana delikatność sprawiają, że „Berek” to lektura, od której nie sposób się oderwać.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000748]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[98_1]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="178" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/bierki-epub" price="18.90" avail="99" set="0" stock="59" weight="101">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Bierki (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/ee8a918f6b10488317157b1d658998b9.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
e-book (ePub+mobi)
Rozmiar:
1,4 MB
 
 
Bierki, druga po Berku część Kronik nierówności Marcina Szczygielskiego to powieść napisana lekko, choć w sposób niemal brawurowy porusza sprawy, które na pewno nie są błahe. Podobnie jak pierwsza część, przełamuje pewne tabu, udowadniając, że w gruncie rzeczy podział na światy homo i hetero jest tylko umowny, bo tak naprawdę wszyscy marzymy o tym samym i tego samego pragniemy.
Paweł jest uczniem, Anna jego nauczycielką. Stoją po dwóch stronach barykady i nie pałają do siebie sympatią. Coś jednak zaczyna ich łączyć – oboje zakochują się w tym samym mężczyźnie i oboje nawiązują z nim seksualną relację. Łańcuch zdarzeń, który połączy ich losy, spowoduje, że będą musieli opuścić swoje światy. Oboje zostaną postawieni przed koniecznością comming outu – Paweł wyjawi najbliższym, że jest gejem, a Anna będzie musiała zburzyć mur, którym odgrodziła się od ludzi po dramatycznych wydarzeniach sprzed lat...]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000762]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[99_1]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="180" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/furie-i-inne-groteski-epub" price="16.90" avail="99" set="0" stock="94" weight="101">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Furie i inne groteski (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/424df9182be28faf07689304393b0f87.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
e-book (ePub+mobi)
Rozmiar:
1 MB
 
 
Co łączy emerytowaną pracownicę Służb Bezpieczeństwa, frywolną ekskierowniczkę domu pracy twórczej w Zakopanem oraz neurotyczną starą pannę?
Przede wszystkim więzy krwi. Życie trzech sióstr zatoczyło krąg – po kilkudziesięciu latach znów zamieszkały razem w tym samym niewielkim domku pod Warszawą, z którego wyruszyły w świat. Wszystkie ponosiły w życiu dotkliwe porażki, więc przeszłość rozpamiętują z rozgoryczeniem, trudno też im zaakceptować błyskawicznie zmieniającą się teraźniejszość. Świat najstarszej Teresy legł w gruzach wraz z upadkiem socjalizmu. Emilia wspomina swoje liczne podboje miłosne, ale żaden ze związków nie przetrwał, więc dziś czuje się samotna. Najmłodsza Barbara marzyła o lepszym życiu, ale zabrakło jej silnej woli, by plany przybrały realny kształt.  Wydaje się, że nic już ich nie czeka, jednak gdy mały domek pada ofiarą włamywacza, a policja okazuje się bezsilna, trzy siostry biorą sprawiedliwość we własne ręce. Zastawiają pułapkę i chwytają złodzieja. Uwięziony chłopak jest zdany na ich łaskę i niełaskę. Staje się ofiarą sióstr, ale jego obecność w małym domku działa także niczym katalizator wyzwalający prawdę. Przed tą jednoosobową widownią, nie do końca świadomie, siostry rozpoczynają spowiedź, podczas której latami utrzymywane w sekrecie rodzinne tajemnice, jedna po drugiej, wychodzą na jaw…
 Trzy dramaty:  „Furie”, „Wydmuszka” oraz „Berek, czyli upiór w moherze”, w których nie brak błyskotliwych, zabawnych dialogów, bezkompromisowego, czasami czarnego humoru, brawurowej, pełnej zaskakujących zwrotów akcji i wyraziście nakreślonych, pełnokrwistych postaci.
A jednak jest to przejmujący obraz pokolenia, które uwięzione przez pół wieku w świecie fałszywych wartości przegrało swoje życie. Czy do końca? Odpowiedź na to i wiele innych pytań znajdziemy w najnowszej książce Marcina Szczygielskiego „Furie i inne groteski”.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000786]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[103_1]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="182" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/karuzela-z-herosami-epub" price="14.90" avail="99" set="0" stock="15" weight="101">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Karuzela z herosami (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/a1f9873e9a8d798e0fa3f2f053088099.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 

Kontynuacja bestsellerowej książki Tomasza Raczka Karuzela z madonnami, w której autor przedstawił  		 		 		 		57 wybitnych kobiet XX wieku - gwiazd małego i dużego ekranu, estrady, literatury. Tym razem Raczek prezentuje 57 mężczyzn (pisarzy, sportowców, aktorów, dziennikarzy, malarzy, biznesmenów), których nazywa współczesnymi herosami.  Pokusiłem się o stworzenie osobistego leksykonu wyjątkowych mężczyzn, których losy a przede wszystkim wypowiadane przez nich opinie mogą pomóc na nowo zdefiniować pojecie bohaterów masowej wyobraźni. ? pisze Raczek we wstępie do książki - Wśród moich herosów znajdą Państwo nazwiska sławnych ludzi, których spotkałem w ciągu wielu lat mojej pracy i z którymi miałem okazję porozmawiać. Są też nazwiska mniej znane, ale ich właściciele z całą pewnością zasłużyli na to miano. Jednych i drugich pytałem nie tylko o ich losy, ale także o zapamiętane najszczęśliwsze chwile życia. Czy w ogóle pamiętają ów moment, gdy byli szczęśliwi? Kolekcjonując wyjątkowych bohaterów Raczek zachowuje się jak botanik zbierający piękne motyle. Przyszpila ich do Karuzeli w wyjątkowo ważnej dla nich chwili: gdy dzieje się z nimi coś naprawdę ciekawego. Dlatego portrety jego bohaterów zawierają rozmowy uchwycone w różnych punktach ich życiorysów, zatrzymujące minione chwile wraz z tamtym stanem umysłu i emocji. Czasem zaś są zapisem rozmyślań o ludziach różnych epok, którzy zwrócili jego uwagę swoją wyjątkowością i... powszechnym jej niezrozumieniem. Karuzela z herosami to rebus, który okazuje się tym ciekawszy, im więcej inwencji w jego odczytanie włoży czytelnik. Można go czytać po kolei, "od deski do deski", ale można też korzystać z sugestii umieszczonych na końcu każdego rozdziału i szukać skojarzeń w losach i poglądach bohaterów. To zadziwiające ile dzięki temu dowiadujemy się na ich temat, ale i na temat... nas samych! Aby tę przygodę kontynuować w świecie kobiet, wystarczy skorzystać z podpowiedzi kierujących uwagę czytelnika do właściwych rozdziałów w Karuzeli z madonnami.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000625]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[10_1]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="184" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/karuzela-z-idolami-epub" price="14.90" avail="99" set="0" stock="19" weight="101">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Karuzela z idolami (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/b1daea389efef7fffd186ac89398af8a.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek
Nośnik:
e-book (ePub+mobi)
Rozmiar:
1,1 MB
 
 
Zbiór osobistych szkiców Tomasza Raczka na temat idoli, którzy ukształtowali jego wyobraźnię i wrażliwość. Czytelnik odnajdzie tu przede wszystkim wielkie i głośne postacie XX wieku, ale nie tylko. Raczek sprytnie i z wdziękiem przemycił do swego gwiazdozbioru także kilkoro bohaterów zarówno z bardziej oddalonej przeszłości jak i dnia dzisiejszego, doprowadzając poczet idoli aż do aktualnej bohaterki zażartych dyskusji, Dody. We wstępie wyznał: W Karuzeli z idolami przedstawiam Państwu mój osobisty gwiazdozbiór: odsłaniam się przed Państwem i zapraszam do mojego świata, pełnego wyjątkowych postaci, znerwicowanych artystów i odmieńców wystających z ujednoliconej obywatelskiej społeczności. Moi idole są wyraziści, najczęściej zbuntowani, czasem nieszczęśliwi; zawsze jednak na własną odpowiedzialność i nie zważając na cenę jaką przyjdzie im zapłacić po drodze dążą do zrealizowania siebie. Są lub pragną być silni. Nie trzymają się ich etykietki, choć każdemu z nich próbowano przykleić niejedną. Moi idole są niestandardowi, niepokorni, ale dzięki temu wewnętrznie wolni. W tym zbiorze nie ma miejsca dla loserów i nieudaczników. Przepustkę dałem tylko zwycięzcom, nawet jeśli na metę mojej świadomości dotarli z poszarpanymi duszami i śladami cierpienia.Karuzela z idolami ciągle się kręci, każąc nieustannie przenosić uwagę z jednego bohatera na drugiego. Z tego wirowania może wyłoni się u Państwa pragnienie, by nie żyć w zgodzie z regułami i każdą wyjątkowość cenić wyżej szarości. I jeszcze? by tworzyć własne gwiazdozbiory pełne idoli wyrażających nasze wewnętrzne potrzeby. Warto to robić, bo przecież to od swoich idoli uczymy się być sobą.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000632]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[11_1]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="186" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/karuzela-z-madonnami-epub" price="14.90" avail="99" set="0" stock="10000" weight="101">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Karuzela z madonnami (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/82bb37713c348ad81ce1caf08ac5c4bc.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek
Nośnik:
e-book (ePub+mobi)
Rozmiar:
2,3 MB
 
 
Bestsellerowa książka Tomasza Raczka poświęcona pięćdziesięciu siedmiu sławnym kobietom - aktorkom, gwiazdom estrady, pisarkom, dziennikarkom - które świadomie i nieświadomie wpłynęły na jego życie. Bohaterki nie są aniołami (choć czasem chcielibyśmy je w nich widzieć), ani potworami (choć bywa, że skarżą się, iż żaden mężczyzna nie może z nimi wytrzymać). W ich portretach, jak w kawałkach lustra, można zobaczyć historię XX wieku. Czasem także przypadkowo odbite fragmenty własnych doświadczeń. Losy 57 bohaterek przecinają się, splatają, wpływają na siebie. Dlatego lektura Karuzeli z madonnami może chwilami przypominać rozwiązywanie pasjonującej krzyżówki: jedno odgadnięte hasło pozwala szybciej odgadnąć i lepiej zrozumieć to, które się z nim krzyżuje. Prawdziwa gra towarzyska w skojarzenia.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000472]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[12_1]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="188" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/zadzwon-jak-cie-zabija-epub" price="9.90" avail="99" set="0" stock="3000" weight="101">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Zadzwoń, jak cię zabiją (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/63ed4b9e8324cd3d7751e26591420a05.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
MarekProbosz
Nośnik:
ebook (ePub+mobi)
Rozmiar:
1 MB
 
 
Z szarej i nieprzyjaznej Europy Wschodniej młody Marek ucieka na Zachód. Ląduje w Ameryce, w Hollywood. Tu zderza się ze światem kalifornijskiego blichtru i pogoni za sukcesem. Szybko jednak ta Wielka Podróż za ocean nabiera kosmicznego wymiaru. Na planie filmowym poznaje Gosię, biorą symboliczny ślub w rezerwacie Indian Hopi w Arizonie, po czym już jako Bacavi i Owatsmo zanurzają się w fascynującym „Zaginionym Świecie” Majów, Azteków, Inków, Olmeków i Zapoteków. Podróżują do Meksyku i Gwatemali, by sięgnąć szczytów zapomnianych cywilizacji.
Marek Probosz w dziewięciu opowiadaniach szkicuje obraz swojego życia, w którym już od najmłodszych lat realistyczne doświadczenia i fakty przekształca w fantastyczne obrazy. Autor inspiruje się egzotycznymi dla Europejczyka kulturami obu „zaginionych” Ameryk. Pokazuje, że życie toczy się w przestrzeni, która ma więcej niż trzy wymiary.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000779]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marek Probosz]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[96_1]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="191" url="http://www.latarnik.com.pl/corka-kossaka-wspomnienia-o-magdalenie-samozwaniec" price="25.00" avail="3" set="0" stock="500" weight="0.45">
    <cat><![CDATA[Nowości]]></cat>
    <name><![CDATA[Córka Kossaka. Wspomnienia o Magdalenie Samozwaniec]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/08cbe8d0948a9493bb15297aa68bdf91.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Rafał Podraza
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 
 
 
Czy Magdalena Samozwaniec zazdrościła talentu swojej starszej siostrze Marii Pawlikowskiej-Jasnorzewskiej? Czym imponował pisarce jej ojciec Wojciech Kossak? Dlaczego nie lubiła mówić publicznie o bracie Jerzym i jego rodzinie? Dlaczego uważała, że „Kossaki ją wyklęły”? Jak żyła na co dzień, co ją cieszyło, a co drażniło? Co lubiła jeść, w co się ubierać? Kto i dlaczego nie przepadał za jej drugim mężem Zygmuntem Niewidowskim? Dlaczego pisarka zerwała kontakt ze swoją jedyną córką Teresą i pozbawiła ją spadku? Odpowiedzi na te pytania – a także wiele innych – znajdą Państwo w książce, która ukazuje się w 40. rocznicę śmierci Pierwszej Damy Polskiej Satyry.  Rafał Podraza, niestrudzony tropiciel faktów z życia pisarki i badacz jej twórczości przygotował wyjątkową publikację, na którą składa się siedemdziesiąt – nie zawsze pochlebnych! –  wspomnień członków najbliższej rodziny, przyjaciół i znajomych, ponad setka zdjęć oraz listy bohaterki i cała gama anegdot o satyryczce.
Córka Kossaka. Wspomnienia o Magdalenie Samozwaniec to nie tylko kopalnia wiedzy o pisarce, która przez całe życie piórem walczyła z hipokryzją, zakłamaniem i kołtuństwem, to także parada wielkich nazwisk i próba ocalenia od zapomnienia dawnego świata.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000854]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Rafał Podraza]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[191]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="192" url="http://www.latarnik.com.pl/bardzo-krotka-podroz-i-inne-scenariusze-filmowe" price="34.9" avail="3" set="0" stock="40" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Nowości]]></cat>
    <name><![CDATA[Bardzo krótka podróż i inne scenariusze filmowe]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/62b8058f6f81c869c1b8f14aced47ac8.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Joanna Szczepkowska
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 
 
 
Rozmowa ze scenarzystą może mieć taki przebieg:
-To jest niezłe,  ma duży potencjał, musisz jednak zmienić to i to…
Scenarzysta zmienia, zaczyna się produkcyjna akcja zabiegania o film.
Rozmowa może mieć i taki przebieg:
-To jest niezłe, ma duży potencjał, niestety do zmiany byłoby to i to.
Rozmowa się urywa, nie ma akcji zabiegania o film.
Z moich doświadczeń wynika, że obrót rozmowy nie ma żadnego związku z wartością scenariusza. Rzecz jest w tym, czy środowisko chce przyjąć scenarzystę do grona osób wpływających na kształt kina, czy nie.
Scenariusze które zwiera ta książka, są tylko niektórymi z tych, jakie  w zarysie lub skończone mam w swoim komputerze. Ich losy są różne. „Okno dla Anioła” zaproponowałam Teatrowi Telewizji. Odmowa przyszła listem poleconym. „Tekst nie mieści się w formule Teatru Telewizji”.  „Drugie żony” są pierwszymi odcinkami z serii dwunastu, które zaproponowałam dużej firmie producenckiej. Producent zrobił uwagę, że pomieszane są osoby dramatu – ich imiona  nie zgadzają się z dialogami, inaczej mówiąc panuje wielki chaos. Fakt, jestem osobą chaotyczną. Imiona poprawiłam, ale codzienne próby nawiązania kontaktu z producentem nie dały rezultatu.
Jeśli te teksty są przeciętne – nie ma to większego znaczenia. Jeśli nie są przeciętne,  to czego doświadczam jest problemem na większą skalę
Scenariusz  „ Bardzo Krótka podróż” napisałam na użytek tej książki, z nadzieją, ze ktoś zainteresuje się takim obrazem filmowym. Bo mimo wszystko nadziei nie tracę .]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000694]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Joanna Szczepkowska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[192]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="193" url="http://www.latarnik.com.pl/poczet-krolowych-polskich-powiesc-i-klucz" price="32.90" avail="3" set="0" stock="40" weight="0.69">
    <cat><![CDATA[Nowości]]></cat>
    <name><![CDATA[Poczet królowych polskich. Powieść i klucz]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/62690a9b0bc99c09768950c3d4972991.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 
 

„Poczet królowych polskich. Powieść i klucz”  to powieść obyczajowa pisana z sensacyjnym zacięciem, kryminał splatający polskie i żydowskie losy oraz niezwykły romans, w którym to mężczyźni okazują się słabą płcią.  Marcin Szczygielski prezentuje historię kilku pokoleń Polek, które są paniami własnego losu w czasach, w których przyszło im żyć. Co łączy przedwojenną gwiazdę kina, ideową komunistkę i współczesną singielkę?
Nowa powieść Marcina Szczygielskiego to wielowątkowa rodzinna historia, tajemnicze zmiany tożsamości głównych bohaterek oraz niewygodna fortuna, która zamiast wielkim szczęściem okazuje się niechcianym dziedzictwem.
Autor bestsellerowego Berka przygląda się losom polsko-żydowskich społeczności, którym daleko było do harmonijnego współistnienia. Wydobywa na światło dzienne mroczne kulisy przedwojennego showbiznesu, wyrafinowany półświatek wileńskich dandysów i lal czyli gejów.
Poczet królowych polskich to również niezwykły portret Warszawy i Wilna lat 30. Nowoczesna, tętniąca życiem stolica zestawiona jest z dekadenckim Wilnem, miastem w którym to polscy oficerowie dopuszczają się zbrodni. Autor proponuje całkowicie niesztampowy i nieromantyczny, obraz pomników polskiej martyrologii. Nad wszystkim zaś unosi się duch przedwojennej królowej polskiego kina Iny Benity, postaci nietuzinkowej, po której ślad zaginą wraz z upadkiem Powstania Warszawskiego.
Szokujący bieg wydarzeń, wyraziści bohaterowie prowadzący ryzykowną grę oraz niezwykła dbałość o historyczne detale sprawiają, że książkę Marcina Szczygielskiego czyta się z zapartym tchem, niczym psychologiczny thriller i niepokorny portret Polski XX i początku XXI wieku.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000830]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[193]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="197" url="http://www.latarnik.com.pl/xxl-tragikomedia-erotyczna" price="34.9" avail="3" set="0" stock="40" weight="0.65">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[XXL. Tragikomedia erotyczna]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/958c03fd20c6883adc3c9a564b357400.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Jacek Melchior
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka zintegrowana
 
 
 
Śmieszna, a chwilami szokująca odyseja gejowskiego Donżuana z warszawskiego „szlaku hańby” rozgrywa się przez czterdzieści polskich lat. Ale ta historia ma wymiar uniwersalny. Opowiada o człowieku, którego przerosło wszystko: ambicje, miłość, możliwości. Wszystko, poza pożądaniem…
Jak to możliwe, że jedynym przyjacielem i największym wrogiem Wojtka stał się hrabia F., - monstrum, przed którym nie ma ucieczki, marzenie i pułapka każdego mężczyzny?
Opowieść o uzależnieniu od seksu i obsesyjnym tropieniu piękna i doskonałości w świecie coraz mniej pięknym i niedoskonałym.
Przed wami mizantrop, który nie może obejść się bez ludzi. Groteskowy współczesny libertyn bez zahamowań, używający i „dający się używać” w poszukiwaniu bezwzględnej wolności… Czy jednak taka wolność w ogóle istnieje?]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000892]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Jacek Melchior]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[197]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="198" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/bardzo-krotka-podroz-i-inne-scenariusze-filmowe-epub-mobi-multiformat" price="24.9" avail="99" set="0" stock="10000" weight="101">
    <cat><![CDATA[Nowości]]></cat>
    <name><![CDATA[Bardzo krótka podróż i inne scenariusze filmowe - (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/daeaf13607f1164f48687f6244f0ca98.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Joanna Szczepkowska
Nośnik:
e-book (ePub + Mobi)
Rozmiar:
67 MB
 
 
Rozmowa ze scenarzystą może mieć taki przebieg:
-To jest niezłe,  ma duży potencjał, musisz jednak zmienić to i to…
Scenarzysta zmienia, zaczyna się produkcyjna akcja zabiegania o film.
Rozmowa może mieć i taki przebieg:
-To jest niezłe, ma duży potencjał, niestety do zmiany byłoby to i to.
Rozmowa się urywa, nie ma akcji zabiegania o film.
Z moich doświadczeń wynika, że obrót rozmowy nie ma żadnego związku z wartością scenariusza. Rzecz jest w tym, czy środowisko chce przyjąć scenarzystę do grona osób wpływających na kształt kina, czy nie.
Scenariusze które zwiera ta książka, są tylko niektórymi z tych, jakie  w zarysie lub skończone mam w swoim komputerze. Ich losy są różne. „Okno dla Anioła” zaproponowałam Teatrowi Telewizji. Odmowa przyszła listem poleconym. „Tekst nie mieści się w formule Teatru Telewizji”.  „Drugie żony” są pierwszymi odcinkami z serii dwunastu, które zaproponowałam dużej firmie producenckiej. Producent zrobił uwagę, że pomieszane są osoby dramatu – ich imiona  nie zgadzają się z dialogami, inaczej mówiąc panuje wielki chaos. Fakt, jestem osobą chaotyczną. Imiona poprawiłam, ale codzienne próby nawiązania kontaktu z producentem nie dały rezultatu.
Jeśli te teksty są przeciętne – nie ma to większego znaczenia. Jeśli nie są przeciętne,  to czego doświadczam jest problemem na większą skalę
Scenariusz  „ Bardzo Krótka podróż” napisałam na użytek tej książki, z nadzieją, ze ktoś zainteresuje się takim obrazem filmowym. Bo mimo wszystko nadziei nie tracę .

Joanna Szczepkowska
UWAGA: wersja multimedialna  z obrazami filmowymi w reż. Joanny Szczepkowskiej

]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000700]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Joanna Szczepkowska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[192_2]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="200" url="http://www.latarnik.com.pl/twoj-magiczny-niezbednik" price="29.9" avail="3" set="0" stock="40" weight="0.35">
    <cat><![CDATA[Katalog]]></cat>
    <name><![CDATA[Twój magiczny niezbędnik]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/07772b9cdfb5cf4fdc72d3463e924e57.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Joanna Stawińska
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 
 
 
Twój magiczny niezbędnik to praktyczny przewodnik po świecie ezoteryki: po wróżbach z kart Tarota, numerologii, horoskopach, magicznych miksturach, uzdrawiających kąpielach i afrodyzjakach. Joanna Stawińska objaśnia zasady obowiązujące w tym świecie i pomaga samodzielnie korzystać z magicznych narzędzi. Tarot uczy codziennie ogromnej pokory wobec faktu, że często udziela nam informacji, o które nie prosiliśmy... Tymi kartami może posługiwać się tylko ktoś, kto potrafi panować nad emocjami, kto nieustannie stara się pogłębiać swoją wiedzę ezoteryczną, kto potrafi ograniczyć się do precyzyjnego odczytu przesłania tych kart, bez próby upiększania wypowiedzi własnymi opiniami czy przykładami osobistych doświadczeń.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000199]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Joanna Stawińska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[200]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="201" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/nasturcje-i-cwoki-epub" price="19.9" avail="99" set="0" stock="10000000000000" weight="101">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[Nasturcje i ćwoki (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/4460db610dc90e2d7545049649ea7b4f.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
e-book (ePub+mobi)
Rozmiar:
3,2 MB
 
 
Nasturcje i ćwoki, czyli kryminał romantyczny - trzecia powieść w dorobku Marcina Szczygielskiego - to humorystyczna historia sercowych perypetii stylistki jednego z popularnych kobiecych magazynów.  Rozczarowana ostatnim nieudanym związkiem bohaterka postanawia od tej pory kierować się w miłości rozumem, a nie sercem i starannie wybiera kolejnego kandydata. Jej wybór pada na mieszkającego za ścianą sąsiada. Dziewczyna razem ze swoją przyjaciółką starannie "rozpracowują" nieświadomego ich planów chłopaka, śledząc każdy jego krok.  Pech w tym, że kiedy już główna bohaterka dochodzi do wniosku, że jej wybór jest słuszny i przystępuje do działania, kandydat nie przejawia najmniejszych chęci do zawarcia bliższej znajomości. W dodatku na horyzoncie pojawia się poprzedni narzeczony, który usiłuje odzyskać serce dziewczyny. Jej życie zaczyna się komplikować, a jakby tego wszystkiego było mało przypadkowo wplątuje się w sensacyjną aferę, w której niebagatelną rolę odgrywa tajemniczy pustostan oraz pewien hydraulik.  Jak znaleźć na to wszystko czas i siły, kiedy praca zajmuje dwanaście godzin na dobę, a despotyczna szefowa zmusza do coraz bardziej karkołomnych wysiłków w zdobywaniu kolejnych "prezentów dla czytelniczek" dołączanych do pisma?]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000601]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[18_201]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="203" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/kuchnia-na-ciezkie-czasy-epub" price="15.90" avail="99" set="0" stock="1000000000000" weight="101">
    <cat><![CDATA[E-booki]]></cat>
    <name><![CDATA[Kuchnia na ciężkie czasy (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/f503d89c43ec240b8fa81cf937c75cd7.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
e-book (ePub+mobi)
Rozmiar:
1,3 MB
 
 

 
Siedemset przepisów i sposobów jak niedrogo i do syta wyżywić rodzinę w okresie kłopotów z domowym budżetem, kryzysu gospodarczego, działań wojennych lub zagrożenia terrorystycznego.

„Kuchnia na ciężkie czasy" Marcina Szczygielskiego to kryzysowy poradnik i książka kucharska zarazem. Znaleźć tu można przepisy i sposoby na lepsze życie w czasach kłopotów z domowym budżetem, w wypadku załamania gospodarki, a nawet zagrożenia wojennego czy terrorystycznego. Dania, które możemy przyrządzić według podanych przez autora przepisów, są proste, smaczne, a ich składniki niezbyt wymyślne. Po tę książkę może więc sięgnąć każdy – zarówno ktoś biegły w sztuce kulinarnej, jak i początkująca gospodyni – i to nie tylko w sytuacji kryzysu”.Chleb z ziemniaków, herbata i kawa robione domowym sposobem, metody suszenia warzyw, wykorzystywania kuchennych odpadków lub długiego przechowywania produktów spożywczych bez lodówki – wszystko to umożliwia spore oszczędności. A zgromadzenie trwałych i przemyślanych zapasów może zapewnić poczucie bezpieczeństwa.Dział „Gospodarka domowa na wypadek wojny” w znacznej mierze oparty został na doświadczeniach polskich gospodyń z pierwszej połowy 1939 r. Choć od tego czasu minęło wiele lat, podane przez autora sposoby radzenia sobie w sytuacji nadzwyczajnej zachowały przydatność. Przepisy i metody przechowywania żywności zawarte w książce Szczygielskiego podpowiadają, jak możemy się do takiej sytuacji przygotować, by przetrwać ją bez paniki i widma głodu.

]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000489]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[203_1]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="205" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/alfabet-na-4-rece-epub" price="17.90" avail="99" set="0" stock="27" weight="101">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[Alfabet na 4 ręce (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/be95f8eb72851a0dc089384cbf63f2a0.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Raczek, Zygmunt Kałużyński
Nośnik:
e-book (ePub+mobi)
Rozmiar:
1,3 MB
 
 
Zygmunt Kałużyński nigdy nie oczekiwał, by jego czytelnicy zgadzali się ze wszystkim co pisał. Ważniejsza była dla niego wymiana myśli a nawet ożywiająca umysł prowokacja. To była istota jego publicystyki! Przecież nie był profesorem ani nauczycielem; był krytykiem filmowym i poszukiwaczem prawdy, którą potem na swoją odpowiedzialność głosił. Czasem upierał się przy niej, ale nigdy tych, którzy mieli inne zdanie nie lekceważył. Uważał, że dopiero w ogniu dyskusji powstają myśli, które się liczą.
Rozmowy z Zygmuntem Kałużyńskim były intelektualną rozkoszą. Przekonywałem się o tym przez prawie 30 lat naszej współpracy w telewizji (Warianty, Perły z lamusa i wiele innych programów), w radiu, w tygodnikach Polityka i Wprost, w czasie spotkań z czytelnikami i w trakcie pisania naszych 8 wspólnych książek. Przeszedłem wszystkie fazy: od zafascynowanego niepokornym krytykiem ucznia aż po jego przyjaciela, który przyjął na siebie zadanie zapewnienia mu nieśmiertelności. Przynajmniej w pamięci pokoleń, z którymi sam będę miał do czynienia.
30 września 2009 roku minęło pięć lat od śmierci Kałużyńskiego. Dopiero po tak długim okresie jestem gotowy, by przedstawić naszą ostatnią książkę złożoną prawie w całości z nigdy dotąd niepublikowanych rozmów. Nagrywałem je w czasie choroby Zygmunta, gdy nastał czas w naturalny sposób skłaniający do prywatnej refleksji i podsumowania. Teraz wreszcie mogliśmy w naszych dialogach wyjść poza magiczny krąg tematyki filmowej i porozmawiać o tym, co w naszym życiu najważniejsze.
Tomasz Raczek]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000540]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Raczek, Zygmunt Kałużyński]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[65_20120906125737]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="207" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/xxl-tragikomedia-erotyczna-epub" price="17.90" avail="99" set="0" stock="100000000000000" weight="101">
    <cat><![CDATA[Literatura piękna]]></cat>
    <name><![CDATA[XXL. Tragikomedia erotyczna (e-book multiformat))]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/811c276c35f42183f83cb48be08511d5.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Jacek Melchior
Nośnik:
e-book (ePub+mobi)
Rozmiar:
1,6 MB
 
 
 
Śmieszna, a chwilami szokująca odyseja gejowskiego Donżuana z warszawskiego „szlaku hańby” rozgrywa się przez czterdzieści polskich lat. Ale ta historia ma wymiar uniwersalny. Opowiada o człowieku, którego przerosło wszystko: ambicje, miłość, możliwości. Wszystko, poza pożądaniem…
Jak to możliwe, że jedynym przyjacielem i największym wrogiem Wojtka stał się hrabia F., - monstrum, przed którym nie ma ucieczki, marzenie i pułapka każdego mężczyzny?
Opowieść o uzależnieniu od seksu i obsesyjnym tropieniu piękna i doskonałości w świecie coraz mniej pięknym i niedoskonałym.
Przed wami mizantrop, który nie może obejść się bez ludzi. Groteskowy współczesny libertyn bez zahamowań, używający i „dający się używać” w poszukiwaniu bezwzględnej wolności… Czy jednak taka wolność w ogóle istnieje?]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000908]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Jacek Melchior]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[197_2]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="211" url="http://www.latarnik.com.pl/muzyka-milosc-i-mitomani" price="32.90" avail="14" set="0" stock="40" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Nowości]]></cat>
    <name><![CDATA[Miłość, muzyka i mitomani]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/539b6827c024cf6cc37b42f994bf3acd.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Janusz Cegiełła
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 
 

Są ludzie, których życiorysy nie mieszczą się nigdy w granicach wyznaczanej przez redakcję objętości. Szczególnie tyczy to maniaków, zajmujących się popularyzacją sztuki. Przykładem jest Janusz Cegiełła. To on działał w warszawskim Teatrze Wielkim, w jego najlepszych czasach Bohdana Wodiczki. Dyrektorował muzyce w Radiu i Telewizji, tworzył kilkadziesiąt programów: „Słuchamy i patrzymy”, „Żywoty instrumentów”, „Przeboje mistrzów”, „Warszawski album chopinowski” po radiowe „Muzykando”, które zapewniły mu niesłychaną popularność. Ich wartość polegała nie tylko na tym, że w sposób ogromnie atrakcyjny uczyły muzyki, ale ukazywały ją w szerokiej panoramie obyczajów, stylu życia, kostiumów, tańców, instrumentów i najdrobniejszych, zapadających w pamięć odbiorcy szczegółach. Ściągało to do telewizorów miliony ludzi. To był sukces większy od przesławnej „Kobry”.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000977]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Janusz Cegiełła]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[211]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="212" url="http://www.latarnik.com.pl/kallas" price="34.9" avail="3" set="0" stock="40" weight="0.36">
    <cat><![CDATA[Nowości]]></cat>
    <name><![CDATA[Kallas]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/9770c992fba00297a7d84b7cc59bfbdd.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka
 
 
 
Kalina Jędrusik i Violetta Villas - dwie strony tego samego medalu. Obie przerysowane, obie prawdziwe i obie trudne do przełknięcia.
Obie unikalne i obie obdarzone iskrą geniuszu. Wyśmiewane, lekceważone, spychane na margines a jednocześnie kochane, cenione, stawiane na piedestałach. Obie przeklęte.
Kallas nie jest próbą opowiedzenia ich historii, a zaledwie opisem pięciu epizodów z ich życia. Choć sztuka ta inspirowana jest prawdziwymi wydarzeniami, dialogi i postaci są literacką fikcją. To opowieść o odrzuceniu i o tym, że większość nigdy nie przebaczy jednostce ani genialności, ani unikalności. Obie tego doświadczały i to je łączyło, wbrew różnicom w erudycji, inteligencji, pochodzeniu czy wreszcie - gustach. A jednak związków podobieństw i zależności między nimi było znacznie więcej, ale o tym przeczytajcie sami.
 ]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000953]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[212]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="213" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/corka-kossaka-wspomnienia-o-magdalenie-samozwaniec-epub" price="19.9" avail="99" set="0" stock="1000000000000" weight="101">
    <cat><![CDATA[E-booki]]></cat>
    <name><![CDATA[Córka Kossaka. Wspomnienia o Magdalenie Samozwaniec (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/048bf94e82ed8ebefe5e0f67a98122fb.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Rafał Podraza
Nośnik:
e-book (ePub+mobi)
Rozmiar:
1,0 MB
 
 
 
Czy Magdalena Samozwaniec zazdrościła talentu swojej starszej siostrze Marii Pawlikowskiej-Jasnorzewskiej? Czym imponował pisarce jej ojciec Wojciech Kossak? Dlaczego nie lubiła mówić publicznie o bracie Jerzym i jego rodzinie? Dlaczego uważała, że „Kossaki ją wyklęły”? Jak żyła na co dzień, co ją cieszyło, a co drażniło? Co lubiła jeść, w co się ubierać? Kto i dlaczego nie przepadał za jej drugim mężem Zygmuntem Niewidowskim? Dlaczego pisarka zerwała kontakt ze swoją jedyną córką Teresą i pozbawiła ją spadku? Odpowiedzi na te pytania – a także wiele innych – znajdą Państwo w książce, która ukazuje się w 40. rocznicę śmierci Pierwszej Damy Polskiej Satyry.  Rafał Podraza, niestrudzony tropiciel faktów z życia pisarki i badacz jej twórczości przygotował wyjątkową publikację, na którą składa się siedemdziesiąt – nie zawsze pochlebnych! –  wspomnień członków najbliższej rodziny, przyjaciół i znajomych, ponad setka zdjęć oraz listy bohaterki i cała gama anegdot o satyryczce.
Córka Kossaka. Wspomnienia o Magdalenie Samozwaniec to nie tylko kopalnia wiedzy o pisarce, która przez całe życie piórem walczyła z hipokryzją, zakłamaniem i kołtuństwem, to także parada wielkich nazwisk i próba ocalenia od zapomnienia dawnego świata.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000861]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Rafał Podraza]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[191_2]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="216" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/w-dzungli-milosci-multiformat-epub-mobi" price="19.90" avail="99" set="0" stock="100000" weight="101">
    <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
    <name><![CDATA[W dżungli miłości (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/cbc59f771a4d78632b3045b8e19bf18e.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Beata Pawlikowska
Nośnik:
e-book (ePub+mobi)
Rozmiar:
12 MB
 
 
z wstępu autorki:
James Bond miłości. 007 zgłoś się i skacz w otchłań samotności.
Bądź w miłości pokornym mnichem, wdzięcznym za to, co dostaje i nie proś o więcej. Bądź gotów na to, że twoja przyszłość może umrzeć w każdej chwili – a ty wtedy chwycisz za tobołek i bez słowa skargi pójdziesz samotnie przed siebie. Po bezdrożach, przez pustkowia, do nikąd.
Czy to jest miłość?...
W Polsce co drugi mężczyzna i co trzecia kobieta zdradza swojego męża lub żonę. Ponad połowa małżeństw kończy się rozwodem. Kiedy patrzy się na szczęśliwe twarze nowożeńców, pełne nadziei i dobrej woli, jak to możliwe, że po jakimś czasie ci sami ludzie zamieniają się w obcych sobie wrogów?
Dlaczego na palcach jednej ręki można policzyć szczęśliwe związki?
Dlaczego miłość wydaje się być ogromną, nieosiągalną nadzieją, która prędzej czy później okazuje się oszustwem?...
W swojej książce Beata Pawlikowska pisze także o spełnianiu marzeń, życiowym lenistwie, byciu wojownikiem, samotności, silnej woli, odwadze, oczekiwaniach, samodzielności, alkoholu, o tym jak sobie radzić z brakiem poczucia własnej wartości, złymi emocjami i bezsilnością, pisze też o szczęściu. Także w miłości.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000922]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Beata Pawlikowska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[95_2]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="217" url="http://www.latarnik.com.pl/wroc-do-sorento" price="29.90" avail="3" set="0" stock="100" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Nowości]]></cat>
    <name><![CDATA[Wróć do Sorrento?]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/caab4190078e37c5d68c22b7abbdea93.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Anna German
Nośnik:
druk
Oprawa:
miękka zintegrowana
 
 

Tytuł dostępny ponownie od 6 kwietnia
W 1966 roku Anna German, nazywana wówczas „Białym Aniołem polskiej piosenki”, wyjechała do Włoch, aby zrobić światową karierę. Trasa koncertowa, występy telewizyjne, festiwal w San Remo, (to wtedy narzeczony Dalidy Luigi Tenco z rozpaczy, że jego piosenka „Ciao, amore, ciao” nie przeszła do finału, popełnił samobójstwo). German wszędzie budziła zachwyt. Niewysocy włoscy konferansjerzy mieli z nią kłopot, bo przerastała ich o głowę. Jeden z nich zapytał ją nawet bezczelnie: „Ile metrów pani sobie mierzy?”. Odpaliła mu natychmiast, po włosku: „To nie istotne; ważne, że jestem wyższa od pana”. Publiczność zawyła z podziwu.
         Szczęście trwało kilka miesięcy. 28 sierpnia 1967 roku, wracając z koncertu, Anna German została ciężko ranna w wypadku samochodowym na autostradzie Słońca koło Bolonii. Przez siedem dni pozostawała w śpiączce. Obudziła się ale miała urazy kręgosłupa; nie było wiadomo, czy kiedykolwiek będzie jeszcze chodzić i śpiewać. Po dwóch latach trudnej, bolesnej rekonwalescencji, wróciła jednak na estradę. Stanęła przed mikrofonem prosta jak nigdy i zaśpiewała swój superprzebój, który napisała w czasie choroby „Człowieczy los”. Wkrótce ukazała się też jej książka „Wróć do Sorrento?...”, w której opisała swoje przeżycia. To był bestseller. Wyrywano go sobie z rąk i dosłownie zaczytywano. Do dzisiaj przetrwało niewiele egzemplarzy.
         W trzydziestą rocznicę śmierci znakomitej piosenkarki Instytut Wydawniczy Latarnik postanowił wznowić jej legendarną książkę.  ]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000960]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Anna German]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[217]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="219" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/w-dzungli-zycia-multiformat-epub-mobi" price="19.90" avail="99" set="0" stock="100000" weight="101">
    <cat><![CDATA[Beata Pawlikowska]]></cat>
    <name><![CDATA[W dżungli życia (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/52ba993541d762a3b3a807bc6a7cc640.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Beata Pawlikowska
Nośnik:
e-book (ePub+mobi)
Rozmiar:
25 MB
 
 
Bestsellerowy poradnik Beaty Pawlikowskiej „W dżungli życia” stał się ulubioną lekturą młodych ludzi poszukujących swojego miejsca w życiu. Gdy pierwsze wydanie rozeszło się w nakładzie przekraczającym 30 tysięcy egzemplarzy, Autorka postanowiła wnieść do książki uzupełnienia i rozszerzenia, o które dopominali się czytelnicy. Teraz książka pojawia się na rynku księgarskim w jeszcze doskonalszej formie, bogatsza w grafiki, zdjęcia i nowe spostrzeżenia.
Beata Pawlikowska pisze: „Moja podróż przez życie nie była łatwa. Musiałam się wiele razy sparzyć i dostać od losu po głowie, żeby w końcu zrozumieć o co w tym wszystkim chodzi. Kiedyś wydawało mi się, że jestem najbardziej samotną i nieszczęśliwą osobą na świecie. Potem zrozumiałam, że bezczynne siedzenie i użalanie się nad sobą do niczego nie prowadzi. Wtedy zakasałam rękawy i wzięłam się do pracy. Zostałam Dyrektorem Mojego życia. Znalazłam w sobie siłę i odwagę, żeby spełniać swoje marzenia i żyć szczęśliwie. I o tym właśnie napisałam tę książkę. Właściwie jest to także książka podróżnicza, bo opowiada o mojej podróży przez życie.”
Po lekturze książki warto też zajrzeć do wirtualnego świata Autorki na www.beatapawlikowska.com]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000915]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Beata Pawlikowska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[219]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="221" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/w-dzungli-niepewnosci-multiformat-epub-mobi" price="24.90" avail="99" set="0" stock="100000" weight="101">
    <cat><![CDATA[Beata Pawlikowska]]></cat>
    <name><![CDATA[W dżungli niepewności (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/b3a91b55f7dd52f6e05777f6975fc777.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Beata Pawlikowska
Nośnik:
e-book (ePub+mobi)
Rozmiar:
10 MB
 
 
Pierwszego maila od Moniki dostałam w jesienny wieczór trzy lata temu. Pisała o swoich problemach z jedzeniem i poszukiwaniu miejsca w życiu. Była głęboko przekonana, że jeśli schudnie, to wreszcie będzie szczęśliwa. A ja wiedziałam, że się myli.
 Wrażenie zagubienia i chaosu nie wynika z bałaganu w otaczającym nas świecie, tylko z rozgardiaszu panującego we własnej duszy. Tam kryje się paraliżujący strach, oczekiwanie katastrofy, brak poczucia bezpieczeństwa i własnej wartości. Stąd biorą się takie choroby,  jak anoreksja i bulimia, uzależnienie od alkoholu, narkotyków, internetu czy zakupów.
 Ta książka to zapis mailowej rozmowy, którą zaczęłyśmy wtedy prowadzić. To jest prawdziwa historia o tym, że warto szukać swojego szczęścia, ale i o tym, że nie znajduje się ono w innych ludziach, ani w odchudzaniu, ani w pokonaniu żadnej przeszkody, którą człowiek przed sobą podświadomie stawia. Jest to prawdziwa opowieść o pozbywaniu się wewnętrznych barier i odkrywaniu swojego prawdziwego "ja", czego Wam i bohaterce tej książki, Monice, życzę z całego serca.]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000939]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Beata Pawlikowska]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[221]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="226" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/ostatni-tacy-przyjaciele-komeda-hlasko-nizinski-epub-mobi-multiformat" price="29.9" avail="99" set="0" stock="100000" weight="101">
    <cat><![CDATA[Nowości]]></cat>
    <name><![CDATA[Ostatni tacy przyjaciele (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/f36c608c298a014300b37649833807d3.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Lach
Nośnik:

e-book (ePub, mobi)

Rozmiar:
4 MB
 
 
Żyli szybko, umarli młodo. Przyjechali do Ameryki w aurze gwiazd z Europy. Krzysztof Komeda-Trzciński - zdolny jazzman i kompozytor oraz Marek Hłasko - niepokorny pisarz, europejski „James Dean”. Jeden błyskawicznie zdobył sławę legendarną kołysanką do filmu „Dziecko Rosemary” Romana Polańskiego. Drugi miał zostać rozchwytywanym scenarzystą. Trzeci – Marek Niziński - obracający się wśród gwiazd fotografik, wprowadził ich do oficjalnego i zakulisowego Los Angeles. Dla trzech przyjaciół amerykański sen szybko jednak zamienił się w koszmar. Najpierw na skutek nieszczęśliwego wypadku umarł Krzysztof Komeda, po kilku tygodniach Marek Hłasko. Ostatni samobójczą śmiercią zginął Marek Niziński. Co doprowadziło ich do tragicznego końca?
Wokół artystów związanych z Romanem Polańskim przez lata krążyło wiele mitów, plotek, a nawet oskarżeń o satanizm. Książka ta zawiera historie, których dotąd nie było można w pełni opowiedzieć. Dopiero po śmierci Zofii, żony Krzysztofa Komedy, oraz Ewy Krzyżanowskiej, pracującej dla amerykańskich gwiazd matki Marka Nizińskiego, stało się to możliwe. Tomasz Lach, syn Zofii Komedy - Trzcińskiej, opowiada o trzech przyjaciołach, którzy chcieli zdobyć sławę, pieniądze i Hollywood. Rozwiewa wątpliwości dotyczące okoliczności śmierci Krzysztofa Komedy, uchyla kulisy tragicznego odejścia Marka Hłaski.
Książka „Ostatni tacy przyjaciele. Komeda. Hłasko. Niziński” obejmuje szesnaście miesięcy pobytu bohaterów w Ameryce. W tle wydarzeń odnajdujemy filmowy świat Los Angeles: Bulwar Zachodzącego Słońca, Rodeo Drive, studia Paramount Pictures, legendarny hotel gwiazd Chateau Marmont oraz Beverly Hills. Spotykamy takie ikony ówczesnego kina jak Fred Astaire, John Cassavetes, Mia Farrow czy Barbra Streisand. Poznajcie rządzący się bezwzględnymi, komercyjnymi i zarazem purytańskimi zasadami świat artystów Ameryki końca lat sześćdziesiątych ubiegłego wieku…]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788363841034]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Lach]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[224_3]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="228" url="http://www.latarnik.com.pl/ostatni-tacy-przyjaciele-komeda-hlasko-nizinski" price="44.9" avail="3" set="0" stock="100" weight="0.6">
    <cat><![CDATA[Nowości]]></cat>
    <name><![CDATA[Ostatni tacy przyjaciele. Komeda. Hłasko. Niziński]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/672c112f49c64ea9ad3cdfe7ca530b76.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Tomasz Lach
Nośnik:

druk

Oprawa:
miękka ze skrzydełkami
 
 
 
Tytuł dostępny ponownie od 6 kwietnia
Żyli szybko, umarli młodo. Przyjechali do Ameryki w aurze gwiazd z Europy. Krzysztof Komeda-Trzciński - zdolny jazzman i kompozytor oraz Marek Hłasko - niepokorny pisarz, europejski „James Dean”. Jeden błyskawicznie zdobył sławę legendarną kołysanką do filmu „Dziecko Rosemary” Romana Polańskiego. Drugi miał zostać rozchwytywanym scenarzystą. Trzeci – Marek Niziński - obracający się wśród gwiazd fotografik, wprowadził ich do oficjalnego i zakulisowego Los Angeles. Dla trzech przyjaciół amerykański sen szybko jednak zamienił się w koszmar. Najpierw na skutek nieszczęśliwego wypadku umarł Krzysztof Komeda, po kilku tygodniach Marek Hłasko. Ostatni samobójczą śmiercią zginął Marek Niziński. Co doprowadziło ich do tragicznego końca?
Wokół artystów związanych z Romanem Polańskim przez lata krążyło wiele mitów, plotek, a nawet oskarżeń o satanizm. Książka ta zawiera historie, których dotąd nie było można w pełni opowiedzieć. Dopiero po śmierci Zofii, żony Krzysztofa Komedy, oraz Ewy Krzyżanowskiej, pracującej dla amerykańskich gwiazd matki Marka Nizińskiego, stało się to możliwe. Tomasz Lach, syn Zofii Komedy - Trzcińskiej, opowiada o trzech przyjaciołach, którzy chcieli zdobyć sławę, pieniądze i Hollywood. Rozwiewa wątpliwości dotyczące okoliczności śmierci Krzysztofa Komedy, uchyla kulisy tragicznego odejścia Marka Hłaski.
Książka „Ostatni tacy przyjaciele. Komeda. Hłasko. Niziński” obejmuje szesnaście miesięcy pobytu bohaterów w Ameryce. W tle wydarzeń odnajdujemy filmowy świat Los Angeles: Bulwar Zachodzącego Słońca, Rodeo Drive, studia Paramount Pictures, legendarny hotel gwiazd Chateau Marmont oraz Beverly Hills. Spotykamy takie ikony ówczesnego kina jak Fred Astaire, John Cassavetes, Mia Farrow czy Barbra Streisand. Poznajcie rządzący się bezwzględnymi, komercyjnymi i zarazem purytańskimi zasadami świat artystów Ameryki końca lat sześćdziesiątych ubiegłego wieku…]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788360000984]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Tomasz Lach]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[228]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="229" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/wroc-do-sorrento-anna-german-epub-mobi-multiformat" price="18.90" avail="99" set="0" stock="1000000000" weight="101">
    <cat><![CDATA[Anna German]]></cat>
    <name><![CDATA[Wróć do Sorrento? (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/76fb9b7ba3dc74a87fd46abe2760d916.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Anna German
Nośnik:
e-book (ePub, mobi)
Rozmiar:
5 MB
 
 

W 1966 roku Anna German, nazywana wówczas „Białym Aniołem polskiej piosenki”, wyjechała do Włoch, aby zrobić światową karierę. Trasa koncertowa, występy telewizyjne, festiwal w San Remo, (to wtedy narzeczony Dalidy Luigi Tenco z rozpaczy, że jego piosenka „Ciao, amore, ciao” nie przeszła do finału, popełnił samobójstwo). German wszędzie budziła zachwyt. Niewysocy włoscy konferansjerzy mieli z nią kłopot, bo przerastała ich o głowę. Jeden z nich zapytał ją nawet bezczelnie: „Ile metrów pani sobie mierzy?”. Odpaliła mu natychmiast, po włosku: „To nie istotne; ważne, że jestem wyższa od pana”. Publiczność zawyła z podziwu.
         Szczęście trwało kilka miesięcy. 28 sierpnia 1967 roku, wracając z koncertu, Anna German została ciężko ranna w wypadku samochodowym na autostradzie Słońca koło Bolonii. Przez siedem dni pozostawała w śpiączce. Obudziła się ale miała urazy kręgosłupa; nie było wiadomo, czy kiedykolwiek będzie jeszcze chodzić i śpiewać. Po dwóch latach trudnej, bolesnej rekonwalescencji, wróciła jednak na estradę. Stanęła przed mikrofonem prosta jak nigdy i zaśpiewała swój superprzebój, który napisała w czasie choroby „Człowieczy los”. Wkrótce ukazała się też jej książka „Wróć do Sorrento?...”, w której opisała swoje przeżycia. To był bestseller. Wyrywano go sobie z rąk i dosłownie zaczytywano. Do dzisiaj przetrwało niewiele egzemplarzy.
         W trzydziestą rocznicę śmierci znakomitej piosenkarki Instytut Wydawniczy Latarnik postanowił wznowić jej legendarną książkę.  ]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788363841010]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Anna German]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[217_3]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="230" url="http://www.latarnik.com.pl/czarownica-pietro-nizej" price="30.40" avail="3" set="0" stock="50" weight="0.4">
    <cat><![CDATA[Dla dzieci i młodzieży]]></cat>
    <name><![CDATA[Czarownica piętro niżej]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/117ff4f3d4321908c2c4f3a0606cca48.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda
 
 
 
Co robić, kiedy deszcz wciąż pada, pada i pada? Oczywiście oglądać telewizję i jeść pizzę, najlepiej dzień w dzień. I cytować dialogi z ukochanych seriali...Ale życie nie może być aż tak piękne. Zatem któregoś dnia zwykła Maja ze zwykłego bloku – zamiast na zagraniczną wycieczkę – musi wyjechać na wakacje do ciabci. Ale nuuuuuuda. Stara kamienica, czarno-biały telewizor bez pilota, skrzypiąca wersalka... i jakieś tajemnicze odgłosy na strychu. Zwariować można... Ech, żeby choć z kotem można było pogadać... albo z jakąś wiewiórką (czy lisem?)... A tu tylko prastara ciabcia, jej makatki i obtłuczone kubki. I Zdradliwe Lilie w ogródku. Zdradliwe Lilie? Duchy?? Gadający kot??? Wiewiórka, która chce być lisem?! Nowa książka Marcina Szczygielskiego to cudowna mieszanka suspensu, opowieści o duchach i fantasy. Wyobraźnia – jak zawsze olśniewająca! Wspaniały zmysł dramaturgiczny i poczucie humoru!]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788361824589]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[230]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="231" url="http://www.latarnik.com.pl/czarownica-pietro-nizej-za-niebieskimi-drzwiami" price="52.90" avail="3" set="0" stock="50" weight="0.7">
    <cat><![CDATA[Dla dzieci i młodzieży]]></cat>
    <name><![CDATA[Czarownica piętro niżej, Za niebieskimi drzwiami]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/a03fa31e271afecd432f640eb8bb2bb2.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
druk
Oprawa:
twarda, miękka ze skrzydełkami
 
 
 Czarownica piętro niżej
Co robić, kiedy deszcz wciąż pada, pada i pada? Oczywiście oglądać telewizję i jeść pizzę, najlepiej dzień w dzień. I cytować dialogi z ukochanych seriali...Ale życie nie może być aż tak piękne. Zatem któregoś dnia zwykła Maja ze zwykłego bloku – zamiast na zagraniczną wycieczkę – musi wyjechać na wakacje do ciabci. Ale nuuuuuuda. Stara kamienica, czarno-biały telewizor bez pilota, skrzypiąca wersalka... i jakieś tajemnicze odgłosy na strychu. Zwariować można... Ech, żeby choć z kotem można było pogadać... albo z jakąś wiewiórką (czy lisem?)... A tu tylko prastara ciabcia, jej makatki i obtłuczone kubki. I Zdradliwe Lilie w ogródku. Zdradliwe Lilie? Duchy?? Gadający kot??? Wiewiórka, która chce być lisem?! Nowa książka Marcina Szczygielskiego to cudowna mieszanka suspensu, opowieści o duchach i fantasy. Wyobraźnia – jak zawsze olśniewająca! Wspaniały zmysł dramaturgiczny i poczucie humoru!
 
Za niebieskimi drzwiami
Dwunastoletni Łukasz wyjeżdża z mamą samochodem na wymarzone wakacje. Mają wypadek, po którym chłopiec trafia do szpitala, a stamtąd do pensjonatu swojej ciotki w niewielkim nadmorskim miasteczku. Nie potrafi przystosować się do nowego życia – nie dogaduje się ani z ciotką, ani z innymi dziećmi. Czuje się samotny i marzy, by wyrwać się z obcego mu miejsca. Przypadkowo odkrywa, że niebieskie drzwi w starym pensjonacie można otworzyć tak, by zaprowadziły go do innego świata. Baśniowego, tajemniczego i na pozór przyjaznego, choć Łukasz szybko się przekona, że tylko do czasu... Za niebieskimi drzwiami Marcina Szczygielskiego to – podobnie jak Omega i Czarny Młyn tego samego autora   – książka dla młodzieży. Można ją nazwać powieścią przygodową czy obyczajową, choć znajdziemy w niej też liczne motywy znane z literatury science fiction i horrorów. Niezwykle precyzyjnie jest w niej budowane napięcie – prosta na początku fabuła obfituje w nieoczekiwane zwroty, nic też nie zapowiada zaskakującego   finału…
Równie ważne jak pochłaniająca czytelnika akcja jest jednak to, że książka tak wyraziście mówi o emocjach współczesnych nastolatków – ich samotności, marzeniach, wyborach – oraz nieumiejętności budowania relacji zarówno z rówieśnikami, jak i z najbliższą rodziną. To także historia poszukiwania ojca, którego Łukasz nigdy nie poznał, a za którym tęsknił przez całe swoje dwunastoletnie życie.
Nagroda Duży Dong 2010 przyznawana przez Polską Sekcję IBBY
 II nagroda w III Konkursie Literatury Dziecięcej im. Haliny Skrobiszewskiej]]></desc>
    <attrs>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[230_2]]></a>
    </attrs>
  </o>
  <o id="233" url="http://www.latarnik.com.pl/e-booki/za-niebieskimi-drzwiami-multiformat-epub-mobi" price="24.9" avail="99" set="0" stock="10000000000000" weight="101">
    <cat><![CDATA[Dla dzieci i młodzieży]]></cat>
    <name><![CDATA[Za niebieskimi drzwiami (e-book multiformat)]]></name>
    <imgs>
      <main url="http://www.latarnik.com.pl/console/image/resize/width/300/height/0/type/productGfx/image/3208f4dd2795d7218b526cf5502cc99e.jpg"/>
    </imgs>
    <desc><![CDATA[Autor:
Marcin Szczygielski
Nośnik:
e-book epub+mobi
Rozmiar:
2 MB
 
 
Dwunastoletni Łukasz wyjeżdża z mamą samochodem na wymarzone wakacje. Mają wypadek, po którym chłopiec trafia do szpitala, a stamtąd do pensjonatu swojej ciotki w niewielkim nadmorskim miasteczku. Nie potrafi przystosować się do nowego życia – nie dogaduje się ani z ciotką, ani z innymi dziećmi. Czuje się samotny i marzy, by wyrwać się z obcego mu miejsca. Przypadkowo odkrywa, że niebieskie drzwi w starym pensjonacie można otworzyć tak, by zaprowadziły go do innego świata. Baśniowego, tajemniczego i na pozór przyjaznego, choć Łukasz szybko się przekona, że tylko do czasu... Za niebieskimi drzwiami Marcina Szczygielskiego to – podobnie jak Omega i Czarny Młyn tego samego autora   – książka dla młodzieży. Można ją nazwać powieścią przygodową czy obyczajową, choć znajdziemy w niej też liczne motywy znane z literatury science fiction i horrorów. Niezwykle precyzyjnie jest w niej budowane napięcie – prosta na początku fabuła obfituje w nieoczekiwane zwroty, nic też nie zapowiada zaskakującego   finału…
Równie ważne jak pochłaniająca czytelnika akcja jest jednak to, że książka tak wyraziście mówi o emocjach współczesnych nastolatków – ich samotności, marzeniach, wyborach – oraz nieumiejętności budowania relacji zarówno z rówieśnikami, jak i z najbliższą rodziną. To także historia poszukiwania ojca, którego Łukasz nigdy nie poznał, a za którym tęsknił przez całe swoje dwunastoletnie życie.
Nagroda Duży Dong 2010 przyznawana przez Polską Sekcję IBBY
 II nagroda w III Konkursie Literatury Dziecięcej im. Haliny Skrobiszewskiej]]></desc>
    <attrs>
      <a name="EAN"><![CDATA[9788363841058]]></a>
      <a name="Producent"><![CDATA[Marcin Szczygielski]]></a>
      <a name="Kod_producenta"><![CDATA[87_2]]></a>
    </attrs>
  </o>
</offers>
