<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pasaz:Envelope SYSTEM "loadOffers.dtd">
<pasaz:Envelope xmlns:pasaz="http://schemas.xmlsoap.org/soap/envelope/">
  <pasaz:Body>
    <loadOffers xmlns="urn:ExportB2B">
      <offers>
        <offer>
          <id>5245</id>
          <name><![CDATA[Działaj skutecznie]]></name>
          <price>19.9</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4265a06,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Ekonomia i biznes]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Jak realizować swoje cele ze 100% skutecznością i jak skuteczniej działać w każdej dziedzinie swojego życia?  Czy chciałbyś potrafić spełniać swoje marzenia i kończyć to, co zacząłeś? Czy masz w swoim życiu cel, ktrego nie możesz osiągnąć, albo marzenie, ktre się jeszcze nie spełniło? Czy chciałbyś skuteczniej działać w swoim życiu i zrobić to, co zawsze chciałeś zrobić? Czy brakuje Ci czasami sił i energii do osiągnięcia tego, czego bardzo pragniesz?  Czy boisz się porażek albo paraliżuje Cię strach przed porażką? Jeśli odpowiedziałeś &bdquo;tak&rdquo; na ktreś z tych pytań, to mam dla Ciebie dobrą wiadomość. TAK, możesz zacząć osiągać cele, ktre sobie wyznaczyłeś. TAK, możesz nie bać się porażek i z odwaga dążyć do wyznaczonego celu TAK, możesz działać skuteczniej i osiągnąć w swoim życiu to wszystko, co do tej pory wydawało Ci się nieosiągalne. &bdquo;Każdy &ndash; nie tylko ten, kto myśli o sukcesie &ndash; powinien codziennie rano, zaraz po przebudzeniu, przeczytać tę książkę&rdquo; Każdy &ndash; nie tylko ten, kto myśli o sukcesie - powinien codziennie rano, zaraz po przebudzeniu, przeczytać tę książkę. Nauczyć się jej na pamięć i cytować sobie w każdym stosownym momencie: czy to planując dzień, czy całe życie, czy w sytuacji, kiedy coś się nie udaje. To zdecydowanie najlepszy ebook na temat komunikacji, autoprezentacji, zarządzania sobą w czasie i kontroli emocji, jaki dotychczas czytałam.  Ale to tylko fundamentalne zagadnienia tego fascynującego wydawnictwa, ponieważ &ndash; jak zwykle u tego autora &ndash; wszechstronność prezentowanej wiedzy wzbudza głęboki i należny mu szacunek. Daje się też odczuć, że mamy do czynienia z Trenerem najwyższej klasy. Przekaz jest klarowny, uporządkowany, a cała książka ma mj ulubiony charakter praktycznego poradnika. Książka Andrzeja Bubrowieckiego &ndash; jak zresztą sam autor &ndash; inspiruje, motywuje i daje wskazwki. Może być natchnieniem, dodać pewności siebie i entuzjazmu na całe życie każdemu czytelnikowi. Wielkie brawa!  dr Irena Kamińska-Radomska The Protocol School of Poland www.protocol.pl Powiem więcej &ndash; aby tego wszystkiego dokonać, wcale nie musisz zapracować się na śmierć albo ciężko pracować i odmawiać sobie wszystkich przyjemności życia. Wszystko, czego potrzebujesz, to nauczyć się &bdquo;Jak działać skutecznie?&rdquo; Oto przed Tobą pojawia się możliwość, na ktrą być może długo czekałeś. Być może do tej pory nie zrealizowałeś żadnego ze swoich marzeń. Być może marzenia, ktre do tej pory udało Ci się zrealizować, okazały się nic niewarte &ndash; to wszystko jest nieważne, ponieważ już za chwilę poznasz dokładny i sprawdzony sposb, ktry pozwoli Ci realizować cele, ktre dadzą Ci satysfakcje i spełnienie. Zanim jednak to zrobisz, powinieneś wiedzieć, że&hellip; Aby zastosować rady zawarte w tej książce, nie potrzebujesz mieć skończonych dwch fakultetw albo mieć przeczytanych 120 książek o motywacji, zarządzaniu czasem i sukcesie. Nie musisz też być osobą bardzo mocno zapracowaną (ale możesz), ktra ma na głowie trzy firmy i zarządzanie 50 pracownikami. Wręcz przeciwnie. Możesz dużo skorzystać z rad zawartych w tej książce tylko dlatego, że są to uniwersalne, zawsze działające sposoby na bycie bardziej skutecznym w życiu.  Być może teraz sobie myślisz: &bdquo;Jak coś jest uniwersalne i do wszystkiego, to jest do niczego&rdquo;. Jednak prawda jest taka, że te zasady, o ktrych dowiesz się z książki &bdquo;Działaj skutecznie!&rdquo;, są do zastosowania przez wszystkich. Dlaczego? Przede wszystkim dlatego, że Zasady bycia skutecznym są nieskomplikowane i łatwe do zastosowania Bycie skutecznym w życiu to nie jest czarna magia zarezerwowana tylko dla nielicznych i tylko dla wybrańcw. Wręcz przeciwnie. Ta książka udowadnia to, że każdy z nas &ndash; niezależnie od tego, czy jest mechanikiem samochodowym, czy właścicielem funduszu emerytalnego &ndash; może działać skutecznie i osiągać cele, ktre przed sobą postawił.  Jakie są Twoje cele i co Ty chcesz osiągnąć? Nawet jeśli teraz jeszcze nie wiesz, co chcesz robić, co osiągnąć w życiu i jakie są Twoje marzenia, to dzięki tej książce możesz się tego dowiedzieć. W końcu ten poradnik nie miałby żadnej wartości, gdyby nie fakt, że najpierw pozwoli Ci dokładnie określić, czego pragniesz i jaki cel da Ci spełnienie i szczęście. Jest to bardzo ważne, a mimo to wielu ludzi o tym zapomina.  Koncentrują się na działaniu, ciężkiej pracy, zdobywaniu nowych umiejętności, jednak to wszystko prowadzi ich w ślepy zaułek. Ktregoś dnia spostrzegają, że cele, ktre sobie wyznaczyli i realizowali z takim zapałem, tak naprawdę nie są dla nich satysfakcjonujące. Jeśli Ty chcesz uniknąć podobnego losu i nie pracować na darmo, to powinieneś skorzystać z wiedzy zawartej w tej książce.  O autorze... Andrzej Bubrowiecki jest absolwentem Wydziału Pedagogicznego Uniwersytetu Warszawskiego.  Ceniony Coach Rozwoju Osobistego, Trener w Biznesie, Trener Szybkiego Czytania i Technik Pamięciowych. Ekspert w dziedzinie twrczego wykorzystania umysłu; pamięci i kreatywnego myślenia, a także komunikacji interpersonalnej i autoprezentacji.  Specjalizuje się rwnież w szkoleniach z psychologii sprzedaży, zarządzania sobą w czasie oraz kontroli emocji i zarządzania stresem. Jest autorem książek &bdquo;Popraw swoją pamięć&rdquo; i &bdquo;Popraw swoją kreatywność&rdquo;, ebookw &bdquo;Sekrety kreatywnego myślenia&rdquo; i &bdquo;Techniki pamięciowe dla każdego&rdquo;. Dużą popularnością cieszy się jego autorski program szkoleniowy &bdquo;Pamięć i Kreatywność &ndash; wrota do sukcesu XXI wieku&rdquo;. Był wielokrotnie ekspertem w programach telewizyjnych i radiowych. W jego szkoleniach i prezentacjach uczestniczyło już ponad 6000 osb. Jak sam o sobie mwi, jest trenerem pasjonatem, a jego praca &ndash; najlepszym dowodem na to, że marzenia się spełniają.  Jak określić i zrealizować cele w swoim życiu?  Wyznaczanie celw i skuteczna ich realizacja to nie jest prosta sztuka, nie wystarczy tylko pomyśleć przez chwilę, co by się chciało mieć, i przyjąć to za cel. W tym poradniku poznasz aż trzy praktyczne ćwiczenia, ktre pozwolą Ci dokładnie i szczegłowo wyznaczyć cel, ktry osiągniesz.  Jak określić priorytety w życiu? Od tego, aby robić więcej, ważniejsze jest to, aby skupić się na rzeczach najważniejszych. Zanim zaczniesz działać, musisz wiedzieć, co powinieneś robić, aby osiągnąć maksimum rezultatw. Co zrobić, aby przy mniejszej ilości pracy osiągać większe i lepsze rezultaty? Nie sztuką jest ciężko pracować. Sztuką jest mądrze pracować i robić tylko te rzeczy, ktre przynoszą Ci największy zysk. Jak zarządzać swoim czasem i co zrobić, aby mieć go więcej na to, co tylko chcesz (zabawa, nauka, rodzina)? Dowiedz się, jak dzięki prostym technikom oszczędzić marnowany dotąd czas i jednocześnie bardziej zbliżać się do osiągnięcia sukcesu. Co łączy absolutnie wszystkich ludzi sukcesu i jak tę wiedzę wykorzystać, żeby szybciej osiągnąć to, czego pragniesz? Ta jedna jedyna cecha dotyczy każdego człowieka sukcesu &ndash; od milionera, przez wybitnych naukowcw, po sportowcw. Dlaczego jedni ludzie są o wiele bardziej skuteczni w tym, co robią (niezależnie za co się wezmą), a inni nie potrafią niczego doprowadzić do końca? Jak radzić sobie z porażkami i jak się nie załamać? Nie]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5245/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Andrzej Bubrowiecki]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7582-695-1]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Złote Myśli Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Abonament</name>
              <value><![CDATA[9.9]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5271</id>
          <name><![CDATA[Pierwsze miejsce w wyszukiwarkach]]></name>
          <price>33</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4265deb,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Czy jesteś właścicielem bloga, strony internetowej lub sklepu? Jeśli tak, to pewnie wiesz już jaką rolę odgrywa fakt, aby pojawiała się ona na pierwzszej stronie w wyszukiwarce, czy nawet na pierwszym miejscu - więcej odwiedzających, większy ruch, większy zysk. Spraw, aby Twoja strona internetowa zaczęła tętnić życiem i zyskała na popularności.  Jak przyciągnąć więcej odwiedzających i klientw na swoją stronę internetową? Poznaj sekrety wyszukiwarek, dzięki ktrym Twoja strona pojawi się na pierwszym miejscu w wynikach wyszukiwania. Doświadczenie NIE wymagane!  Nieważne, czy prowadzisz hobbistyczny blog, czy posiadasz własny ebiznes, na ktrym zarabiasz pieniądze. Jeśli chcesz przyciągnąć więcej odwiedzających na stronę, jeśli chcesz więcej zarobić i sprawić, aby Twoja witryna była bardziej popularna, to teraz masz doskonałą okazję.  Co zrobić, aby więcej osb odwiedzało Twoją stronę? Dziś w Internecie nie wystarczy mieć już dobrze zaprojektowaną witrynę albo kupić kilka reklam w Google, aby odnieść sukces. Skończyły się już czasy, w ktrych niepotrzebna była nauka pozycjonowania. Teraz jeśli nie wiesz, jak  pozycjonować stronę, to najprawdopodobniej bardzo mało osb będzie ją odwiedzać i nigdy nie stanie się popularna.  Co ciekawe, większość właścicieli stron w Internecie zupełnie nie zna się na tym, jak przyciągnąć do siebie więcej odwiedzających i co zrobić, aby pojawić się wysoko w wyszukiwarkach (Google, WP, Yahoo). Nie mają pojęcia o takich zagadnieniach jak optymalizacja stron www i nie wiedzą, od czego zacząć, bo po prostu brakuje praktycznej wiedzy na ten temat.  Prawda jest jednak taka, że nauka pozycjonowania wcale nie jest taka trudna, jak się wydaje albo jak przekonują nas o tym rżnego rodzaju &bdquo;specjaliści&rdquo;. Każda wyszukiwarka ma swj unikalny system oceniania stron. W zależności od tego, co na stronie jest i jak została zbudowana, wyszukiwarka ją ocenia i z tej oceny wyciąga wnioski, jak wysoko umieścić ją w wynikach wyszukiwana.  Jeśli tworzysz swoją stronę według tych zasad i nie zapominasz o optymalizacji pod to, co &bdquo;lubi&rdquo; wyszukiwarka, to automatycznie sprawiasz, że Twoja strona znajdzie się wysoko w wynikach wyszukiwania.  Wszystko opiera się na tych trzech najważniejszych filarach, ktre dogłębnie poznasz (na konkretnych przykładach) w książce.   Krok 1: Dobr słw kluczowych Jest to najważniejszy etap w procesie podnoszenia pozycji swojej strony. Jeżeli źle dobierzesz słowa kluczowe, nic nie da nawet ciężka praca pźniej. Złe słowa kluczowe mogą spowodować, że zamiast większej liczby odwiedzających zainteresowanych tym, co robisz lub sprzedajesz,  będziesz miał większą liczbę &bdquo;odwiedzających&rdquo;, ktrzy nie są zainteresowani.  Krok 2: SEO, czyli optymalizacja stron internetowych pod wyszukiwarki Każda wyszukiwarka na swj określony sposb, w jaki czyta strony i pod tym kątem ocenia, jak wysoko umieścić je w wynikach wyszukiwania. Jeśli Twoja strona zaprojektowana jest w sposb, ktry pasuje wyszukiwarce, to automatycznie będzie ona lepiej oceniana. Kluczem jest przekształcenie strony w niektrych specjalnych jej częściach, żeby dopasować się do wyszukiwarki.  Krok 3: Pozycjonowanie, czyli zwiększanie ilości linkw do strony Wyszukiwarki odczytują dużą liczbę linkw (odnośnikw) do Twojej strony jako znak, że jest wartościowa i ludzie polecają ją innym (oczywiście z pewnymi wyjątkami). Z tej książki dowiesz się dokładnie, jak dodawać linki do swojej strony i co zrobić, aby przyniosło Ci to pożądane rezultaty. Ponadto unikniesz błędw, ktre mogą spowodować, że otrzymasz karę (np. od Google) za niewłaściwe dodawanie linkw.  Czy nauka pozycjonowania jest dla Ciebie? Ta książka jest przede wszystkim dla wszystkich tych osb, ktre chcą przyciągnąć na swoją stronę więcej odwiedzających i to niezależnie od tego, czy mają to być klienci, czy polecasz produkty w programie partnerskim, czy chcesz przyciągnąć zapaleńcw, ktrzy rwnież interesują się Twoim hobby.  Publikacja nada się idealnie dla wszystkich &bdquo;żłtodziobw&rdquo;, ktrym nic nie mwią takie słowa jak: pozycjonowanie, SEO, SEM, optymalizacja stron internetowych. Zawarte tutaj podstawy pomogą Ci zrozumieć, w jaki sposb działają wyszukiwarki i co trzeba zrobić, aby na naszą stronę wchodziło więcej internautw. Nawet jeśli nie masz wykształcenia informatyka i nie znasz się na programowaniu.  Ponadto książka nadaje się rwnież dla zaawansowanych użytkownikw , ktrzy znają już podstawy, ale mogą nie być obeznani z najnowszymi regułami działania wyszukiwarek i oceniania przez nie stron.  Już niedługo zobaczysz, że nauka pozycjonowania wcale nie jest taka trudna, a optymalizacja stron pod wyszukiwarki wcale nie wymaga znajomości językw programowania, jeśli tylko masz odpowiednią wiedzę.  Oto wiedza, ktrej potrzebujesz:  Jak działają wyszukiwarki? Poznaj zasady funkcjonowania największych wyszukiwarek, takich jak Google, WP (NetSprint), aby zrozumieć, w jaki sposb Twoja strona może pojawić się na pierwszym miejscu. Jak dobierać słowa kluczowe, dzięki ktrym przyciągniesz więcej klientw i odwiedzających na swoja stronę? Co ma największy wpływ na ocenę Twojej strony przez wyszukiwarkę i jak to wykorzystać? Jak zdobyć więcej linkw do swojej strony, dzięki ktrym strona będzie wyżej w wynikach wyszukiwania? Jakie są zabronione sposoby pozycjonowania i jaka grozi Ci za nie kara? Karę możesz otrzymać nawet wtedy, kiedy nieumyślnie popełnisz błąd, dlatego lepiej jest wiedzieć, czego zabraniają wyszukiwarki. Jak pozycjonować strony? Kompletny przewodnk od A do Z, ktry pozwoli Ci, krok po kroku, na optymalizację swojej strony www. O autorze:  Arkadiusz Podlaski od najmłodszych lat interesuje się tworzeniem stron internetowych. Właściciel wielu serwisw internetowych (np. www.fortius.pl, www.biznesmarketing.pl, www.podlaski.net). Specjalizuje się w marketingu internetowym, a przede wszystkim w pozycjonowaniu i optymalizacji stron www. Przez ostatnie kilka lat zdobył bardzo duże doświadczenie w tym temacie, dzięki czemu może podzielić się nim w ramach niniejszej książki.  5 najczęściej popełnianych błędw w pozycjonowaniu i jak ich uniknąć (może Ci to zaoszczędzić tysiące złotych, a nawet usunięcie Twojej strony z wyszukiwarek). Jakie są najczęściej używane zwroty i skrty w świecie pozycjonowania, aby łatwiej było Ci go zrozumieć, nawet jeśli teraz nie masz żadnego doświadczenia? Jakie są najważniejsze części strony, ktre wpływają na jej pozycję w wyszukiwarkach i co się w nich powinno znaleźć? 7 najważniejszych czynnikw, ktre wpływają na pozycję Twojej strony w wyszukiwarce. Dowiedz się, od czego zależy to, czy Twoja witryna stanie się popularna i chętnie odwiedzana przez ludzi. Największe błędy w optymalizacji stron www, jakie popełnia większość webmasterw, chcąc poprawić swoją pozycję w wynikach wyszukiwania. W jaki sposb pozycjonować się za darmo i czy w ogle możliwe jest, aby Twoja strona była wysoko w wynikach wyszukiwania bez płacenia specjalistycznym firmom? Uważaj, aby wyszukiwarki się nie rozmyś]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5271/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Arkadiusz Podlaski]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7582-817-7]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Złote Myśli Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Abonament</name>
              <value><![CDATA[9.9]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5279</id>
          <name><![CDATA[Sztuka zdobywania pieniędzy]]></name>
          <price>22.9</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42661d0,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Ekonomia i biznes]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Poznaj sekrety dotyczące zdobywania pieniędzy, ktre działają bez względu na okolicznościP.T. Barnum, to jeden z pierwszych amerykańskich milionerw, ktry swoje bogactwo zdobywał w czasach wojny domowej, kryzysu ekonomicznego, politycznych rozruchw, niewolnictwa i głodu. W wieku 46 lat WSZYSTKO STRACIŁ, tylko po to, by pźniej zgromadzić jeszcze większą fortunę. Teraz masz okazję przeczytać po polsku jego książkę, w ktrej przekazuje on PONADCZASOWE ZASADY ZDOBYWANIA PIENIĘDZY. P.T. Barnum (1810-1890) był jednym z pierwszy Amerykańskich milionerw i jedną z najbardziej rozpoznawalnych postaci wczesnego czasu. Stworzył wielkie imperium biznesowe, stał się sławny i jeszcze pomgł swoim pracownikom stać się bogatymi. Tego wszystkiego dokonał podczas wojny domowej w USA, klęski głodu, niewolnictwa, rozruchw politycznych i ekonomicznego kryzysu. Był znanym mwcą, showmanem, autorem wielu bestsellerw, politykiem, inwestorem, przedsiębiorcą i geniuszem marketingu. Mwi się także o nim jako o ojcu nowoczesnej reklamy. W 1880 roku, w książce "Sztuka zdobywania pieniędzy" (The Art of Money-Getting)" Barnum ujawnił światu swoje sekrety na temat pomnażania pieniędzy. Zawierały one porady na temat biznesu, osobistej efektywności, planowania oraz zarządzania nawet najskromniejszymi finansami.Czy to prawda, że sztuka zdobywania pieniędzy nigdy się nie zmienia? Czasy się zmieniają, ale niektre zasady nigdy. Parę lat temu był czas prosperity i hossy, a dzisiaj mamy kryzys. Parę lat temu Internet był dobrem luksusowym, dzisiaj jest w prawie każdym domu. Z biegiem lat widzimy, jak idzie postęp technologiczny, jak zmieniają się normy życia społecznego i otaczający nas ludzie.Zadziwiające jest jednak to, że mimo tych wszystkich zmian, nowości i odkryć pewne zasady wciąż pozostają takie same. P.T. Barnum w swojej książce przekazuje Ci FILARY PROWADZENIA BIZNESU, bez ktrych pomnażanie pieniędzy byłoby dla Ciebie udręką. Przykładowo - dbanie o dobry wizerunek, wzbudzanie ciekawości produktem / sklepem, lub szukanie swojej własnej drogi zawodowej, zgodnej ze swoimi umiejętnościami - te wszystkie założenia działają niezależnie od tego, czy jest kryzys, hossa, duża konkurencja czy jakiekolwiek inne przeciwności.Mało tego - te zasady nie dotyczą tylko biznesu - to są uniwersalne zasady, ktrych poznanie jest niezbędne, aby zmienić swj sposb myślenia, ktry wiele osb hamuje na drodze do sukcesu.Chcesz poznać zawsze działające zasady zdobywania pieniędzy, działające wbrew wszystkim przeciwnościom?Niektrzy ludzie rodzą się z wiedzą, jak zdobywać pieniądze, a inni nigdy jej nie poznają. Są pewne fundamentalne zasady, ktrymi każdy powinien się kierować, jeśli chce zdobyć bogactwo. Działają one niezależnie od &bdquo;czasw&rdquo; i okoliczności.Oczywiście nie są one znane wszystkim, dlatego też i wielu ludzi żyje cały czas od pierwszego do pierwszego, a inni opływają w bogactwo. Dlatego też m.in. dzieci bogatych rodzicw pomnażają ich majątki i stają się jeszcze bogatsze, podczas gdy biedni z pokolenia na pokolenie są biedni. Bez rżnicy jest to, w jaki sposb chcesz zdobyć wielkie pieniądze: zakładając firmę czy inwestując na giełdzie, czy w jakikolwiek inny sposb. To, co najbardziej się liczy, to Twoje myślenie na temat pieniędzy. Sposb, w jaki je zdobędziesz, jest już tylko krokiem do celu.Jak zdobywało się pieniądze 140 lat temu, a jak to wygląda dzisiaj?Barnum, w odrżnieniu od wielu &bdquo;nauczycieli sukcesu&rdquo;, sam był milionerem i doszedł do swojego majątku własną pracą. To właśnie doświadczenie zarabiania pieniędzy, od pierwszego dolara do milionw, pozwoliło mu dogłębnie poznać zasady zdobywania bogactwa.Jeśli nie znasz tych zasad, to czeka Cię długa i ciężka droga, żeby być bogatym, a może nawet nigdy Ci się to nie uda. Paradoksalnie, nawet jeśli wygrasz w Totolotka, to i tak nie będziesz w stanie utrzymać przy sobie tych pieniędzy bez poznania zasad bogactwa.Śmiało można powiedzieć, że P.T. Barnum (chociaż nieświadomie) stał się jednym z pierwszych wielkich, i mających wpływ na tysiące ludzi, nauczycieli sukcesu i finansowego bogactwa.Fragment książki:Prawdziwa ekonomia jest źle zrozumiana, ludzie zaś idą przez życie, nie pojmując właściwie, czym jest ta zasada. Jeden mwi: "Mam takie a takie przychody, a tam jest mj sąsiad, ktry ma takie same. Jednak każdego roku jemu wystarcza i jeszcze zostaje, mnie zaś brakuje. Dlaczego? Wiem przecież wszystko o oszczędzaniu." Myśli że wie, ale nie wie. Są ludzie, ktrzy myślą, że oszczędzanie polega na zachowywaniu ścinkw sera i resztek świec, na obcięciu dwch pensw z rachunku za praczkę, i w ogle na robieniu wszelkiego rodzaju małych, trywialnych, brudnych sztuczek. Oszczędność to nie skąpstwo. Nieszczęściem jest także to, iż tego typu ludzie stosują swoje oszczędzanie tylko w jednym kierunku. Wyobrażają sobie, że są tak cudownie oszczędni, wydając mniej o pł pensa tam, gdzie powinni wydać dwa pensy, iż myślą, że mogą sobie pozwolić na rozrzutność w innych kierunkach. Oto czego jeszcze dowiesz się z tej książki:Dlaczego mimo ciężkiej pracy, wysiłku i poświęcenia, większość ludzi nie jest zadowolona ze stanu swojego portfela, chociaż &bdquo;teoretycznie&rdquo; powinna? Dowiedz się, jak uniknąć błędw w swoim dążeniu do finansowego spokoju, ktre mogą spowodować, że poniesiesz porażkę, a Twoja praca pjdzie na marne. Jak zarządzać swoimi finansami, aby nawet jeśli nie masz dużo pieniędzy, pomnażać je i budować swj kapitał? Tak, jest możliwe oszczędzać i gromadzić więcej pieniędzy, nawet jeśli uważasz, że mało zarabiasz. Często wręcz absurdalne czynności, ktre wykonują ludzie bogaci, a ktre większość &bdquo;normalnych&rdquo; osb uważa za dziwactwo i stratę czasu. Dowiedz się, co robią bogaci, a czego nie chcą robić biedni. Jak uniknąć porażki po sukcesie? Dowiedz się, dlaczego tak wiele osb traci swojej fortuny lub spełnione marzenia nie dają im żadnej satysfakcji i sam nie wpadnij w tę pułapkę. Jaka jest jedna cecha charakteru, ktra pozwoli Ci dojść do celu i pokonywać przeciwności, ktre na pewno na Twojej drodze się pojawią (nie chodzi o wiarę w sukces)? Dowiedz się, czego potrzebujesz, aby Twoja motywacja nie wygasła i napędzała Cię każdego dnia. Jedna najlepsza rada na przyspieszenie osiągnięcia sukcesu. Ta jedna wskazwka, zaoszczędzi Ci lata pracy i zmarnowanego czasu. Będzie prawdopodobnie najlepszym sposobem, jaki kiedykolwiek dostaniesz, aby szybciej stać się bogatym. Czego nigdy nie robić, jeśli chcesz osiągnąć satysfakcjonujący Cię sukces, ktry da Ci spełnienie? Dlaczego tak wiele osb, mimo że doszło do dużych pieniędzy, straciło je i już nigdy nie będą mieli szansy stać się znowu bogatymi? Co robić, dążąc do osiągnięcia finansowego sukcesu, aby zapobiec porażce albo nie utrudniać i nie sabotować własnych starań? Niestety często zupełnie nieświadomie robimy rzeczy, ktre przeszkadzają nam osiągnąć swoje marzenia. Dowiedz się, jak temu zapobiec.Co słynni autorzy mwią o Barnumie?Joe Vitale, autor &bdquo;Hipnotycznego Marketingu&rdquo; - jednego z największych bestsellerw, jakie kiedykolwiek zostały wydane w naszym wydawnictwie, nale]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5279/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[P. T. Barnum]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7582-790-3]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Złote Myśli Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Abonament</name>
              <value><![CDATA[9.9]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5471</id>
          <name><![CDATA[Odzyskaj pieniądze za leczenie nieubezpieczonych pacjentów]]></name>
          <price>11.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42665b5,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Ebook informuje o sposobach potwierdzania, czy pacjent jest ubezpieczony, uzyskaniu decyzji potwierdzającej prawo do leczenia osoby kwalifikującej się do otrzymania pomocy społecznej, dotacjach celowych z budżetu państwa na leczenie pacjentów nieubezpieczonych.W odniesieniu do leczenia obcokrajowców opisuje warunki, które musi spełnić ta osoba, by uzyskać świadczenie, tj. wykupić polisę ubezpieczeniową lub mieć własne środki (leczenie planowe). Przedstawia także sytuację, w której ZOZ musi zwrócić się do ambasady, aby uzyskać zwrot za leczenie nieubezpieczonego obcokrajowca.Z tekstu dowiesz się:jak ustalać prawo do świadczeń zdrowotnych finansowanych ze środków publicznych udzielanych pacjentomjak uzyskać zapłatę za świadczenia udzielone osobom bezdomnym i innym, które nie mają żadnych źródeł utrzymania oraz nie są objęte ubezpieczeniem zdrowotnymjak w przypadkach stanów nagłych uzyskać decyzję wójta (burmistrza, prezydenta) potwierdzającą prawo do leczenia osoby kwalifikującej się do otrzymania pomocy społecznejjak uzyskać dotację celową z budżetu państwa w przypadku, gdy osoba nieubezpieczona nie otrzyma decyzji wójta (burmistrza, prezydenta) gminy, gdyż nie spełnia kryterium dochodowego ani nie jest możliwe ściągnięcie zapłaty za jej leczenie, np. z powodu braku adresu zameldowania lub podania fałszywego adresu, świadczenia zdrowotne są refundowane przez NFZna jakiej podstawie zakłady opieki zdrowotnej rozliczają się z NFZ w związku z udzieleniem im pomocy medycznej i jak postępować z pacjentami zagranicznymi, by nie narazić się na brak zapłaty z ich strony.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5471/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Krzysztof Tuczapski]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-627-9]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5661</id>
          <name><![CDATA[Motywacja i budowanie zaangażowania pracowników]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4267d13,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Ekonomia i biznes]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Myli się ten, kto sądzi, że jedyną motywacją są dla pracowników pieniądze. Skuteczna motywacja to bowiem cały system różnorodnych działań zarówno finansowych, jak i niefinansowych. Nawet najlepiej opłacany pracownik, ale nie chwalony i nie doceniany po pewnym czasie przestanie efektywnie pracować. I odwrotnie &ndash; działania niefinansowe nie odniosą żadnego skutku, jeśli pracownik nie będzie miał godziwej pensji.Co motywuje pracowników, a co wręcz przeciwnie &ndash; zniechęca do pracy? Jak stworzyć zgrany, lojalny i zaangażowany w życie firmy zespół?Odpowiedzi na te pytania znajdziesz w praktycznym vademecum &bdquo;Motywacja i budowanie zaangażowania pracowników&rdquo;.Z raportu Motywacja i budowanie zaangażowania pracowników dowiesz się m.in.:Dlaczego warto motywować pracowników?Na czym polega motywacja wewnętrzna i zewnętrzna?Dlaczego nie warto stosować motywacji &bdquo;poprzez strach&rdquo;?Co zrobić, gdy dobrze wynagradzany pracownik pracuje nieefektywnie?Jak można motywować finansowo, a jak pozafinansowo?Czy jeden system motywacyjny może być skuteczny wobec wszystkich pracowników?Czy jednorazowe działania motywacyjne przynoszą dobry skutek?Z czego powinien się składać skuteczny system motywacyjny?Co daje firmie dobry system motywacyjny?Jakie czynniki wpływają na zaangażowanie pracownika?Jak wynagradzać, aby nie demotywować?Czy nazwa stanowiska pracy może mieć znaczenie?Dlaczego warto inwestować w rozwój pracowników?Jaki powinien być dobry szef?Jak zbudować zgrany zespół?Dlaczego warto czasem dać pracownikowi dodatkowy urlop?Jeśli chcesz się dowiedzieć, jak skutecznie motywować pracowników do efektywnej pracy na rzecz Twojej firmy, to specjalne wydanie &bdquo;Prawa pracy w pytaniach i odpowiedziach&rdquo; jest dla Ciebie.Zagadnienia dotyczące motywacji i budowania zaangażowania pracowników omówiliśmy w 3 praktycznych rozdziałach:Na czym polega skuteczna motywacjaBudowanie systemu motywacyjnegoBudowanie zaangażowania pracownikówDoradzają Ci najlepsi specjaliściMożesz w pełni ufać wskazówkom zawartym w tym wydaniu specjalnym i stosować je bez obaw. Zostały one przygotowane przez wieloletnich specjalistów z dziedziny zarządzania personelem, co gwarantuje publikację przygotowaną z wykorzystaniem wysokich kwalifikacji, wiedzy i doświadczenia.Nie zwlekajJeszcze dziś zamów numer specjalny &bdquo;Prawa pracy w pytaniach i odpowiedziach&rdquo;: &bdquo;Motywacja i budowanie zaangażowania prawników&rdquo;. Zdobędziesz praktyczne wskazówki oraz przykłady z życia wzięte obrazujące ich zastosowanie.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5661/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-697-2]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5662</id>
          <name><![CDATA[Praca w soboty, niedziele i święta]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42680f8,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Prawidłowe rekompensowanie pracy w dni wolne z tytułu 5-dniowego tygodnia pracy (tzw. wolne soboty), niedziele oraz święta stwarza wielu pracodawcom sporo kłopotów. Szczególne problemy dotyczą &ndash; jak wynika z ostatniego raportu z działalności PIP &ndash; właśnie prawidłowej rekompensaty pracy w 6. dniu tygodnia. Wielu pracodawców podczas kontroli jest zdziwionych, że inspektor ma zastrzeżenia, skoro za pracę w sobotę pracownik otrzymał wynagrodzenie i dodatek lub czas wolny. Nie jest to bowiem poprawny sposób rekompensaty pracy w dniu wolnym z tytułu 5-dniowego tygodnia pracy. Jak więc ją rekompensować? Podobne problemy pojawiają się, gdy w sytuacji gdy pracownik w swoją wolną sobotę wyjeżdża w delegację lub zostaje wysłany na szkolenie. Czy należy mu to jakoś zrekompensować?Z kolei w przypadku pracy w niedziele i święta, duże problemy sprawia m.in. rozliczenie pracy w nocy z soboty na niedzielę - okazuje się, że wiele firm nie przywiązuje wagi do tego, jak określona jest u nich doba niedzielno-świąteczna, a w kontekście rozliczania takiej pracy, jest to bardzo ważne &ndash; a także pracy w dniu wolnym oddanym za święto.O czym zatem musisz pamiętać rozliczając pracę w soboty, niedziele i święta?Odpowiedzi na te wszystkie pytania znajdziesz w praktycznym vademecum Praca w soboty, niedziele i święta!Z raportu Praca w soboty, niedziele i święta dowiesz się m.in.:Kiedy możesz polecać pracę w dniu wolnym z tytułu 5-dniowego tygodnia pracy?Jaki jest najczęstszy błąd w rekompensacie pracy w &bdquo;wolną&rdquo; sobotę?Czym różni się oddanie dnia wolnego od oddania czasu wolnego?Czy oddając dzień wolny za pracę w &bdquo;wolną sobotę&rdquo; trzeba jeszcze płacić za tę pracę wynagrodzenie?W jakich sytuacjach możesz nie udzielić dnia wolnego za pracę w sobotę i nie spotka Cię za to kara?Jak rekompensować podróż służbową w dniu wolnym z tytułu 5-dniowego tygodnia pracy?Czy za szkolenie w weekend należy się pracownikowi inny dzień wolny?Kiedy wolno Ci polecić pracę w niedzielę lub święto?Czy umowa cywilnoprawna jest sposobem na zakaz handlu w święta?Jak ustalić granice czasowe trwania niedzieli i święta w zakładzie, aby niepotrzebnie nie przepłacać?Jak prawidłowo rekompensować pracę w niedzielę i święto?Jak rekompensować pracę nadliczbową w niedzielę w porze nocnej?Czy &bdquo;zadaniowiec&rdquo; pracujący w niedzielę ma prawo do rekompensaty?Jak rekompensować podróż służbową w święto?Doradzają Ci najlepsi specjaliściMożesz w pełni ufać wskazówkom zawartym w tym wydaniu specjalnym i stosować je bez obaw. Zostały one przygotowane przez specjalistów z dziedziny prawa pracy. Konsultantem merytorycznym raportu jest pani Anna Tomczyk &ndash; zastępca Głównego Inspektora Pracy. To pracowanie tematyczne zostało przygotowane z zachowaniem najwyższej staranności i wykorzystaniem wysokich kwalifikacji, wiedzy i doświadczenia.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5662/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-696-5]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5664</id>
          <name><![CDATA[Ewidencjonowanie czasu pracy]]></name>
          <price>44.28</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42684dd,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Ewidencja czasu pracy &ndash; to zmora niejednego kadrowca. Jej prowadzenie jest czasochłonne i nie ma możliwości pozbycia się tego obowiązku. A do tego jest to jeden z dokumentów najczęściej i najbardziej skrupulatnie kontrolowanych przez inspektorów pracy.Również w razie sporu sądowego z pracownikiem o nadgodziny jest pewne, że sąd pracy zobowiąże Cię do przedstawienia ewidencji. A wówczas błędy w jej prowadzeniu, czy zupełny jej brak mogą być dla Ciebie kosztowne. Warto więc prowadzić ewidencję czasu pracy bardzo dokładnie!Oto kilka przykładów pytań na jakie znajdziesz odpowiedź w tym specjalnym wydaniu miesięcznika:Co powinna zawierać karta ewidencji czasu pracy?W jaki sposób można sobie ułatwić prowadzenie ewidencji?Co Ci grozi, gdy &bdquo;zgubisz&rdquo; ewidencję czasu pracy lub jej w ogóle nie prowadzisz?Jakie najczęstsze błędy w ewidencjonowaniu czasu pracy popełniają pracodawcy i jak ich uniknąć?Dla jakich kategorii pracowników możesz prowadzić ewidencję w węższym zakresie?W jaki sposób najkorzystniej ewidencjonować nieobecności w pracy?Gdzie i w jaki sposób przechowywać kartę ewidencji?Nie zwlekaj z decyzją!Jeszcze dziś zamów numer specjalny &bdquo;Prawa pracy w orzeczeniach Sądu Najwyższego&rdquo;: &bdquo;Ewidencjonowanie czasu pracy&rdquo;. Zdobędziesz praktyczne wskazówki oraz przykłady z życia wzięte obrazujące ich zastosowanie.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5664/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-606-0]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5665</id>
          <name><![CDATA[Premie i nagrody]]></name>
          <price>61.38</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42688c2,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Jeśli zastanawiasz się:czy lepiej wprowadzić premię regulaminową, czy może system nagród (zwanych często premiami uznaniowymi)?czym te świadczenia różnią się między sobą?w jaki sposób wprowadzić regulamin premiowania i jakie zapisy powinny się w nim znaleźć?kiedy pracownik ma prawo domagać się od pracodawcy wypłaty premii?czy można dochodzić wypłaty nagrody przed sądem pracy?Na wszystkie te pytania znajdziesz w specjalnym wydaniu miesięcznika &bdquo;Prawo pracy w orzeczeniach Sądu Najwyższego&rdquo; w całości poświęconym zasadom przyznawania pracownikom premii i nagród. Przedstawiamy w nim również orzecznictwo Sądu Najwyższego w tej kwestii, które pomoże Ci prawidłowo wprowadzać, a następnie wypłacać premie i nagrody uprawnionym pracownikom.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5665/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-251-6]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5666</id>
          <name><![CDATA[Sformułowanie przyczyny wypowiedzenia]]></name>
          <price>44.28</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4268ca7,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Wiemy, jak wiele problemów przysparza pracodawcom sformułowanie przyczyny wypowiedzenia umowy. Po czym poznać, czy przyczyna jest wystarczająco konkretna, no i czy w ogóle nadaje się do tego, aby być powodem wypowiedzenia. Przepisów na ten temat brak, więc nic dziwnego, że możesz czuć się zagubiony!A w dodatku błąd w tej kwestii może być dla firmy bardzo kosztowny, gdy sprawa trafi do sądu pracy. Skąd więc czerpać wiedzę? Otóż najlepiej uczyć się na błędach innych pracodawców, czyli&hellip; sięgnąć do orzecznictwa sądów pracy. Dlatego też ten numer specjalny miesięcznika &bdquo;Prawo pracy w orzeczeniach Sądu Najwyższego&rdquo;, poświęcony właśnie tematyce przyczyn wypowiedzenia, przygotowaliśmy ze szczególnym uwzględnieniem bogatego orzecznictwa Sądu Najwyższego w tej kwestii.Jeśli jeszcze masz jakieś wątpliwości, oto kilka przykładów pytań na jakie znajdziesz odpowiedź w tym specjalnym wydaniu miesięcznika:Czy utrata zaufania do pracownika to wystarczająca przyczyna wypowiedzenia?Czy można zwolnić pracownika z powodu nabycia przez niego uprawnień emerytalnych?Co wpisać w wypowiedzeniu, gdy pracownik nie spełnia Twoich oczekiwań?Jak skonkretyzować przyczynę leżącą po stronie pracodawcy?Co zrobi sąd pracy, gdy odkryje, że podana przez Ciebie przyczyna wypowiedzenia jest tylko &bdquo;zasłoną dymną&rdquo;?Jak ocenić, czy przyczyna wypowiedzenia jest wystarczająco konkretna?Dlaczego warto wskazywać w wypowiedzeniu więcej niż jedną przyczynę?Nie zwlekaj z decyzją!Jeszcze dziś zamów numer specjalny &bdquo;Prawa pracy w orzeczeniach Sądu Najwyższego&rdquo;: &bdquo;Sformułowanie przyczyny wypowiedzenia&rdquo;. Zdobędziesz praktyczne wskazówki oraz przykłady z życia wzięte obrazujące ich zastosowanie.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5666/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-828-6]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5667</id>
          <name><![CDATA[Zatrudnianie kadry kierowniczej]]></name>
          <price>44.28</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426908c,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Oto kilka przykładów pytań na jakie znajdziesz odpowiedź w tym specjalnym wydaniu miesięcznika:Którym kierownikom w żadnym przypadku nie przysługuje dodatek za pracę w nadgodzinach?Jak możecie się chronić przed wydostaniem się na zewnątrz informacji posiadanych przez kierownika stanowiących tajemnicę pracodawcy?Jak można uzasadnić wypowiedzenie umowy kierownikowi?Czy każdemu kierownikowi przysługuje dodatek funkcyjny?Za co i w jakim stopniu odpowiada osoba zajmująca stanowisko kierownicze?Nie zwlekaj z decyzją!Jeszcze dziś zamów numer specjalny &bdquo;Prawa pracy w orzeczeniach Sądu Najwyższego&rdquo;: &bdquo;Zatrudnianie kadry kierowniczej&rdquo;. Zdobędziesz praktyczne wskazówki oraz przykłady z życia wzięte obrazujące ich zastosowanie.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5667/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-829-3]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5668</id>
          <name><![CDATA[Zwolnienie dyscyplinarne w orzecznictwie Sądu Najwyższego]]></name>
          <price>61.38</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4269471,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[W specjalnym wydaniu miesięcznika &bdquo;Prawo pracy w orzeczeniach Sądu Najwyższego&rdquo; postanowiliśmy przybliżyć temat zwolnień dyscyplinarnych ze szczególnym uwzględnieniem bogatego orzecznictwa SN. Znajdziesz w nim m.in. odpowiedzi na pytania:Jakie są - zgodnie z orzecznictwem Sądu Najwyższego - dopuszczalne powody do zastosowania zwolnienia dyscyplinarnego?Czy w okresie wypowiedzenia można wręczyć pracownikowi &bdquo;dyscyplinarkę&rdquo;?Czy za utratę uprawnień koniecznych do wykonywania pracy zawsze można zwolnić pracownika bez wypowiedzenia?Czy każde przestępstwo popełnione przez pracownika uzasadnia rozwiązanie umowy o pracę bez wypowiedzenia?Jaki jest termin na wręczenie &bdquo;dyscyplinarki&rdquo; i od kiedy należy go liczyć?]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5668/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-926-9]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5669</id>
          <name><![CDATA[Czas pracy w 2010 roku w pytaniach i odpowiedziach]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4269856,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Przepisy prawa pracy zmieniają się nieustannie. Najwięcej wątpliwości, a tym samym najwięcej pytań, dotyczy czasu pracy. Skutek jest oczywisty: z najnowszego raportu Państwowej Inspekcji Pracy wynika, że w ponad połowie firm występują błędy w rozliczaniu czasu pracy.Skąd osoby odpowiedzialne za stosowanie prawa pracy, w tym za rozliczanie czasu pracy w firmie, mają brać pewność, że robią to poprawnie?Ile czasu zajmuje Ci codzienne poszukiwanie odpowiedzi poniższe pytania?czy karty ewidencji pracy muszą być prowadzone jako karty roczne, czy jako miesięczne?czy na delegację zagraniczną można ustalać diety niższe niż zgodnie z rozporządzeniem MPiPS?czy można niepełnoetatowcowi zlecić pracę w sobotę?czy każda godzina przebywania na terenie zakładu pracy to czas pracy?czy za pracę w nadgodzinach można ustalić ryczałt?jaki może być limit godzin nadliczbowych u niepełnoetatowca?jak wiele przerw w czasie pracy przysługuje pracownikowi?w jaki sposób rekompensować pracę w soboty, niedziele i święta?czy za spóźnienia do pracy można obniżyć wynagrodzenie?jak prawidłowo planować pracę w systemie zmianowym?Pozbądź się wszelkich wątpliwości i zyskaj pewność, że rozliczasz czas pracy pracowników w 100% zgodnie z prawem! Wystarczy, że zamówisz publikację &bdquo;Czas pracy w 2010 roku w pytaniach i odpowiedziach&rdquo;. Znajdziesz w niej odpowiedzi na wszystkie powyższe oraz wiele innych pytań!Odpowiedzi ekspertów na pytania dotyczące prawa pracyPublikacja &bdquo;Czas pracy w 2010 roku w pytaniach i odpowiedziach&rdquo; została przygotowana na podstawie najczęściej zadawanych przez specjalistów ds. personalnych pytań związanych z rozliczaniem czasu pracy. Każde pytanie opatrzone jest wyczerpującą odpowiedzią eksperta prawa pracy, przykładami z życia wziętymi oraz podstawą prawną.Niech dzięki tej publikacji przepisy o czasie pracy staną się dla Ciebie czytelniejsze i łatwiejsze do zastosowania.Nie zwlekaj!Sprawdź i zastosuj w praktyce porady ekspertów, które pomogą Ci bezbłędnie rozliczać czas pracy w Twojej firmie. Zyskaj pewność, że ani PIP, ani sąd pracy nie będzie Ci w stanie nic zarzucić!]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5669/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-243-1]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5670</id>
          <name><![CDATA[Ewidencja czasu pracy - jak prowadzić ją bezbłędnie]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4269c3b,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Prowadzenie dokumentacji pracowniczej jest obowiązkiem każdego pracodawcy. W odniesieniu do czasu pracy oznacza to jego ewidencjonowanie &ndash; niezależnie od liczby zatrudnionych, formy ich wynagradzania i rodzaju umowy o pracę. Pamiętaj, że gdy pracodawca nie prowadzi kart ewidencji czasu pracy, popełnia wykroczenie. Również niewłaściwe wykazywanie godzin roboczych może przysporzyć mu kłopotów. Poznaj więc zasady prawidłowej ewidencji czasu pracy.Koniecznie przeczytaj!W jaki sposób należy ewidencjonować czas pracy?Jakie informacje trzeba wykazywać w ewidencji czasu pracy?Czy dla każdego pracownika pracodawca musi prowadzić kartę ewidencji czasu pracy?Jakich okresów pracodawca nie musi odnotowywać w ewidencji jako czasu pracy?W jakim przypadku nie ma obowiązku ewidencji czasu pracy?Co może grozić pracodawcy za błędy w ewidencji czasu pracy?Na jak długie okresy zakłada się pracownikowi kartę ewidencji czasu pracy?Kiedy pracodawca nie musi uwzględniać czasu dyżuru w ewidencji czasu pracy?Na co warto zwrócić uwagę, odnotowując w karcie ewidencji czasu pracy przepracowane przez pracownika godziny nadliczbowe?Nie zwlekajJeszcze dziś zamów poradnik &bdquo;Ewidencja czasu pracy &ndash; jak prowadzić ją bezbłędnie&rdquo; i poznaj najważniejsze tajniki bezbłędnego prowadzenia ewidencji czasu pracy.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5670/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Grzegorz Orłowski]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-365-0]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5672</id>
          <name><![CDATA[Poszukiwanie oszczędności w kadrach]]></name>
          <price>33.21</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426a020,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Oszczędzanie kosztów jest ważne zawsze i wszędzie. Jednak obecnie, w czasach globalnego kryzysu finansowego, staje się priorytetem numer jeden!Firmy planują ograniczanie produkcji, wielu pracodawców myśli o zwalnianiu pracowników&hellip;Niektórym wydaje się, że cięcie zatrudnienia to przykry, ale jedyny sposób na znalezienie oszczędności w kadrach. Nie zawsze tak musi być!Okazuje się, że można znaleźć naprawdę wiele bezpośrednich lub pośrednich możliwości zaoszczędzenia dzięki odpowiedniemu zastosowaniu prawa pracy lub dzięki umiejętnemu zarządzaniu zasobami ludzkimi.Są pracodawcy ambitniejsi, którzy zamiast zwalniać pracowników próbują np. motywować ich do wydajniejszej pracy. Ale i ich działania nie zawsze są skuteczne! Na przykład dla jednego pracownika prezentacja projektu na posiedzeniu zarządu będzie wyróżnieniem, ale dla innego&hellip; będzie oznaczać dodatkowy stres.Jak więc oszczędzać koszty kadrowe, ale &bdquo;z głową&rdquo;?Dowiesz się tego z e-booka pt. &bdquo;Poszukiwanie oszczędności w kadrach&rdquo;Dowiesz się m.in.:jak można oszczędzić na dobraniu odpowiedniej umowy o pracę (i nie tylko),jak można oszczędzić na wybraniu odpowiedniego systemu czasu pracy,jak można zyskać na zatrudnianiu niektórych kategorii osób,jakie jeszcze inne (poza wyżej wskazanymi) możliwości oszczędzania przewiduje prawo pracy,jak można oszczędzić na rekrutacji pracownika,jakie korzyści może przynieść zróżnicowanie składników wynagrodzenia pracownika,które zmiany organizacyjne dotyczące zarządzania personelem mogą przynieść oszczędności,jak motywować pracownika (finansowo i pozafinansowo).Doradzają Ci najlepsi specjaliściMożesz w pełni ufać wskazówkom zawartym w publikacji &bdquo;Poszukiwanie oszczędności w kadrach&rdquo; i stosować je bez obaw. Zostały one przygotowane przez specjalistów z dziedziny prawa pracy i zarządzania personelem. Autorkami publikacji są panie: Anna Martuszewicz prawnik, specjalista z zakresu prawa pracy, Magdalena Rapacka-Wojdat konsultant HRK PARTNERS S.A. Tower Perrin Alliance Partner oraz Edyta Marońska wieloletni specjalista HR. Publikacja została przygotowana z zachowaniem najwyższej staranności i wykorzystaniem wysokich kwalifikacji, wiedzy i doświadczenia.Nie zwlekaj!Wykaż się kreatywnością! Tnij koszty samodzielnie lub pokaż ten e-book przełożonym! Niech docenią Twoje starania o oszczędności!]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5672/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Anna Martuszewicz, Magdalena Rapacka-Wojdat, Edyta Marońska]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-091-8]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5673</id>
          <name><![CDATA[Umowy cywilnoprawne]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426a405,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Jak zapewne wiesz, umowa o pracę to nie jedyna forma zatrudnienia, jaką masz do wyboru. Możesz bowiem podpisać tzw. umowę cywilnoprawną, czyli umowę zlecenia lub umowę o dzieło.Umowy te mogą być bardzo korzystne. Możesz dzięki nim przysporzyć firmie oszczędności, a sobie&hellip; oszczędzić obowiązków.Nic więc dziwnego, że wielu kadrowych bardzo szeroko korzysta z pracy zleceniobiorców czy wykonawców dzieła. I często zapominają, że w ten sposób mogą sami zastawić na siebie pułapkę!Musisz bowiem pamiętać, że umowa zlecenia czy umowa o dzieło, której warunki przypominają warunki umowy o pracę, może zostać uznana przez inspekcję pracy lub sąd za umowę o pracę. A wówczas zamiast korzyści czekają Cię nieprzyjemności: dodatkowe obowiązki i koszty!Jak uniknąć takiej pułapki i bezpiecznie korzystać z możliwości, jakie daje umowa zlecenia lub umowa o dzieło?Dowiesz się tego, gdy przeczytasz &bdquo;Umowy cywilnoprawne&rdquo;!Będziesz wiedział m.in.:czym różni się umowa zlecenia i umowa o dzieło od umowy o pracę,jak sporządzić umowę zlecenia i umowę o dzieło (gotowe wzory i wskazówki!),jakie są prawa i obowiązki stron umów cywilnoprawnych,jak można wycofać się z umowy cywilnoprawnej,jakie składki zapłacisz od różnych umów cywilnoprawnych.Doradzają Ci najlepsi specjaliściMożesz być pewny, że prezentowane w publikacji &bdquo;Umowy cywilnoprawne&rdquo; wskazówki, porady oraz przykłady pomogą Ci bezstresowo korzystać z umowy zlecenia i umowy o dzieło, ponieważ materiały zamieszczone w publikacji zostały starannie dobrane przez specjalistów z dziedziny prawa pracy. Autorkami publikacji są panie:Monika Wacikowska &ndash; prawnik w Głównym Inspektoracie Pracy w latach 2005&ndash;2008Monika Frączek &ndash; główny specjalista w Departamencie Prawa Pracy Ministerstwa Pracy i Polityki Społecznej.Nie zwlekaj!Dowiedz się, jak prawidłowo zawierać umowy cywilnoprawne oraz współpracować ze zleceniobiorcami i wykonawcami dzieła! Zamów publikację &bdquo;Umowy cywilnoprawne&rdquo;.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5673/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Monika Wacikowska]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-557-5]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5674</id>
          <name><![CDATA[Zatrudnianie nowego pracownika]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426a7ea,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Zatrudniasz nowego pracownika&hellip; Brzmi to bardzo prosto, wręcz banalnie!Tymczasem oznacza to dla Ciebie kilkanaście dodatkowych obowiązków, o których nie wolno Ci zapomnieć. Nic dziwnego, że nawet specjaliści czasami gubią się w tej &bdquo;papierkowej robocie&rdquo;&hellip;A umowa o pracę! Na ileż to rzeczy trzeba zwrócić uwagę przy jej sporządzaniu, tak aby potem nie żałować, że się o czymś zapomniało!Jeśli dodamy do tego jeszcze ograniczenia co do rekrutacji pracownika (np. przepisy o dyskryminacji), to okaże się, że przy zatrudnianiu nowego pracownika trzeba być naprawdę szczególnie ostrożnym.Czy więc oznacza to, że jeśli chcesz zatrudnić nową osobę, musisz godzinami przeglądać wszystko po 10 razy, aby żadnego obowiązku ani zapisu nie przegapić?Niekoniecznie! Wystarczy, że przeczytasz publikację &bdquo;Zatrudnianie nowego pracownika&rdquo;Dowiesz się z niej m.in.:Na co uważać przy przeprowadzaniu rekrutacji?Co warto zrobić jeszcze przed przyjęciem kandydata do pracy?Co można, a co trzeba zapisać w umowie o pracę?Jakie masz obowiązki wobec nowego pracownika już po podpisaniu umowy o pracę?Chcesz znać odpowiedź na tego typu pytania? Przeczytaj publikację &bdquo;Zatrudnianie nowego pracownika&rdquo;!Znajdziesz w niej nie tylko porady, lecz także wiele przykładów, wzorów i zestawień. Pomogą Ci one uporządkować Twoje liczne obowiązki przy zatrudnianiu nowego pracownika, tak abyś nie musiał już sam o wszystkim pamiętać!Doradzają Ci najlepsi specjaliściMożesz być pewny, że prezentowane w publikacji &bdquo;Zatrudnianie nowego pracownika&rdquo; porady, zestawienia oraz wzory dokumentów pomogą Ci bezstresowo zatrudniać nowych pracowników, ponieważ materiały zamieszczone w publikacji zostały skonsultowane ze specjalistami z dziedziny prawa pracy.Treć publikacji została skonsultowana z paniami:Moniką Frączek &ndash; główny specjalista w Departamencie Prawa Pracy Ministerstwa Pracy i Polityki Społecznej.Iwoną Jaroszewską-Ignatowską &ndash; radca prawny prowadzący Kancelarię Prawa Pracy.Wszystkie potrzebne informacje pod rękąMateriał został przygotowany, tak abyś mógł &ndash; krok po kroku &ndash; wykonać wszystkie czynności, uważając na czyhające &bdquo;po drodze&rdquo; pułapki. Prosty język i liczne przykłady pozwolą Ci szybko wszystko zrozumieć.Poza tym, aby oszczędzić Ci pracy, dodaliśmy też praktyczne zestawienia oraz wzory dokumentów.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5674/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-556-8]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5675</id>
          <name><![CDATA[Zwalnianie pracowników]]></name>
          <price>33.21</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426abcf,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Zwalnianie pracowników to przykry obowiązek, ale niestety każdy, kto prowadzi kadry prędzej czy później się z nim spotyka. Obecnie zwolnienia zdarzają się nawet częściej &ndash; pracodawcy są zmuszeni ciąć koszty w związku z kryzysem!Niestety, jak pokazuje praktyka, wiele zwolnień ma swój finał w sądzie. Co więcej, pracodawcy masowo przegrywają sprawy z byłymi pracownikami, niezależnie od tego, czy zwolnili ich za wypowiedzeniem, czy bez wypowiedzenia.Wniosek:prawidłowe rozstanie się z pracownikiem nie jest łatwe!Pół biedy, jeśli pracownik odchodzi dobrowolnie za porozumieniem stron. Jednak często trzeba jednostronnie zwolnić pracownika. A wówczas mnożą się pułapki, na które trzeba uważać, bo każdy błąd, to atut byłego pracownika przed sądem.Jak więc bezpiecznie zwalniać &ndash; aby sąd nie przywrócił pracownika do pracy i nie zasądził mu odprawy?Pomoże Ci w tym numer specjalny &bdquo;Aktualności kadrowych&rdquo; pt. &bdquo;Zwalnianie pracowników&rdquo;Dowiesz się z niego m.in.:jak prawidłowo zapisać przyczynę wypowiedzenia,kto jest chroniony przed wypowiedzeniem umowy o pracę,kiedy można zwolnić pracownika dyscyplinarnie lub z powodu długotrwałej chorobyjak prawidłowo wypełnić świadectwo pracy.Nie ryzykuj!Zanim zwolnisz kogokolwiek, zajrzyj do tego numeru. Może Ci to później oszczędzić wiele stresu!]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5675/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-802-6]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5676</id>
          <name><![CDATA[Czas pracy a oszczędności w firmie]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426afb4,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Oszczędności w firmie można szukać nie tylko w wysokości wynagrodzeń pracowników czy też stanie zatrudnienia. Odpowiednie zastosowanie przepisów o czasie pracy również może podreperować budżet firmy. W jaki sposób? Choćby poprzez dobranie odpowiedniego dla danej firmy czy grupy pracowników systemu czasu pracy, okresu rozliczeniowego czy też zastosowanie odpowiedniej stawki wynagrodzenia. Podpowiemy Ci, w jakich firmach sprawdzają się poszczególne systemy czasu pracy i jak je umiejętnie zastosować. Pokażemy też, jak rekompensować dodatkową pracę, aby było to jak najkorzystniejsze dla firmy. Po przeczytaniu tego e-booka przekonasz się, że aby oszczędzić, nie zawsze trzeba &bdquo;kombinować&rdquo;.Zagadnienia optymalizacji kosztów w firmie omawiamy w 4 praktycznych rozdziałach:Systemy czasu pracyOkresy rozliczenioweTelepracaPułapki w rekompensowaniu pracy nadliczbowejJeśli chcesz się dowiedzieć, jak oszczędzić w dobie kryzysu ekonomicznego, to specjalne wydanie &bdquo;Prawa pracy w pytaniach i odpowiedziach&rdquo; jest dla Ciebie.Doradzają Ci najlepsi specjaliściMożesz w pełni ufać wskazówkom zawartym w tym wydaniu specjalnym i stosować je bez obaw. Zostały one przygotowane przez specjalistów z dziedziny prawa pracy. Konsultantem merytorycznym e-booka jest pani Anna Tomczyk &ndash; zastępca Głównego Inspektora Pracy. To pracowanie tematyczne zostało przygotowane z zachowaniem najwyższej staranności i wykorzystaniem wysokich kwalifikacji, wiedzy i doświadczenia.Oto przykłady zagadnień omówionych w tym specjalnym numerze:Czy system podstawowy może być stosowany w zakładzie pracującym całą dobę?W jakich firmach sprawdza się równoważny system czasu pracy?Czym różni się praca w ruchu ciągłym od &bdquo;4-brygadówki&rdquo;?Jak zatrudniać pracowników w systemie weekendowym, żeby nie stracić?Dlaczego dłuższy okres rozliczeniowy jest korzystniejszy?Jaka stawka wynagrodzenia dla jakiego okresu rozliczeniowego?Jakie korzyści dla pracodawcy niesie telepraca?Czy pracę w sobotę można zrekompensować inaczej niż dniem wolnym?Praca w niedzielę &ndash; korzystniejszy dodatek czy dzień wolny?Czy za pracę nadliczbową lepiej zapłacić dodatek, niż oddawać czas wolny?]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5676/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-596-4]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5677</id>
          <name><![CDATA[Sezon letni w firmie]]></name>
          <price>36.78</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426b399,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Sezon wakacyjny, mimo że tak zawsze wyczekiwany przez pracowników, zazwyczaj dla samej firmy nie jest łatwy. Wzmożona liczba przypadających w tym czasie urlopów wypoczynkowych sprawia podwójny kłopot. Po pierwsze trzeba, wszystkim pracownikom udającym się na urlopy poprawnie wyliczyć przysługujący wymiar urlopu, a po drugie, zapewnić odpowiednią liczbę rąk do pracy. W numerze objaśniamy, jak wyliczać i udzielać urlopów w różnych nietypowych sytuacjach oraz podajemy kilka sposobów na to, jak poradzić sobie z problemami kadrowymi podczas wakacji.Sezon letni to często także wysokie temperatury, a więc konieczność zapewnienia pracownikom odpowiednich warunków pracy w upalne dni. Objaśniamy zatem kiedy trzeba zakupić do biura klimatyzację, czy zapewnić pracownikom napoje.A na koniec ciekawostka &ndash; choć dla wielu pracodawców to poważny problem. Jak poradzić sobie z niemal plażowym strojem pracowników w pracy?Zagadnienia dotyczące sezonu letniego w firmie omówiliśmy w 4 praktycznych rozdziałach:Urlop wypoczynkowyŚwiadczenia wakacyjne dla pracownikówKadra w sezonie letnimBHP latemDoradzają Ci najlepsi specjaliściMożesz w pełni ufać wskazówkom zawartym w tym wydaniu specjalnym i stosować je bez obaw. Zostały one przygotowane przez specjalistów z dziedziny prawa pracy. Konsultantem merytorycznym raportu jest pani Anna Tomczyk &ndash; zastępca Głównego Inspektora Pracy. To opracowanie tematyczne zostało przygotowane z zachowaniem najwyższej staranności i wykorzystaniem wysokich kwalifikacji, wiedzy i doświadczenia.Oto przykłady zagadnień omówionych w tym specjalnym numerze:Jak obliczyć urlop niepełnoetatowca w przypadku zmiany wymiaru etatu w ciągu roku kalendarzowego lub w trakcie miesiąca?Czy podczas urlopu można pracownika zatrudnić na zlecenie?Jakie są konsekwencje wypłaty świadczenia urlopowego w kwocie wyższej niż odpis na fundusz?Jakie są korzyści z zatrudniania na okres wakacyjny pracowników tymczasowych?Kiedy możesz uzupełnić luki kadrowe zatrudnieniem pracownika na zastępstwo?Co zrobić, gdy Twój pracownik wyjeżdża do sezonowej pracy za granicę?Kiedy musisz zakupić swoim pracownikom biurowym klimatyzację?Czy upał może ograniczyć pracę na otwartym terenie?Jak radzić sobie z &bdquo;letnią modą&rdquo; pracowników w okresie letnim?]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5677/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-927-6]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5678</id>
          <name><![CDATA[Okres jesienno-zimowy w firmie]]></name>
          <price>36.78</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426b77e,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[W okresie jesienno-zimowym wielu pracowników przebywa na zwolnieniach lekarskich. Wiąże się z tym nie tylko konieczność naliczania wynagrodzenia chorobowego. Przedłużająca się choroba pracownika powoduje także, że pracodawca zaczyna szukać możliwości rozstania się z nim i zatrudnienia w to miejsce innej osoby. W jakich sytuacjach może to zrobić?Przed nami także okres obfitujący w święta, które z jednej strony wiążą się z koniecznością prawidłowej organizacji czasu pracy, z drugiej zaś &ndash; ze świątecznymi prezentami i imprezami dla pracowników. Kiedy możesz je sfinansować z ZFŚS, a kiedy nie? Od jakich świadczeń należy odprowadzić składki ZUS i podatek?Koniec roku to także obowiązki związane z coroczną korektą odpisów na ZFŚS. To również czas, gdy należy podjąć decyzję o dalszym prowadzeniu lub nie działalności socjalnej, i prawidłowo zakomunikować ją pracownikom. Jak te wszystkie rzeczy zrobić poprawnie?Tego dowiesz się z niniejszego numeru.W numerze znajdziesz rozwiązania najczęstszych problemów występujących w firmach w ostatnim kwartale roku:Którym pracownikom i od kiedy możesz wypłacać wynagrodzenie chorobowe tylko przez 14 dni?Jak liczyć okres 33 dni wypłaty wynagrodzenia chorobowego w przypadku choroby na przełomie roku kalendarzowego?Co zrobić, jeśli ZUS orzeka, że pracownik jest zdrowy, a lekarz medycyny pracy nie dopuszcza go do pracy?Jak prawidłowo zorganizować czas pracy w listopadzie i grudniu 2009 r.Kiedy pracownik wykonuje pracę w święto i jak rekompensować tę pracę?Czy nadgodziny powstałe w grudniu, ale rozliczane w styczniu zaliczamy do limitu nadgodzin w starym, czy w nowym roku kalendarzowym?Jak prawidłowo dokonać korekty odpisu na koniec roku?Kiedy i w jakiej formie możesz zrezygnować z działalności socjalnej?Jakie rodzaje prezentów świątecznych i imprez możesz finansować z ZFŚS?Od jakich prezentów świątecznych należy odprowadzić ZUS i podatek?Zagadnienia dotyczące sezonu jesienno-zimowego w firmie omówiliśmy w 3 praktycznych rozdziałach:Zwolnienia lekarskie pracownikówŚwięta a czas pracyZFŚS na przełomie rokuJeśli chcesz się dowiedzieć, jak poradzić sobie z najczęstszymi problemami występującymi w firmach na koniec roku to specjalne wydanie &bdquo;Prawa pracy w pytaniach i odpowiedziach&rdquo; jest dla Ciebie.Doradzają Ci najlepsi specjaliściMożesz w pełni ufać wskazówkom zawartym w tym wydaniu specjalnym i stosować je bez obaw. Zostały one przygotowane przez specjalistów z dziedziny prawa pracy. Konsultantem merytorycznym raportu jest pani Anna Tomczyk &ndash; zastępca Głównego Inspektora Pracy. To pracowanie tematyczne zostało przygotowane z zachowaniem najwyższej staranności i wykorzystaniem wysokich kwalifikacji, wiedzy i doświadczenia.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5678/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-126-7]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5679</id>
          <name><![CDATA[Regulamin pracy]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426bb63,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Regulamin pracy jest aktem, który ustala zasady organizacji i porządku w procesie pracy oraz związane z tym prawa i obowiązki pracowników i pracodawcy. Podczas kontroli inspektorzy często jednak spotykają regulaminy pracy zupełnie niedostosowane do specyfiki danej firmy &ndash; po prostu przepisaną z Kodeksu pracy i rozporządzeń całą masę niepotrzebnych przepisów. A regulamin pracy z punktu widzenia pracodawcy to bardzo ważny dokument. Ze względów praktycznych powinien on być więc sformułowany tak, aby faktycznie spełniał swoją funkcję.Dlatego też precyzyjnie należy określić w nim wymagania wobec pracowników, wzajemne prawa i obowiązki &ndash; co znacznie ułatwi potem ich egzekwowanie. Wydanie takiego regulaminu zabezpieczy też firmę przed popełnieniem wykroczeń przeciwko prawom pracownika, za które grozi grzywna.Sprawdź więc, jak napisać prawidłowy i praktyczny dla Twojej firmy regulamin pracy.Zagadnienia dotyczące regulaminu pracy omówiliśmy w 8 rozdziałach:Wprowadzenie regulaminu pracyOrganizacja pracyCzas pracyWynagrodzenie za pracęUdzielanie urlopówObowiązki bhpOdpowiedzialność porządkowa pracownikówPrzepisy końcoweJeśli chcesz się dowiedzieć, jak powinien wyglądać prawidłowo napisany regulamin pracy to specjalne wydanie &bdquo;Prawa pracy w pytaniach i odpowiedziach&rdquo; jest dla Ciebie.Doradzają Ci najlepsi specjaliściMożesz w pełni ufać wskazówkom zawartym w tym wydaniu specjalnym i stosować je bez obaw. Zostały one przygotowane przez specjalistów z dziedziny prawa pracy. Konsultantem merytorycznym raportu jest pani Anna Tomczyk &ndash; zastępca Głównego Inspektora Pracy. To pracowanie tematyczne zostało przygotowane z zachowaniem najwyższej staranności i wykorzystaniem wysokich kwalifikacji, wiedzy i doświadczenia.Oto przykłady zagadnień  omówionych w tym specjalnym numerze:Co zrobić, gdy związki zawodowe nie zgadzają się na regulamin zaproponowany przez pracodawcę? Jak wprowadzić zmiany do regulaminu pracy? Czy obowiązki pracodawcy i pracownika wystarczy przepisać z  Kodeksu pracy? Czy można pracownikom zakazać przebywania na terenie zakładu po  godzinach pracy? Czy w regulaminie można wprowadzić kilka różnych systemów czasu  pracy? Czy jeżeli w firmie nie pracuje się w nocy, trzeba określać w  regulaminie porę nocną? Jak prawidłowo określić termin wypłaty wynagrodzenia? Czy można dopuścić w regulaminie pracy zgłaszanie urlopu na  żądanie SMS-em? Czy wystarczy zamieścić w regulaminie wyciąg z przepisów bhp? Czy można w regulaminie przewidzieć inne kary niż te w  Kodeksie pracy?]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5679/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-713-5]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5680</id>
          <name><![CDATA[Zwolnienia z przyczyn niedotyczących pracownika]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426bf48,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Zastanawiasz się:Co oznacza termin &bdquo;przyczyny niedotyczace pracowników&rdquo; i w jakich sytuacjach może mieć zastosowanie?Jak krok po kroku przejść procedurę zwolnień grupowych?Jak typować pracowników do zwolnień?W jakiej sytuacji &ndash; pomimo konieczności zwolnienia dużej liczby pracowników &ndash; można uniknąć procedury zwolnień grupowych?Czym różnią się zwolnienia grupowe od zwolnień indywidualnych?Czy pracodawca zatrudniający mniej niż 20 pracowników zwalniając pracowników z przyczyn ich niedotyczacych musi wypłacać odprawy?Jak przeprowadzić trudne rozmowy zwalniające?Błędy popełnione w trakcie procedury zwolnień mogą mieć poważne konsekwencje finansowe dla pracodawcy!Zagadnienia zwolnień z przyczyn niedotyczących pracownika omówiliśmy w 7 praktycznych rozdziałach:Kiedy przyczyny zwolnienia nie leżą po stronie pracownikaJakie przepisy stosujesz, zwalniając z przyczyn niedotyczących pracownika?Zwolnienia grupoweZwolnienia indywidualneOdprawaRozmowa zwalniającaWypełnianie świadectwa pracyDoradzają Ci najlepsi specjaliściMożesz w pełni ufać wskazówkom zawartym w tym wydaniu specjalnym i stosować je bez obaw. Zostały one przygotowane przez specjalistów z dziedziny prawa pracy. Konsultantem merytorycznym raportu jest pani Anna Tomczyk &ndash; zastępca Głównego Inspektora Pracy. To pracowanie tematyczne zostało przygotowane z zachowaniem najwyższej staranności i wykorzystaniem wysokich kwalifikacji, wiedzy i doświadczenia.Masz jeszcze wątpliwości? Oto przykłady zagadnień omówionych w tym specjalnym numerze:Kiedy przyczyna zwolnienia leży po stronie pracodawcy?Jak uzasadnić wypowiedzenie z przyczyn niedotyczących pracownika?Czy pracodawca zatrudniający mniej niż 20 pracowników może zwalniać z przyczyn niedotyczących pracownika?W którym momencie firma musi zatrudniać co najmniej 20 pracowników, aby móc zastosować ustawę o zwolnieniach grupowych?Jak liczyć 30 dni, w trakcie których dokonujesz zwolnień grupowych?Jakich formalności musisz dopełnić, aby zacząć wręczać wypowiedzenia w procedurze zwolnień grupowych?Czym różnią się zwolnienia indywidualne od zwolnień grupowych?Czy firma zatrudniająca mniej niż 20 pracowników ma obowiązek wypłaty odprawy?Jak przeprowadzić rozmowę zwalniającą i pomóc zwalnianym pracownikom?Jaki tryb i podstawę prawną wpisać w świadectwie pracy w przypadku zwolnienia z przyczyn niedotyczących pracownika?Nie zwlekaj z decyzją!Jeszcze dziś zamów numer specjalny &bdquo;Prawa pracy w pytaniach i odpowiedziach&rdquo;: &bdquo;Zwolnienia z przyczyn niedotyczących pracownika&rdquo;. Zdobędziesz praktyczne wskazówki oraz przykłady z życia wzięte obrazujące ich zastosowanie.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5680/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-824-8]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5782</id>
          <name><![CDATA[Urlopy macierzyńskie]]></name>
          <price>36.78</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426c712,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Urlop macierzyński jest okresem usprawiedliwionej nieobecności w pracy, z  którego wykorzystaniem przez pracownika wiążą się dla pracodawcy  określone obowiązki. A do tego w ostatnim czasie w tej kwestii nastąpiły  istotne zmiany w przepisach. Cześć z nich obowiązuje od 2009 r., a  część wchodzi w życie w latach 2010 - 2014 r. Czy na pewno znasz je  wszystkie?Jeśli zastanawiasz się:Od kiedy rozpoczyna się urlop macierzyński?Kiedy pracownica zatrudniona na czas określony ma prawo do urlopu macierzyńskiego?W jakich sytuacjach prawo do urlopu macierzyńskiego ma pracownik ojciec dziecka?Czy w czasie urlopu macierzyńskiego można wypowiedzieć pracownikowi umowę o pracę?O czym pracodawca powinien pamiętać, gdy pracownik wraca z urlopu macierzyńskiego?Kiedy pracodawca musi obowiązkowo udzielić pracownikowi urlopu wypoczynkowego po urlopie macierzyńskim?Skorzystaj z publikacji &bdquo;Urlopy macierzyńskie&rdquo;. Znajdziesz w niej odpowiedzi na te i wiele innych pytań dotyczących urlopów macierzyńskich z uwzględnieniem zmian przepisów wchodzących w życie w latach 2009-2014.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5782/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-249-3]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5854</id>
          <name><![CDATA[Sex Mission. A photonovel based on Juliusz Machulskis celebrated sci-fi comedy]]></name>
          <price>12.1</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426caf7,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Publikacja z serii &bdquo;Felberg English Photonovel&rdquo; dla osb uczących się języka angielskiego na poziomie średnio zaawansowanym, zwłaszcza dla uczniw szkł średnich. Książeczka stanowi adaptację kultowego filmu w reżyserii Juliusza Machulskiego. Bohaterami opowieści są dwaj śmiałkowie - Maks (Jerzy Stuhr) i Albert (Olgierd Łukaszewicz), ktrzy dobrowolnie poddają się hibernacji. Budzą się dopiero w 2044 roku. Dowiadują się, że podczas ich snu na Ziemi doszło do wojny nuklearnej i jednym z jej efektw było całkowite zniszczenie genw męskich. Maks i Albert są zaszokowani, kiedy uświadamiają sobie, że są obecnie prawdopodobnie jedynymi mężczyznami na planecie... Książeczka jest wydana w formie komiksu filmowego (photonovel), czyli słowno-fotograficznej opowieści zbudowanej z fotosw filmowych opatrzonych - jak w komiksie - skrtową narracją i dialogami umieszczonymi w dymkach. Całość dopełniają: słowniczek trudniejszych wyrazw i wyrażeń, ćwiczenia gramatyczne i leksykalne oraz klucz do wybranych ćwiczeń.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5854/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Jerzy Siemasz, Adam Wolański]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[83-88667-23-8]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Felberg SJA Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5855</id>
          <name><![CDATA[The Debt. A photonovel based on Krzysztof Krauzes celebrated film]]></name>
          <price>12.1</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426cedc,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Publikacja z serii &bdquo;Felberg English Photonovel&rdquo; dla osb uczących się języka angielskiego na poziomie średnio zaawansowanym, zwłaszcza dla uczniw szkł średnich. Książeczka stanowi adaptację filmu w reżyserii Krzysztofa Krauzego. Bohaterami opowieści są dwaj przyjaciele i wsplnicy w interesach - Adam i Stefan. Młodzi biznesmeni myślą o utworzeniu w Polsce montowni skuterw, lecz bank odmawia im pożyczki. Adam i Stefan są zdruzgotani. Kiedy więc spotykają Gerarda, dawnego kolegę z podwrka, ktry w zamian za prowizję oferuje im pomoc w znalezieniu wiarygodnego gwaranta pożyczki, uznają to za szansę dla siebie. Do układu nie dochodzi, ale Gerard żąda zwrotu &bdquo;kosztw&rdquo;, jakie miał ponoć ponieść, szukając gwaranta pożyczki. Tak rodzi się wyimaginowany dług, ktry rośnie z dnia na dzień&hellip; Książeczka jest wydana w formie komiksu filmowego (photonovel), czyli słowno-fotograficznej opowieści zbudowanej z fotosw filmowych opatrzonych - jak w komiksie - skrtową narracją i dialogami umieszczonymi w dymkach. Całość dopełniają: słowniczek trudniejszych wyrazw i wyrażeń, ćwiczenia gramatyczne i leksykalne oraz klucz do wybranych ćwiczeń.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5855/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Jerzy Siemasz, Adam Wolański]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[83-88667-33-5]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Felberg SJA Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5856</id>
          <name><![CDATA[Vinci. A photonovel based on Juliusz Machulskis celebrated film]]></name>
          <price>12.1</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426d2c1,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Publikacja z serii &bdquo;Felberg English Photonovel&rdquo; dla osb uczących się języka angielskiego na poziomie średnio zaawansowanym, zwłaszcza dla uczniw szkł średnich. Książeczka stanowi adaptację znakomitej komedii sensacyjnej w reżyserii Juliusza Machulskiego. Po odsiedzeniu dwch z trzech lat kary za kradzież dzieł sztuki wychodzi z wiezienia na przepustkę niejaki Cuma (Robert Więckiewicz). Paser o pseudonimie Gruby, ktry zorganizował owo wyjście Cumy z więzienia, zleca mu wykradzenie z krakowskiego Muzeum Książąt Czartoryskich obrazu Leonarda da Vinci Dama z łasiczką. Cuma rozpoczyna przygotowania do skoku. Zwraca się z prośbą o pomoc do swego byłego wsplnika, Juliana (Borys Szyc). Nie wie, że przez dwa lata wiele się zmieniło i że jego przyjaciel nie tylko porzucił karierę złodzieja, lecz został... policjantem. Książeczka jest wydana w formie komiksu filmowego (photonovel), czyli słowno-fotograficznej opowieści zbudowanej z fotosw filmowych opatrzonych - jak w komiksie - skrtową narracją i dialogami umieszczonymi w dymkach. Całość dopełniają: słowniczek trudniejszych wyrazw i wyrażeń, ćwiczenia gramatyczne i leksykalne oraz klucz do wybranych ćwiczeń.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5856/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Jerzy Siemasz, Adam Wolański]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-88667-58-9]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Felberg SJA Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5163</id>
          <name><![CDATA[Odpowiedzialność cywilna pielęgniarki i położnej]]></name>
          <price>11.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426d6a6,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Wykonywanie zawodu pielęgniarki i położnej niesie ze sobą ryzyko popełnienia błędu medycznego, a to z kolei stanowi dla pacjenta podstawę skierowania do sądu sprawy o odszkodowanie za poniesione szkody. Coraz częściej w polskich sądach zapadają wyroki przyznające pacjentom wysokie odszkodowania, które w zależności od formy zatrudnienia pielęgniarki i położnej pokrywa pracodawca lub ona sama.Jaki jest zatem zakres odpowiedzialności cywilnej pielęgniarki i położnej oraz jak skutecznie zabezpieczyć się na wypadek roszczeń pacjentów? Odpowiedzi na te pytania udziela autorka publikacji aplikant radcowski Agata Bzdyń, która w przejrzysty sposób wyjaśnia wszystkie zawiłości prawne związane z odpowiedzialnością cywilną pielęgniarki i położnej za szkodę wyrządzoną pacjentowi oraz wskazuje różnice między obowiązkowym a dobrowolnym ubezpieczeniem odpowiedzialności OC pielęgniarki i położnej.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5163/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Agata Bzdyń]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-766-5]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5171</id>
          <name><![CDATA[Choroby pracowników - 39 pytań z praktyki]]></name>
          <price>36.78</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426de70,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Jesień i zima są w wielu firmach nazywane &bdquo;sezonem chorobowym&rdquo;. Niekiedy zdarzają się w tym czasie całe lawiny zwolnień lekarskich.Poza sezonem chorobowym też zresztą prawie zawsze trafiają się jacyś chorujący pracownicy. A wiele zwolnień chorobowych oznacza dodatkową pracę dla działów kadr i płac.Pół biedy, kiedy wszystko jest jasne. Życie potrafi jednak wiele skomplikować, zwłaszcza w tak delikatnej kwestii jak choroba pracownika. Często trafiają się sytuacje, gdy nie wiemy, jak zastosować skomplikowane nieraz przepisy ubezpieczeniowe.Jak zinterpretować te przepisy w różnych sytuacjach, które mogą nas spotkać?Pomoże Ci w tym wszystkim e-book:&bdquo;Choroby pracowników &ndash; 39 pytań z praktyki&rdquo;Dowiesz się z niego m.in.:kiedy pracownikowi przysługuje wynagrodzenie chorobowe i zasiłek chorobowy,jak obliczać wynagrodzenie chorobowe i zasiłek chorobowy w różnych sytuacjach,jak rozliczać czas pracy w miesiącu, w którym pracownik choruje,co pracodawca musi wiedzieć o dokumentacji chorobowej,jak kontrolować wykorzystanie zwolnień przez pracowników,jak zwolnić pracownika długo chorującego.Nie zwlekajJeszcze dziś zamów publikację &bdquo;Choroby pracowników &ndash; 39 przykładów z praktyki&rdquo; i zdobądź praktyczne zestawienia oraz gotowe wzory dokumentów, które oszczędzą Ci pracy.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5171/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-173-1]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5857</id>
          <name><![CDATA[Czas pracy - 37 gotowych wzorów z opisem]]></name>
          <price>36.78</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426e255,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Z e-booka dowiesz się z m.in.:jak sporządzać harmonogramy czasu pracy,jak prawidłowo zapisać postanowienia dotyczące czasu pracy w regulaminie pracy,jak prawidłowo sporządzić ewidencję czasu pracy oraz listę obecności,jak sporządzać dokumenty związane z pracą w nocy lub w godzinach nadliczbowych,jak zapisać obowiązkowy limit godzin ponadwymiarowych niepełnoetatowca,jakie są zasady dotyczące wniosków o indywidualne rozkłady czasu pracy.Cały materiał został przedstawiony w formie gotowych (wypełnionych) wzorów, wraz z komentarzami do każdego z nich. W przypadku bardziej skomplikowanych wzorów komentarze odnoszą się ponadto do poszczególnych (numerowanych) części wzoru. Do tego w niektórych przypadkach są dodane przykłady. Wszystko po to, aby ułatwić ci zrozumienie przepisów związanych z danym wzorem i umożliwić jego szybkie zastosowanie.Wnioski, zapisy umowne, zapisy regulaminowe, ewidencja, lista obecności &ndash; wszystkie najważniejsze dokumenty związane z czasem pracy masz zebrane w 1 miejscu i objaśnione!Nie zwlekajSprawdź, które zapisy mogą być dla Ciebie korzystne i zastosuj je!]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5857/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-451-0]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5173</id>
          <name><![CDATA[Regulamin pracy i regulamin wynagrodzenia]]></name>
          <price>36.78</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426e63a,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Jeśli zatrudniasz co najmniej 20 osób, musisz mieć w zakładzie zarówno regulamin pracy, jak i regulamin wynagradzania.Jednakże nawet wówczas, gdy nie musisz mieć ww. regulaminów, ich wprowadzenie może Ci się opłacić. Bywają one bowiem bardzo przydatne. Dobrze ustalony regulamin pracy czy wynagradzania pozwala bowiem wyjaśnić i uporządkować wiele kwestii w jednym miejscu oraz pomaga unikać konfliktów w firmie.Jak sprawić, aby wprowadzenie regulaminów nie było tylko wykonaniem bezsensownego obowiązku ustawowego lub polecenia prezesa?Co zrobić, aby regulamin pracy i regulamin wynagradzania rzeczywiście były skutecznym narzędziem prowadzenia polityki kadrowej?Jak uniknąć błędnych zapisów w regulaminach?Pomoże Ci w tym wszystkim numer specjalny &bdquo;Aktualności kadrowych&rdquo; pt. &bdquo;Regulamin pracy i regulamin wynagradzania&rdquo;!Jeżeli zastanawiasz się:jak prawidłowo wprowadzić regulamin pracy i regulamin wynagradzania,jak korzystnie zapisać prawa i obowiązki pracownika oraz pracodawcy,jakie zapisy dotyczące czasu pracy mogą się okazać przydatne,jak sformułować zapisy dotyczące urlopu, kar porządkowych, bhp,jak określić system wynagradzania,jak sformułować zapisy dotyczące premii, nagród i innych składników wynagradzania,jak zapisać kwestie związane z odprawami i delegacjami,co powinno być na końcu regulaminu pracy i regulaminu wynagradzania.Skorzystaj z informatora &bdquo;Regulamin pracy i regulamin wynagradzania&rdquo;.Nie zwlekaj!Sprawdź, które zapisy regulaminu pracy i regulaminu wynagradzania mogą być dla Ciebie korzystne i zastosuj je!]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5173/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-033-8]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5960</id>
          <name><![CDATA[Ustawa o łagodzeniu skutków kryzysu ekonomicznego dla pracowników i przedsiębiorców]]></name>
          <price>36.78</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426ee04,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Nowa ustawa o łagodzeniu skutków kryzysu ekonomicznego dla pracowników i przedsiębiorców istotnie zmieniła dotychczasowe regulacje prawa pracy szczególnie w zakresie czasu pracy i zasad zawierania umów na czas określony.Zmiany te nie dotyczą jednak wszystkich pracodawców i co najważniejsze obowiązują tylko przez określony czas. Zastanawiasz się:Jak interpretować nowe przepisy?Jak prawidłowo je stosować by nie popełnić błędu?Jak wprowadzić te zmiany w życie w Twojej firmie?Mamy dla Ciebie rozwiązanie!Praktyczny komentarz do &bdquo;ustawy antykryzysowej&rdquo; skutecznie, łatwo i szybko przeprowadzi Cię przez zmiany!Nie musisz już szukać!Wszystkie niezbędne informacje o nowej &bdquo;ustawie antykryzysowej&rdquo; znajdziesz w jednym miejscu!Nie trać czasu na rozszyfrowywanie przepisów!Zmiany w prawie zawsze wywołują wątpliwości. Jednak dzięki praktycznemu komentarzowi do ustawy sam możesz natychmiast sprawdzić co oznaczają przepisy i jak je prawidłowo zastosować. Nie będziesz mieć już wątpliwości.Pełna treść ustawy i komentarz z przykładami!&bdquo;Ustawa o łagodzeniu skutków kryzysu ekonomicznego dla pracowników i przedsiębiorców. Komentarz dla pracodawców&rdquo; to kompleksowe opracowanie zawierające pełny tekst ustawy, komentarz do przepisów i przykłady dzięki, którym zyskasz pewność działania!Wszystko pod rękąNasza publikacja została przygotowana w taki sposób, abyś jak najszybciej odnalazł istotne dla Ciebie informacje. Bezpośrednio pod konkretnymi artykułami znajduje się komentarz eksperta, który wyjaśnia krok po kroku co znaczy dany przepis. Dodatkowo, wyjaśnienia eksperta uzupełnione są o 19 przykładów, które w jasny sposób obrazują omawiane zagadnienie.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5960/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Bożena Lenart]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7677-007-9]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6113</id>
          <name><![CDATA[Motywowanie pracowników. 9 sposobów na sukces bez kosztów]]></name>
          <price>23.37</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426f5ce,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Ekonomia i biznes]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Każdy pracownik, który nie chce wykonać jakiegoś zadania, znajdzie wiele racjonalnych powodów, aby tego nie robić. Jeśli zabraknie mu motywacji, możesz być pewien, że nie wykona go tak, jak powinien. Jak go do tego skłonić? Jakich argumentów użyć: materialnych, emocjonalnych? Jaki system kar i nagród przyjąć, aby osiągnąć zadowalające rezultaty?Istnieje wiele sposobów, by zachęcić Twoich podwładnych do pracy &ndash; do Ciebie należy, aby wybrać taki, który sprawdzi się w Twojej firmie w przypadku konkretnego pracownika. Inaczej trzeba motywować młodego człowieka z działu marketingu, a inaczej księgowego z 20-letnim stażem. W informatorze &bdquo;Motywowanie pracowników. 9 sposobów na sukces bez kosztów&rdquo; przeczytasz, jakich sposobów użyć, aby motywować trwale i skutecznie. Poznaj je, a na pewno uda Ci się skłonić ludzi do bardziej efektywnego działania.Jeśli nie jesteś pewien:Jakie potrzeby pracowników musi zaspokajać ich praca?Jak zharmonizować cele pracowników z celami firmy?Jak prawidłowo rozłożyć akcenty motywacji?Dlaczego pracownicy na niższych stanowiskach także muszą mieć poczucie sukcesu?Na czym polega motywacja przez współpracę?Jak zapewnić dobrą atmosferę w firmie i stworzyć zespół lojalnych pracowników?Dlaczego warto okazywać osobiste zainteresowanie sprawami pracowników?W jakich sytuacjach trzeba reagować natychmiast?Jak zapewnić pracownikom korzystne, konkurencyjne na rynku warunki pracy i świadczenia socjalne?Skorzystaj z praktycznego informatora &bdquo;Motywowanie pracowników. 9 sposobów na sukces bez kosztów&rdquo; i przekonaj się, jak łatwo znajdziesz odpowiedzi na nurtujące Cię pytania.Szybko znajdziesz potrzebne informacjeInformator został opracowany tak, aby maksymalnie ułatwić Ci korzystanie z zawartych w nim wskazówek i porad. Pierwsza część informatora została podzielona na podrozdziały, z których każdy dotyczy innego sposobu motywowania pracowników. Znajdziesz tu liczne przykłady zastosowania omawianych sposobów motywowania. Dowiesz się, co możesz zrobić, aby zwiększyć skuteczność pracy swoich pracowników, a czego powinieneś unikać. W omówieniach pojawiają się także uwagi w ramkach, aby uwidocznić wszelkie sytuacje, co do których mogą pojawić się wątpliwości.W drugiej części informatora znajdziesz informacje opisujące pieniądze jako czynnik motywujący oraz rozdział traktujący o tym, co zrobić z pracownikami, których nie sposób zmotywować.Zaufaj wiedzy i doświadczeniu specjalistówMożesz być pewny, że porady i wskazówki zawarte w informatorze &bdquo;Motywowanie pracowników. 9 sposobów na sukces bez kosztów&rdquo; pomogą Ci zachęcić swoich pracowników do bardziej efektywnych działań. Techniki prezentowane w informatorze starannie dobrane przez autorkę Grażynę Bogutę &ndash; dyrektora personalnego z wieloletnim doświadczeniem, a nad merytoryczną poprawnością i praktycznym ujęciem teksu czuwał dodatkowo niezależny konsultant.Nie zwlekaj!Jeśli chcesz skutecznie motywować i inspirować swoich podwładnych, zacznij to robić jak najwcześniej. Nie zwlekaj i już dziś zapewnij sobie dostęp do porad i wskazówek, które pomogą Ci skłonić pracowników, aby z własnej woli robili dokładnie to, czego od nic oczekujesz &ndash; 2 razy efektywniej.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6113/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Grażyna Boguta]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7468-742-3]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6195</id>
          <name><![CDATA[Zastosowanie przewodów grzewczych przy ochronie budynków i ich otoczenia przed śniegiem i mrozem]]></name>
          <price>29.24</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426f9b3,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Alternatywą dla takich działań może być stosowanie przewodów grzewczych, w tym przede wszystkim samoregulujących, układanych w miejscach powstawania zagrożeń.Dowiedz się m. in.:jak dokonać wyboru odpowiedniego rodzaju przewodu grzewczego, jak prawidłowo obliczyć potrzebną ilość przewodu,w jaki sposób układać przewody grzewczych w zależności od miejsca ich lokalizacji.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6195/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Janusz Strzyżewski]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7468-641-9]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5048</id>
          <name><![CDATA[Opowieści niezwykłe]]></name>
          <price>9.9</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c426fd98,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[..."wszystko to albo właśnie się zdarza, albo już się zdarzyło dawno temu i o tych wydarzeniach skutecznie zapomnieliśmy, albo też zdarzy się wkrótce więc jeśli chcesz zajrzeć w przyszłość lub przenieść się w przeszłość pozostając w teraźniejszości, otwórz tę książkę i zacznij czytać..."]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5048/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Janowski, Aleksander]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Legimi]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5049</id>
          <name><![CDATA[Podwójna przynęta]]></name>
          <price>9.9</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427017d,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna,Literatura sensacyjna i grozy]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Jest to pierwszy polski kryminał ironiczny umieszczony w realiach brytyjskich, w środowisku bankowym i nie tylko.  Ukazuje on naszych rodaków za granicą w sposób sympatyczny, dowcipny i interesujący. Liczne polonica ubarwiają wartką narrację. Akcja jest mocno osadzone jest na kanwie sensacyjnej, nadającej się na Hollywood. Mamy w niej niezbędne atrybuty dobrej powieści kryminalnej  piękne kobiety, wielkie sumy pieniędzy, przemyt, szantaż, co najmniej trzy grupy mafijne, szybkie samochody sportowe, zagmatwane wątki i pogmatwane losy, skorumpowanych policjantów oraz Interpol. I jednego uczciwego bankowca. No, w miarę. Wspaniała lektura dla mężczyzn. I kobiet, które umieją się na niej poznać. Uwaga  czytać z przymrużeniem oka. Nie dla ponuraków. Dla miłośników piwa i piłki nożnej. Szczególnie.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5049/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Janowski, Aleksander]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Legimi]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5671</id>
          <name><![CDATA[Nowa ustawa o pracownikach samorządowych. 37 praktycznych wskazówek]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42718db,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Nowa ustawa o pracownikach samorządowych wprowadziła wiele nowych rozwiązań, zupełnie odmiennych od dotychczas obowiązujących. Przepisami ustawy m.in. zniesiono mianowanie jako podstawę nawiązania stosunku pracy, uregulowano zasady rekompensowania pracy w godzinach nadliczbowych, wprowadzono obowiązkową służbę przygotowawczą dla nowozatrudnionych urzędników. Jak, przy braku orzecznictwa, poprawnie interpretować nowe przepisy?Zaufaj doświadczeniu i wiedzy naszych autorów!Publikacja składa się z porad znakomitych ekspertów, prawników specjalizujących się w prawie administracyjnym.Wszystko w jednym miejscuZamów ebook &bdquo;Nowa ustawa o pracownikach samorządowych. 37 praktycznych wskazówek&rdquo; już dziś, a otrzymasz:najważniejsze informacje o tym, jakie zmiany wprowadziła ustawa,37 praktycznych porad ekspertów jak stosować nowe przepisy w praktyce, m.in. jak rekompensować pracownikowi samorządowemu pracę w godzinach nadliczbowych oraz w jaki sposób określać warunki wynagradzania np. przyznawania dodatku specjalnego,pełną treść nowych aktów prawnych: ustawy z 21 listopada o pracownikach samorządowych oraz rozporządzenia Rady Ministrów z 18 marca 2009 r. w sprawie wynagradzania pracowników samorządowych.Nasza publikacja została przygotowana w taki sposób, abyś jak najszybciej odnalazł istotne dla Ciebie informacje. E-book &bdquo;Nowa ustawa o pracownikach samorządowych. 37 praktycznych wskazówek&rdquo; został podzielony na działy tematyczne, m.in.: zatrudnianie, czas pracy, wynagradzanie. Wystarczy kliknąć w link w spisie treści, który odniesiecie do jednej z 37 praktycznych wskazówek.Nie czekaj!Zamów raport &bdquo;Nowa ustawa o pracownikach samorządowych. 37 praktycznych wskazówek&rdquo;!]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5671/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-937-5]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5922</id>
          <name><![CDATA[Hiszpański. Gramatyka funkcjonalna z ćwiczeniami]]></name>
          <price>15.12</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427248a,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Nauki humanistyczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Przedstawia nowy rodzaj gramatyki zwanej komunikatywno-funkcjonalną. Zagadnienia teoretyczne ukazane są z punktu widzenia funkcji, jaką pełnią omawiane wyrażenia językowe, np. wyrażenie wątpliwości, informowanie o czasie i miejscu zdarzenia. Ćwiczenia to sytuacje z życia codziennego wymagające umiejętności komunikacji. Książka pomocna przy przygotowywaniu wypowiedzi ustnych i pisemnych oraz przy powtrkach do egzaminw.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5922/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Anna Wawrykowicz]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[83-88962-72-8]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Europa]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6749</id>
          <name><![CDATA[Fundusze UE 2007-2013 dla mikro, małych i średnich firm]]></name>
          <price>59.48</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427341e,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[To mj skrt oficjalnej nazwy &ldquo;Małe i Średnie Przedsiębiorstwa&rdquo; (MŚP). Sympatycznie ich nazywam, prawda? Misie na to  zasługują &ndash; to Misie tworzą miejsca pracy, dają dochd naszej gospodarce  narodowej, borykają się na co dzień zpazernym fiskusem i ZUS-em, ze stale  zmieniającym się prawem, dziurawymi drogami i jeszcze wielu innymi problemami.  Powinniśmy wspierać Misie, są bardzo pożyteczne... Jakie wsparcie będzie  dostępne w latach 2007&ndash;2013 dla Misiw &ndash; opowiada moja książka.Najczęściej  wymienianą przez MŚP przyczyną zniechęcającą do starań o pomoc jest to, że  &ldquo;trudno uzyskać informację gdzie i o jaką pomoc można się starać&rdquo;, następną jest  &ldquo;brak wiary, że się otrzyma dofinansowanie&rdquo;, kolejną: &ldquo;wymogi formalne, brak  środkw własnych, krtkie terminy składania wnioskw, trudności z wypełnieniem  wniosku i postawa urzędnikw&rdquo;.Ta książeczka ma ułatwić Misiom starania o  pomoc, najbardziej zaś &ndash; ma poprawić &ldquo;dostęp i jakość informacji&rdquo;. Uproszczenie  procedur &ndash; niestety nie jest w mojej gestii...Czas oczekiwania na  rozpoczęcie korzystania z puli środkw wnowej siedmiolatce (2007&ndash;2013) nie  powinien być zmarnowany. To dobra pora na przygotowanie projektw, ktre  chcielibyście realizować przy udziale środkw pomocowych z UE. Do ogłoszenia  pierwszych konkursw pozostało niewiele czasu. Powinien być to czas wykorzystany  w pełni na uczenie się i dobre przygotowanie do absorpcji funduszy europejskich.  Wszystkie obowiązujące wzory wnioskw, biznesplanw i innych załącznikw  powstaną, według zapowiedzi resortw odpowiedzialnych za absorpcję funduszy, do  końca czerwca 2007 roku.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6749/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Anna Szymańska]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7488-000-8]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Placet]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6750</id>
          <name><![CDATA[Fundusze unijne i europejskie 2007-2013 dla mieszkańców obszarów wiejskich]]></name>
          <price>59.48</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4273803,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Starałam się maksymalnie prosto umożliwić wszystkim przyswojenie nowych zasad i funduszy  tu szczególnie funduszy dla wsi i obszarów wiejskich  nowych programów operacyjnych oraz wskazać sposoby poszukiwania dofinansowania dla projektów, a także oswoić wszystkich z nowomową eurobiurokratów. Sprawdziłam niejednokrotnie na osobach, które szkoliłam, jak rozumieją, np. równość szans? Otóż ile osób było na szkoleniu  tyle było definicji. A w rozumieniu UE to równość szans kobiet i mężczyzn w dostępie do pracy, wykształcenia, zarobków, polityki. Wyjaśniam to bardzo szczegółowo w rozdziale dotyczącym polityk horyzontalnych.Ci, którzy czytali moje poprzednie książki trafią tu zapewne na powtórzenia. Jest to zabieg konieczny, ponieważ poradniki pisane są dla beneficjentów różnych sektorów, a nie wiem, czy i kto będzie chciał przeczytać wszystko co napisałam o funduszach.Zapewne każdy sięgnie po tę książkę, która interesuje go najbardziej. W każdej kolejnej książce znajduje się coraz więcej aktualizacji, ponieważ proces programowania w Polsce jest jeszcze niedokończony (chociaż pierwsze wytyczne UE dotyczące nowego okresu finansowania ukazały się już w 2005 roku). Cóż, mamy tysiące ważniejszych spraw, niż programowanie wydatkowania wielkich pieniędzy.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6750/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Anna Szymańska]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7488-001-5]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Placet]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5697</id>
          <name><![CDATA[Dywersja - diabli dziennik z Watykanu lat wojny]]></name>
          <price>10.09</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4275ef5,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Dywersja to fragment literackiego utworu, inspirowanego koncepcja historii alternatywnej: co by było, gdyby...  Co by było, gdyby hitlerowcy chcieli porwać papieża? Co by było, gdyby spiskowiec z Moskwy chciał zgładzić Piusa XII? Co by było, gdyby stosunek chrześcijan do żydów był w czasie wojny inny? Co by było, gdyby możliwy był proces Hitlera? Co by było, gdyby dało się czytać w myślach kardynałów, szpiegów i dyplomatów? Co by było, gdyby diabeł prowadził dziennik?  Książka powstała w Anglii, ale w ciągu ostatnich lat jej autor przebywał w Polsce kilka razy. Pseudonimem Mariacki podpisuje się człowiek, który poznał opisywane watykańskie hospicjum Świętej Marty, studiował obszernie tu cytowane dokumenty i książki, stykał się z dyplomatami, pisał uczone rozprawy, przebywał w różnych krajach. Jego literacka praca nie wymaga od czytelnika wiele, wystarczy inteligencja. Najwięcej uciechy  i niemało irytacji  może przynieść lektura tego tekstu każdemu, kto interesuje się historia Watykanu. Nie trzeba jednak być wcale oksfordzkim watykanista, znawcą drugiej wojny światowej czy mieć faustowską wyobraźnię, by móc te książkę smakować, krytykować, wyśmiewać czy uzupełniać hipotezy autora własnymi spekulacjami. Lecz kiedy już będziesz pewny, Szanowny Czytelniku, że odkryłeś wątek fikcyjny czy osobę wymyśloną przez autora, przypomnij sobie powiedzenie, że dzieją się na ziemi rzeczy, o których się filozofom nie śniło. Nie lekceważ dywersji uprawianej przez... autora i sprawdź swoje hipotezy w dobrej bibliotece.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5697/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Richard Mariacki]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[83-85336-79-6]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Europa]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6810</id>
          <name><![CDATA[Angielski. Ważne konstrukcje bez tajemnic. Repetytorium]]></name>
          <price>12.9</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42766bf,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Nauki humanistyczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Seria repetytoriw językowych Wydawnictwa Lingo przeznaczona jest dla wszystkich uczących się języka angielskiego, a zwłaszcza uczniw, studentw, maturzystw i osb przygotowujących się do egzaminw językowych.Repetytoria przygotowane zostały przez uznanych specjalistw-filologw i praktykw-nauczycieli, przy wspłpracy native spkeakerw. Dzięki repetytorium Lingo ważne konstrukcje językowe okażą się łatwe do opanowania zarwno dla początkujących, jak i zaawansowanych.Repetytorium "ANGIELSKI. Ważne konstrukcje bez tajemnic":Mowa zależna i niezależnaZdania warunkoweStrona biernaPraktyczne omwienie najważniejszych konstrukcjiCiekawe przykłady opatrzone polskim tłumaczeniemTest sprawdzający wiedzę czytelnika na początku każdej części oraz ćwiczenia z kluczemRepetytorium zgodne z wymaganiami na egzaminach: Nowa Matura, FCE, CAE.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6810/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-60287-84-2]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wydawnictwo Lingo Sp. J.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2008]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6811</id>
          <name><![CDATA[Angielski. Czasy. Repetytorium]]></name>
          <price>12.9</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4276aa4,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Seria repetytoriw językowych Wydawnictwa Lingo przeznaczona jest dla wszystkich uczących się języka angielskiego, a zwłaszcza uczniw, studentw, maturzystw i osb przygotowujących się do egzaminw językowych."Angielski. Czasy" to znakomita pomoc dla tych, ktrzy potrzebują uporządkowania i poszerzenia wiadomości o czasach angielskich. Masz wątpliwości co do zastosowania czasw, potrzebujesz kompendium, po ktre zawsze możesz sięgnąć? Repetytorium Lingo jest właśnie dla Ciebie.Głwne zalety repetytorium"ANGIELSKI. Czasy":Dokładny opis wszystkich czasw angielskichReguły gramatyczne objaśniane na ciekawych przykładachĆwiczenia po każdym zagadnieniuUrozmaicony zestaw ćwiczeńZwięzłe podsumowania istotnych zagadnieńPrzejrzyste tabele systematyzujące wiedzęKlucz pomocny w samodzielnej pracyObszerny wykaz czasownikw nieregularnychRepetytorium zgodne z wymaganiami na egzaminach: Nowa Matura, FCE, CAE.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6811/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-60287-85-9]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wydawnictwo Lingo Sp. J.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2008]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6812</id>
          <name><![CDATA[Angielski. Phrasal Verbs. Repetytorium]]></name>
          <price>12.9</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4276e89,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Seria repetytoriw językowych Wydawnictwa Lingo przeznaczona jest dla wszystkich uczących się języka angielskiego, a zwłaszcza uczniw, studentw, maturzystw i osb przygotowujących się do egzaminw językowych.Repetytorium "ANGIELSKI. Phrasal Verbs. Słownik z ćwiczeniami" to znakomita pomoc dla tych, ktrzy pragną utrwalić tak ważny element języka angielskiego, jakim są czasowniki złożone.Repetytorium "ANGIELSKI. Phrasal Verbs" to:najpotrzebniejsze czasowniki złożone z tłumaczeniami1000 przykładowych zdań i zwrotwżywy, wspłczesny językprzejrzysty układ ułatwiający naukę12 rozdziałw ćwiczeń w układzie tematycznymwszystkie ćwiczenia z kluczem.Czy znasz i potrafisz użyć: call at - call for, get over - get back, put on - put out? Z Lingo będziesz umiał!Repetytorium zgodne z wymaganiami na egzaminach: Nowa Matura, FCE, CAE.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6812/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-60287-86-6]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wydawnictwo Lingo Sp. J.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2008]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6813</id>
          <name><![CDATA[Angielski. Wzory wypracowań. Repetytorium]]></name>
          <price>10.3</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427726e,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Seria repetytoriw językowych Wydawnictwa Lingo przeznaczona jest dla wszystkich uczących się języka angielskiego, a zwłaszcza uczniw, studentw, maturzystw i osb przygotowujących się do egzaminw językowych.Repetytorium "ANGIELSKI. Wzory wypracowań" pozwala opanować najważniejsze formy wypowiedzi wymagane przez nauczycieli czy egzaminatorw, takie jak: rozprawki, recenzje, opisy i opowiadania.Repetytorium "ANGIELSKI. Wzory wypracowań":super pomoc do matury, egzaminu, klaswki60 gotowych prac pisemnych (rozprawki, recenzje, opisy, opowiadania)wszystkie obszary tematyczne wymagane na maturze i innych egzaminachteksty z tłumaczeniamikażde wypracowanie opatrzone komentarzem językowymsłowniczek angielsko-polski po każdym wypracowaniu.Repetytorium zgodne z wymaganiami na egzaminach: Nowa Matura, FCE, CAE.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6813/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-60287-87-3]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wydawnictwo Lingo Sp. J.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2008]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6814</id>
          <name><![CDATA[Niemiecki. Wzory wypracowań. Repetytorium]]></name>
          <price>10.3</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4277653,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Seria repetytoriw językowych Wydawnictwa Lingo przeznaczona jest dla wszystkich uczących się języka niemieckiego, a zwłaszcza uczniw, studentw, maturzystw i osb przygotowujących się do egzaminw językowych. Repetytorium "NIEMIECKI. Wzory wypracowań" pozwala opanować najważniejsze formy wypowiedzi wymagane przez nauczycieli czy egzaminatorw, takie jak: rozprawki, recenzje, opisy i opowiadania.Repetytorium "NIEMIECKI. Wzory wypracowań" to:super pomoc do matury, egzaminu, klaswki60 gotowych prac pisemnych (rozprawki, recenzje, opisy, opowiadania)wszystkie obszary tematyczne wymagane na maturze i innych egzaminachteksty z tłumaczeniamikażde wypracowanie opatrzone komentarzem językowymsłowniczek niemiecko-polski po każdym wypracowaniu.Repetytorium zgodne z wymaganiami na egzaminach językowych i Nowej Maturze.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6814/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-60287-88-0]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wydawnictwo Lingo Sp. J.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2008]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6102</id>
          <name><![CDATA[Upadłość konsumencka - czyli kiedy niewypłacalny dłużnik może złożyć wniosek o upadłość.]]></name>
          <price>29</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42785e7,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[E-Poradnik Gazety Prawnej - Upadłość konsumencka - czyli kiedy niewypłacalny dłużnik może złożyć wniosek o upadłość? NOWE PRAWO: porady, wzory pism i przepisy dla zadłużonych i niewypłacalnych kredytobiorcw: Czy z wnioskiem o upadłość zadłużonego klienta może wystąpić bank?Kiedy kredytobiorca staje się niewypłacalny?Kto będzie decydował, czy upadłość osoby nieprowadzącej działalności gospodarczej jest dopuszczalna?Czy po ogłoszeniu upadłości wstrzymane zostaną przeciwko zadłużonemu postępowania egzekucyjne?Jak często można występować o ogłoszenie upadłości?Czy rzeczywiście cały majątek zadłużonego konsumenta może zostać sprzedany na licytacji na pokrycie jego zadłużenia?Jak długo zadłużony konsument będzie musiał składać sprawozdania i informacje o swoich dochodach?]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6102/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Andrzej Jankowski]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-03-4]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6082</id>
          <name><![CDATA[Jakie zmiany od 1 marca 2009 r. wprowadziła nowa ustawa o podatku akcyzowym.]]></name>
          <price>10.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42789cc,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[E-Poradnik Gazety Prawnej - Jakie zmiany od 1 marca 2009 r. wprowadziła nowa ustawa o podatku akcyzowym? 520 stron praktycznych rad, przepisw i wzorw pism:  Zakres opodatkowania akcyzą. Specjalna procedura rozliczeń przy imporcie wyrobw akcyzowych. Zasady rejestracji na potrzeby akcyzy. Procedura zawieszenia poboru akcyzy. Prowadzenie składu podatkowego. Składanie zabezpieczenia akcyzowego. Nowe zasady opodatkowania akcyzą energii. Znakowanie i barwienie wyrobw akcyzowych. Niezbędne wzory i formularze.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6082/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Praca zbiorowa]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-04-1]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6094</id>
          <name><![CDATA[Kiedy można wystąpić do ZUS o podwyższenie emerytury?]]></name>
          <price>10.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4279196,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[E-Poradnik Gazety Prawnej - Kiedy można wystąpić do ZUS o podwyższenie emerytury? Praktyczne wskazwki, wyjaśnienia i porady:  Uwzględnienie wynagrodzenia minimalnego zamiast zerowego. Doliczenie okresw składkowych lub nieskładkowych. Podjęcie pracy po nabyciu prawa do emerytury. Odnalezienie dokumentw poświadczających zarobki. Przeliczenie emerytury, ktra była zawieszona wskutek kontynuowania zatrudnienia. Ponowne obliczenie emerytury po rencie i świadczeniu przedemerytalnym.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6094/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Monika Bugaj-Wojciechowska]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-05-8]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6087</id>
          <name><![CDATA[Jak przeprowadzić roczne zebranie we wspólnocie mieszkaniowej.]]></name>
          <price>10.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427957b,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[E-Poradnik Gazety Prawnej - Jak przeprowadzić roczne zebranie we wsplnocie mieszkaniowej? 55 stron: porad, wzorw, orzeczeń i przepisw:  Kto i w jakim terminie musi zwołać roczne zebranie właścicieli lokali? Jakie koszty i przychody powinny być uwzględnione w rocznym planie gospodarczym? Czy wszyscy właściciele lokali wnoszą opłaty według tych samych zasad? Jak odwołać zarząd i rozwiązać umowę z zarządcą lub administratorem nieruchomości? Co to są czynności zwykłego zarządu, a jakie przekraczają zwykły zarząd? W jaki sposb można zaskarżyć uchwałę wsplnoty i ile to kosztuje? Kiedy można wystąpić do sąduo ustanowienie zarządcy przymusowego?]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6087/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Teresa Siudem]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-927695-6-9]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6088</id>
          <name><![CDATA[Jak rozliczyć przychody z giełdy i inne przychody z kapitałów pieniężnych.]]></name>
          <price>10.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4279960,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[E-Poradnik Gazety Prawnej - Jak rozliczyć przychody z giełdy i inne przychody z kapitałw pieniężnych? 177 stron przydatnych informacji, interpretacji urzędowych i orzecznictwa sądowego:  Rodzaje przychodw z kapitałw pieniężnych. Zakres opodatkowania podatkiem dochodowym. Opodatkowanie transakcji giełdowych. Podatek od przychodu z funduszy inwestycyjnych. Straty wykazywane w zeznaniu rocznym. Rozliczenie kapitałw pieniężnych zza granicy. Składanie samodzielnie zeznania PIT. Rozliczenie podatku przez płatnika. Ustalenie kosztw uzyskania przychodw.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6088/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Praca zbiorowa]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-09-6]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6097</id>
          <name><![CDATA[Poradnik dla szukających pracy i pieniędzy na własną firmę]]></name>
          <price>10.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4279d45,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[E-Poradnik Gazety Prawnej dla szukających pracy i pieniędzy na własną firmę? Przepisy, porady, przykłady, wzory pism:  Jak skorzystać z pomocy powiatowego urzędu pracy? Jak przekwalifikować się za pieniądze z Funduszu Pracy? Jak podwyższyć lub zmienić kwalifikacje za środki z Unii Europejskiej? Jak sprawdzić agencję zatrudnienia przed skorzystaniem z jej usług? Jak napisać curriculum vitae i list motywacyjny? Jak rozmawiać z potencjalnym pracodawcą na spotkaniu kwalifikacyjnym? Jak przygotować się do rozmowy prowadzonej w języku angielskim? Jak założyć firmę za pieniądze z urzędu pracy? Jak i kto może uzyskać unijną dotację na własny biznes?]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6097/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Praca zbiorowa]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-10-02]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6105</id>
          <name><![CDATA[Wszystko o urlopie macierzyńskim i wychowawczym]]></name>
          <price>10.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427a12a,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[E-Poradnik Gazety Prawnej - Wszystko o urlopie macierzyńskim i wychowawczym? Wyjaśnienia, przykłady, porady:  Kiedy będzie można skorzystać z dodatkowego urlopu macierzyńskiego? Jakie prawa przysługują rodzicom adopcyjnym? Kto może ubiegać się o zasiłek macierzyński? Czy urlopy macierzyńskie i wychowawcze chronią przed zwolnieniem? Jakie uprawnienia przysługują po powrocie do pracy?]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6105/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Praca zbiorowa]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-11-9]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6772</id>
          <name><![CDATA[Ekonomia dla każdego - czyli o czym każdy szanujący się obywatel, wyborca i podatnik wiedzieć powinni]]></name>
          <price>24.19</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427a50f,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Ekonomia i biznes]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Jeden z najciekawszych i najlepiej napisanych amerykańskich podręcznikw ekonomii wolnego rynku. "Ekonomia dla każdego" zmienia sposb patrzenia na ekonomię i gospodarkę. Wyjaśnia nie tylko nieskuetczność eurosocjalizmu i interwencjonizmu, ukazując przy okazji przyczyny obecnego załamania gospodarczego na Zachodzie.  W powodzi znajdujących się na rynku podręcznikw pisanych przez marksistw i keynesistw, książka Sowella to prawdziwa perła. Polecam szczeglnie tym, ktrych drażni przeregulowanie gospodarki, redystrynucja i napastliwosć władzy w stosunku do przedsiębiorcw. Czyta się z wypiekami na twarzy!Tłumaczenie: Jan M Fijor]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6772/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Thomas Sowell]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-907621-6-6]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Fijorr Publishing]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6773</id>
          <name><![CDATA[Jak zrujnować gospodarkę - czyli Keynes wiecznie żywy]]></name>
          <price>23.19</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427a8f4,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Ekonomia i biznes]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Czwrka wybitnych ekonomistw szkoły austriackiej przedstawia zarys dzieła, ktre - podobnie jak przedtem marksizm - zatruwa nam życie,  oddając w ręce państwa (Interwencjonizm) działalność gospodarczą, podporządkowując politykom i klasie prżniaczej naszą własność, pracę i jej owoce.   na łamach tej fascynującej książki poznajemy nie tylko zasady wymyślonej przez Johna M. Keynesa  "ekonomii cudu gospodarczego", osobę autora, ale także wyjaśnienie fenomenu popularności tej błędnej  koncepcji. Pośrednio, choć nie to było zamiarem autorw, dowiadujemy się, jakie są korzenie obecnego kryzysu. Lektura obowiązkowa!  Tłumaczenie: Witold Falkowski]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6773/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[N. Hultberg, Hans H. Hoppe, Murray N. Rothbard, Joseph T. Salerno]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-89812-02-9]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Fijorr Publishing]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6774</id>
          <name><![CDATA[Ekonomia dla normalnych ludzi - wprowadzenie do szkoły austriackiej]]></name>
          <price>25.2</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427acd9,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Ekonomia i biznes]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Jest to wstęp do najmodniejsze dzisiaj i jedynej prawdziwej szkoły ekonomicznej, ktra zasłynęła tym, że jako pierwsza i jedyna przewidziała obecnązapaśćfinansowąna Zachodzie, a co ważniejsze wydaje się posiadać receptę na bolączki gospodarcze naszych czasw. Książka podaje zasady rządzące szkołą austriacką, przedstawiając skutki praktykowania obalonego przez Austriakw prawe sto lat temu "paradygmatu" Keynesa. Szkoła austriacka, to nie tylko prawdziwa ekonomia, to także ekonomia uwzględniająca rolę człowieka, jednostki ludzkiej.  Znakomita odtrutka na marksizm, interwencjonizm  i  polityzne mydlenie oczu.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6774/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Gene Callahan]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[83-89812-01-0]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Fijorr Publishing]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6795</id>
          <name><![CDATA[Raport e-Handel Polska 2009]]></name>
          <price>184.5</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427bc6d,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Ekonomia i biznes]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Raport e-Handel Polska 2009 to kompendium wiedzy o rynku handlu elektronicznego w Polsce i w dużej mierze studium szeroko rozumianego rynku e-commerce.Raport powstał w oparciu o największe w historii badanie polskich sklepw internetowych (616 pełnych ankiet) oraz internautw kupujących online (5643 pełne ankiety).Raport e-Handel Polska 2009 jest pracą zbiorową autorw reprezentujących zarwno naukowe, jak i praktyczne podejście do szeroko rozumianej gospodarki elektronicznej.Opracowanie powstało przy wspłpracy z Instytutem Organizacji i Zarządzania Politechniki Wrocławskiej oraz grupą e-Commerce ze Stowarzyszenia Marketingu Bezpośredniego, a patronat branżowy nad raportem sprawuje Interactive Advertising Bureau IAB Polska."Gratuluję autorom Raportu e-Handel Polska 2009 efektu ich pracy. Moim zdaniem to lektura obowiązkowa dla każdego, kto chce się orientować w zagadnieniach ecommerce." (cyt. Krzysztof Bartkowiak)"Moim skromnym zdaniem to chyba najlepszy raport na temat e-commerce w Polsce jaki powstał do tej pory." (cyt. Tomek Komercyjny)]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6795/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Piotr Jarosz]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-930264-0-1]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Dotcom River Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6093</id>
          <name><![CDATA[Jak uniknąć pułapek odliczając ulgę prorodzinną]]></name>
          <price>10.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427cc01,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Chcesz z korzyścią rozliczyć się z fiskusem?Ebook "Jak uniknąć pułapek odliczając ulgę prorodzinną" wyjaśnia: Kto może skorzystać z ulgi? Czy pracodawca rozliczy ulgę? Czy wynajmujący odliczy ulgę?  Kiedy odliczenie przysługuje rodzinie zastępczej? Czy zakończenie nauki pozbawia ulgi? Czy jest ulga, gdy dziecko prowadzi działalność? Jak długo można korzystać z odliczenia? Czy jest ulga na dziecko umieszczone w schronisku dla nieletnich?]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6093/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Magadalena Majkowska]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-26-3]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6086</id>
          <name><![CDATA[Jak prawidłowo odliczyć darowizny i przekazać 1 proc. Podatku]]></name>
          <price>10.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427cfe6,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Dowiedz się:&bull; Jak darowiznę uwzględnić w PIT?&bull; Czy jest jeden limit dla darowizn?&bull; Jak skorzystać z nielimitowanego odliczenia darowizn kościelnych?&bull; Od czego zależy odliczenie?&bull; Jak skorzystać z ulgi na krew?&bull; Czy za oddane osocze jest ulga jak za krew?&bull; Jak można pomc częścią swojego podatku?&bull; Czy 1 proc. podatku jest darowizną?+ Nowy wykaz organizacji pożytku publicznego+ Porady]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6086/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Ewa Matyszewska, Magdalena Majkowska, Aleksandra Tarka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-28-7]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6078</id>
          <name><![CDATA[Co można zyskać, uczestnicząc w rocznym zebraniu wspólnoty mieszkaniowej]]></name>
          <price>10.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427d3cb,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[e-Poradnik Gazety Prawnej Co można zyskać, uczestnicząc w rocznym zebraniu wsplnoty mieszkaniowej wyjaśnia:Jakie prawa i obowiązki mają własciciele lokali w dużych wsplnotachJakie czynności przekraczają zakres zwykłego zarząduCzy zarząd wsplnoty jest tożsamy z zarządcąJakie są prawa i obowiązki zarządu i zarządcyW jaki sposb zwołać zebranie włascicieliJak zmienić zarząd lub zarządceJak zaskarżyć uchwały do sąduKiedy można ustanowić zarządcę przymusowegoPoradyOrzecznictwo]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6078/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Teresa Siudem]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-29-4]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6083</id>
          <name><![CDATA[Jak korzystnie wykupić mieszkanie i postępować w kontaktach ze spółdzielnią]]></name>
          <price>10.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427d7b0,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6083/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Adam Makosz]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-32-4]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6090</id>
          <name><![CDATA[Jak skutecznie przeprowadzić upadłość konsumencką]]></name>
          <price>10.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427db95,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[E-book  Jak skutecznie przeprowadzić upadłość konsumencką wyjaśnia:Kiedy osoba fizyczna może ogłosić upadłość Kiedy dłużnik staje się niewypłacalny  Co powinien zawierać wniosek o ogłoszenie upadłości Czy sąd może oddalić wniosek Po co sąd tworzy plan spłaty wierzycieli  Jaka jest rola syndyka w postępowaniu o upadłość Kiedy sąd może umorzyć postępowanie Jaka jest procedura oddłużenia  Jakie są obowiązki upadłego konsumenta  Czy przedsiębiorca może się bronić przed upadającym konsumentem Upadłość konsumencka w krajach Unii Europejskiej ]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6090/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Małgorzata Piasecka-Sobkiewicz]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-35-5]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6763</id>
          <name><![CDATA[Fundusze Unii Europejskiej 2007-2013 dla samorządów terytorialnych]]></name>
          <price>58.78</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c427e35f,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Starałam się maksymalnie prosto umożliwić wszystkim przyswojenie nowych zasad i funduszy  tu szczególnie funduszy dla samorządów terytorialnych  nowych programów operacyjnych oraz wskazać sposoby poszukiwania dofinansowania dla projektów, a także oswoić wszystkich z nowomową eurobiurokratów. Sprawdziłam niejednokrotnie, na osobach które szkoliłam, jak rozumieją np. równość szans? Otóż ile osób było na szkoleniu  tyle było definicji. A w rozumieniu UE to równość szans kobiet i mężczyzn w dostępie do pracy, wykształcenia, zarobków, polityki. Wyjaśniam to bardzo szczegółowo w rozdziale dotyczącym polityk horyzontalnych.Ci, którzy czytali moje poprzednie książki trafią tu zapewne na powtórzenia. Jest to zabieg konieczny, ponieważ poradniki pisane są dla beneficjentów różnych sektorów, a nie wiem, czy i kto będzie chciał przeczytać wszystko co napisałam o funduszach. Zapewne każdy sięgnie po tę książkę, która interesuje go najbardziej. W każdej kolejnej książce znajduje się coraz więcej aktualizacji, ponieważ proces programowania w Polsce jest jeszcze niedokończony (chociaż pierwsze wytyczne UE dotyczące nowego okresu finansowania ukazały się już w 2005 roku). Cóż, mamy tysiące ważniejszych spraw, niż programowanie wydatkowania wielkich pieniędzy.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6763/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Anna Szymańska]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7488-030-9]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Placet]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5895</id>
          <name><![CDATA[250 pytań rekrutacyjnych, które pomogą Ci zatrudnić właściwych ludzi]]></name>
          <price>23.37</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4283528,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Ekonomia i biznes]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Trafna decyzja rekrutacyjna to nie tylko zatrudnienie pracownika spełniającego oczekiwania firmy w kwestiach merytorycznych. Ważne jest również to, abyś kosztów tej rekrutacji nie musiał powtarzać za pół roku i aby nabyte w Twojej firmie doświadczenia nie służyły zbyt szybko rynkowej konkurencji.Od Ciebie zależy, czy pracownicy, których zatrudnisz, twórczo zapracują na Wasz wspólny sukces, czy też skupią się jedynie na mechanicznym wypełnianiu swoich zadań. Jeśli niewłaściwie dobierzesz pracowników, może to spowodować zagrożenie w postaci konfliktów zespołowych, rotację personelu i postrzeganie firmy na rynku pracy jako nieatrakcyjnego pracodawcy. Dlatego dowiedz się, jak prowadzić rekrutację, aby z wielu kandydatów wyłonić tych, którzy w 100% spełnią wszystkie wymagania. Niech dzięki informatorowi &bdquo;250 pytań rekrutacyjnych, które pomogą Ci zatrudnić właściwych ludzi&rdquo; Twoje starania zakończą się sukcesem!.Jeśli zastanawiasz się:Na co zwrócić szczególną uwagę przy weryfikacji dokumentów i jak korzystać z referencji?Jak zbierać informacje na temat kompetencji kandydata?Co robić, jeśli kandydat chce zdominować rozmowę?Jakie pytania zadać kandydatom, by sprawdzić ich predyspozycje?Jak podczas rozmowy rekrutacyjnej zachować obiektywizm?Jak budować pytania, by zdobyć najwięcej informacji?Jak sprawdzić motywację, zaangażowanie i oczekiwania dotyczące nowej pracy?Jak ocenić kreatywność, umiejętność analizy i osądzania, elastyczność, odporność na stres?Jak zbadać umiejętność adaptacji, podejmowania decyzji i przekonywania, wrażliwość organizacyjną i interpersonalną, branie na siebie ryzyka i subordynację?Skorzystaj z informatora &bdquo;250 pytań rekrutacyjnych, które pomogą Ci zatrudnić właściwych ludzi&rdquo; i przekonaj się, z jaką łatwością znajdziesz odpowiedzi na nurtujące Cię pytania.Szybko znajdziesz to, co Cię interesujeInformator został opracowany tak, abyś szybko mógł dotrzeć do poszczególnych zagadnień. Został podzielony na 3 części dotyczące:rozmowy rekrutacyjnej,konstruowania pytań rekrutacyjnych,obszerną 3 część zawierającą przykładowe pytania rekrutacyjne, pozwalające zbadać poszczególne predyspozycje kandydata.W części 1 przeczytasz:jak oceniać dokumenty,jak korzystać z referencji,jak nawiązywać kontakt z kandydatem,jak zbierać o nim informacje,jak zakończyć spotkanie.Dowiesz się z niej, jakie pytania możesz zadać kandydatom zgodnie z obowiązującym prawem. Zawiera ona dokładne wskazówki i liczne przykłady, a także przykładowe kwestionariusze i instrukcje postępowania.Część 2 omawia dokładnie, jak budować pytania, aby uzyskać określone informacje i jak zachować obiektywizm oraz ustrzec się pułapek niewłaściwej oceny. Znajdziesz w niej przykłady do każdego rodzaju pytań, wykaz błędów najczęściej popełnianych przy ocenie kandydata, a także uproszczony zestaw pytań rekrutacyjnych. Możesz wykorzystać go w całości lub przystosować do własnych potrzeb.Część 3 to szczegółowe pytania rekrutacyjne, podzielone na grupy. Każda grupa zawiera od kilku do kilkunastu pytań. Dzięki nim będziesz mógł ocenić kreatywność, umiejętność analizy, osądzania, elastyczność, energię, upór, odporność na stres, motywację, umiejętność adaptacji, wrażliwość organizacyjną i interpersonalną, subordynację, zwracanie uwagi na szczegóły. Będziesz mógł zbadać umiejętność podejmowania decyzji, słuchania, pisemnego komunikowania się, wysławianie się, prezentacji, przekonywania i kilkanaście innych. Na bazie tych pytań możesz zbudować własny zestaw. Jeśli będziesz go wykorzystywał w każdej przeprowadzanej rozmowie rekrutacyjnej, łatwiej Ci będzie obiektywnie ocenić każdego kandydata.Nie zwlekaj!Jeśli zastanawiasz się, jak sprawnie i efektywnie przeprowadzić rekrutację, aby zatrudnić kandydata, który w 100% spełni wszystkie oczekiwania, nie zwlekaj!Dowiedz się, jakie pytania zadawać w trakcie rekrutacji pracownika, jak je konstruować i jakich błędów nie popełniać, aby proces rekrutacji był krótki i owocny. Skorzystaj z porad i wskazówek doświadczonych specjalistów praktyków, a zyskasz narzędzia, które pomogą Ci spośród kandydatów wybrać tych, którzy w 100% będą spełniać wszystkie wymagania i zatrudniać właściwych ludzi na właściwe stanowiska.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5895/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Katarzyna Chudzińska, Aneta Podgórzec-Idziak, Joanna Węgrzyn]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7468-987-8]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5951</id>
          <name><![CDATA[Testy i zadania ułatwiające prowadzenie polityki personalnej]]></name>
          <price>23.37</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c428390d,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Ekonomia i biznes]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Jakim jesteś szefem? Czy zdajesz sobie sprawę, jacy są Twoi podwładni: czy lepiej czują się, wykonując samodzielne prace, wymagające odpowiedzialności, czy pracując w izolacji, na stanowisku niewymagającym kontaktu z innymi ludźmi? Jeśli będziesz to wiedział, będziesz mógł lepiej i skuteczniej zarządzać pracownikami. Będzie Ci łatwiej zadbać o dobre kontakty interpersonalne, dobre samopoczucie i zadowolenie z pracy. Trafnie ocenisz, komu powierzyć odpowiedzialne funkcje, kto najbardziej zaangażuje się w sprawy firmy.Wiedzy na temat swoich podwładnych nie można przeceniać. Dlatego sięgnij po praktyczny informator &bdquo;Testy i zadania ułatwiające prowadzenie polityki personalnej&rdquo;. Mając go pod ręką, szybko zbadasz, jakie jest nastawienie Twoich pracowników do rzeczywistości, jakie są ich relacje z otoczeniem, jaki styl pracy preferują &ndash; będzie Ci łatwiej delegować zadania i budować w firmie zgrany zespół.Jeśli chciałbyś wiedzieć:Jak w pracowniku rozpoznać &bdquo;generała&rdquo;, a jak &bdquo;żołnierza&rdquo; i jak w zależności od tego skutecznie nimi kierować? W jaki sposób ocenić, jakim ktoś będzie liderem?Jak sprawdzić umiejętność i styl słuchania i jak powinien słuchać szef?Jak badać jasność i precyzję myślenia?Jak z charakteru pisma wstępnie ocenić cechy osobowości?Sięgnij po informator &bdquo;Testy i zadania ułatwiające prowadzenie polityki personalnej&rdquo; i przekonaj się, jak bardzo może on pomóc Ci w zarządzaniu ludźmi.Praktyczne narzędzia oceny i komentarze do wynikówInformator został opracowany tak, abyś mógł wszechstronnie i szybko ocenić, z jakimi ludźmi pracujesz. Zawiera testy sprawdzające poszczególne predyspozycje, odpowiedzi do testów oraz interpretacje uzyskanych wyników. Znajdziesz w nim także praktyczne porady dotyczące postępowania z pracownikami w zależności od tego, jakie wyniki uzyskali.Wykorzystaj wiedzę doświadczonych specjalistówAutorami informatora są Grażyna Białopiotrowicz &ndash; wykładowca WSP w Słupsku, trener umiejętności interpersonalnych, Barbara Scudder &ndash; grafolog i dziennikarz, autorka wielu publikacji na temat grafologii oraz Andrzej Rutkowski &ndash; doradca ds. personalnych &ndash; Zakład Usług Psychologicznych DIAGNOZA. Mają oni duże doświadczenie i długoletnią praktykę w swoich dziedzinach. Możesz być pewien, że testy prezentowane przez każdego z autorów są sprawdzone i dają wiarygodne wyniki. Dzięki temu informatorowi będzie Ci łatwiej komunikować się z pracownikami, skuteczniej nimi zarządzać i powierzać im zadania na miarę ich możliwości.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5951/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Grażyna Białopiotrowicz, Barbara Scudder, Andrzej Rutkowski]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7286-417-9]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5956</id>
          <name><![CDATA[25 błędów w aktach osobowych. Jak się ich pozbyć?]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4283cf2,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Akta osobowe to swoista &bdquo;cenzurka&rdquo; Twojej pracy jako specjalisty ds. personalnych. Inspektor pracy żąda ich okazania w pierwszej kolejności, czasem stojąc jeszcze w progu Twojej firmy. Zwykle bez większego trudu znajduje w nich nieprawidłowości. Dlatego zapoznaj się ze sposobami wyeliminowania najbardziej istotnych lub najczęstszych błędów w prowadzeniu akt osobowych. Niech dzięki raportowi &bdquo;25 błędów w aktach osobowych. Jak się ich pozbyć?&rdquo; Twój stres w trakcie wizyty inspektora pracy przerodzi się w, jakże miłe, uczucie ulgi, że w aktach osobowych jest wszystko w porządku.Jeżeli zastanawiasz się:Czy błędem jest, gdy nie założysz nowej teczki dla osoby, która kiedyś była pracownikiem Twojej firmy i ponownie do niej wraca?Co zawierają prawidłowe wzory kwestionariuszy osobowych?Dlaczego ryzykujesz, nie posiadając pisemnego upoważnienia do zajmowania się dokumentacją pracowniczą?Jak może wyglądać prawidłowo sporządzona informacja o warunkach zatrudnienia?Skorzystaj z raportu &bdquo;25 błędów w aktach osobowych. Jak się ich pozbyć?&rdquo; i przekonaj się, z jaką łatwością znajdziesz odpowiedzi na nurtujące Cię pytania.Wszystko pod ręką!Raport został opracowany tak, abyś mógł jak najszybciej znaleźć interesujące Cię informacje. Opisy błędów zostały podzielone na grupy błędów dotyczących zakładania, prowadzenia i przechowywania akt osobowych oraz grupy błędów dotyczących każdej z trzech części akt osobowych.W opisie błędu znajdziesz dokładne wskazówki, jak usunąć błąd, a także praktyczne rady wyjaśniające wątpliwe sytuacje, przykłady z życia wzięte oraz podstawy prawne.Aby jak najbardziej ułatwić Ci prowadzenie akt osobowych w 100% zgodnie z prawem, w raporcie zamieszczone zostały:wzory najważniejszych dokumentów,szczegółowy wykaz dokumentów z podziałem na poszczególne części akt osobowych,a także praktyczna lista kontrolna, która pomoże Ci uzyskać pewność, że nie musisz obawiać się kontroli inspektora pracy.Doradzają Ci specjaliściMożesz być pewny, że prezentowane w praktycznym raporcie &bdquo;25 błędów w aktach osobowych. Jak się ich pozbyć?&rdquo; wskazówki, porady oraz przykłady pozwolą Ci bezbłędnie prowadzić akta osobowe pracowników, ponieważ materiały zamieszczone w raporcie zostały starannie dobrane przez specjalistów z dziedziny polityki personalnej.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5956/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-210-9]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5490</id>
          <name><![CDATA[Kontrola PIP. Jak postępować w razie kontroli PIP]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42840d7,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Czy wiesz, że inspektor pracy może zjawić się w Twojej firmie w każdej chwili?Może rozmawiać z pracownikami, oglądać stanowiska pracy, sprawdzać stan maszyn &ndash; także bez wiedzy Twojej i pracodawcy! Być może nawet teraz jest na terenie firmy, a Ty nic o tym nie wiesz!Co więcej, jeśli nie będzie chciała wpuścić go ochrona,może wejść z policją &ndash; o każdej porze dnia i nocy!Czujesz się bezsilny? Jednak nie jesteś całkiem bezradny! Nie musisz godzić się na wszystko, czego zażąda inspektor pracy. Dowiedz się, czego Ty możesz domagać się od niego! Teraz otrzymasz do tego niezbędne wsparcie:raport specjalny&bdquo;Jak zgodnie z prawem postępować w razie kontroli PIP?&rdquo;Doradzają Ci najlepsi specjaliściZapewniam Cię, że porady, jakie uzyskasz w tym raporcie, są całkowicie bezpieczne i zgodne z prawem. Autorem jest Łukasz Prasołek &ndash; prawnik, specjalista ds. personalnych z wieloletnim doświadczeniem.Dodatkowe bezpieczeństwo gwarantuje fakt, że treść raportu została skonsultowana i zatwierdzona przez urzędnika Państwowej Inspekcji Pracy!Jeśli nie jesteś pewien:Kiedy inspektor pracy może wejść na teren Twojego zakładu pracy bez pytania o zgodę?W jakim przypadku inspektor pracy może przesłuchiwać pracowników bez Twojej wiedzy?Co najczęściej kontrolują inspektorzy PIP?Dlaczego nie zawsze od razu musisz podpisać protokół z kontroli?W jakim terminie musisz odpowiedzieć na wystąpienie inspektora pracy?Jakie mandaty może nałożyć na Ciebie inspektor pracy za poszczególne naruszenia przepisów i na kogo konkretnie taki mandat jest nakładany?Co oznacza dla Ciebie wydanie przez inspektora nakazu płatniczego?Pozbądź się wszystkich wątpliwości i zyskaj pewność, że nie musisz obawiać się kontroli PIP. Skorzystaj z raportu &bdquo;Kontrola PIP. Jak postępować w razie kontroli PIP?&rdquo;.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5490/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Łukasz Prasołek]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7468-659-4]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5491</id>
          <name><![CDATA[Odpowiedzialność kadrowej podczas kontroli PIP]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42844bc,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Kontrole inspektorów Państwowej Inspekcji Pracy są stałym elementem pracy każdej kadrowej. Niezwykle ważne jest, aby wiedzieć, co może skontrolować inspektor oraz za co odpowiada kadrowa w razie wykrycia błędów i naruszeń przepisów prawa pracy. Z myślą o tym, aby dostarczyć Ci maksimum wiedzy w tym zakresie, przygotowaliśmy informator &bdquo;Odpowiedzialność kadrowej podczas kontroli PIP&rdquo;.Informator podzielony został na dwa działy tematyczne:Dział pierwszy dotyczy odpowiedzialności kadrowej za obowiązki pracodawcy, m.in.:Jakie są obowiązki kadrowej?Kto odpowiada za nieprowadzenie akt pracowniczych?Czy kadrowa odpowiada tylko wobec pracodawcy, który może wyciągnąć odpowiednie konsekwencje, czy także wobec innych organów?Czy kadrowa dostanie mandat za nieprzestrzeganie w firmie przepisów o czasie pracy?Co grozi kadrowej, jeśli nieprawidłowo wypełni świadectwo pracy?Kiedy kadrowa może dostać naganę?Czy kadrowa odpowiada za bhp w firmie?Dział drugi dotyczy zakresu kontroli inspektora PIP:Co na pewno skontroluje inspektor PIP, gdy pojawi się w Waszej firmie?Na co należy zwrócić uwagę, zajmując się sprawami kadrowymi?Za co najczęściej wymierzają kary?Jakie kary stosuje PIP?Skorzystaj z praktycznego informatora &bdquo;Odpowiedzialność kadrowej podczas kontroli PIP&rdquo; i przekonaj się, jak łatwo znajdziesz odpowiedzi na nurtujące Cię pytania.Zaufaj wiedzy i doświadczeniu specjalistówMożesz być pewny, że porady i wskazówki zawarte w informatorze Odpowiedzialność kadrowej podczas kontroli PIP pomogą Ci zyskać spokój podczas wizyty inspektora pracy w Twojej firmie. Informacje prezentowane w informatorze zostały starannie dobrane przez autorów: Adriannę Jasińską-Cichoń z Państwowej Inspekcji Pracy i Łukasza Prasołka &ndash; asystenta sędziego w Izbie Pracy, Ubezpieczeń Społecznych i Spraw Publicznych Sądu Najwyższego.Wszystko pod ręką!Informator podzielony został na dwa działy tematyczne, a każdy z nich na rozdziały opisujące różne aspekty odpowiedzialności kadrowej &ndash; w dziale pierwszym oraz kolejne obszary z zakresu obowiązków kadrowej, które najczęściej kontrolują inspektorzy pracy &ndash; w dziale drugim. Dodatkowo znajdziesz liczne przykłady z życia wzięte, ułatwiające zrozumienie opisywanych przypadków, praktyczne wskazówki oraz podstawy prawne wraz z orzeczeniami Sądu Najwyższego.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5491/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Adrianna Jasińska-Cichoń, Łukasz Prasołek]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-044-0]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5827</id>
          <name><![CDATA[Wręczenie wypowiedzenia. 9 praktycznych porad]]></name>
          <price>35.67</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42848a1,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Każdy kadrowiec nieraz musiał wręczyć pracownikowi wypowiedzenie umowy o pracę. Taka sytuacja jest niemiła nie tylko dla pracownika. Również dla specjalisty ds. kadr to duży stres. Pracownicy reagują bowiem na wypowiedzenie w rozmaity, czasem zupełnie nieprzewidywalny sposób. A od tego, w jaki sposób przeprowadzisz spotkanie z pracownikiem, czy zadbasz o niezbędne elementy tego spotkania, zależy to, czy wypowiedzenie faktycznie doprowadzi do rozwiązania umowy o pracę. Jeśli popełnisz tu błędy pracownik bezlitośnie wykorzysta je potem przed sądem pracy i będziesz musiał przywrócić go do pracy, albo zapłacić mu odszkodowanie.Czy zatem potrafisz odpowiedzieć sobie na poniższe pytania?Po odczytaniu przez Ciebie oświadczenia o wypowiedzeniu umowy o pracę pracownik zemdlał, zabrano go do szpitala i otrzymał zwolnienie lekarskie. Czy w takiej sytuacji złożone przez Ciebie wypowiedzenie jest skutecznie doręczone i doprowadzi do rozwiązania umowy o pracę?Wysłałeś wypowiedzenie umowy na adres domowy pracownika, ale pracownik odmówił odbioru przesyłki, a następnie uzyskał zwolnienie lekarskie. Czy w takim przypadku wypowiedzenie uznaje się za skutecznie doręczone, czy też musisz czekać aż pracownik wróci do pracy ze zwolnienia?Po odczytaniu wypowiedzenia pracownik wybiegł z pokoju i po kilku godzinach przyniósł Ci zwolnienie lekarskie. Jak pracodawca powinien postąpić w takim przypadku?Co zrobić, gdy pracownik wręczy Ci zwolnienie lekarskie podczas wypowiedzenia?Czy możesz wręczyć pracownikowi wypowiedzenie, jeśli pracownik najpierw przekaże Ci wniosek o urlop wychowawczy?Przedstawione powyżej sytuacje nie są wymyślone. One naprawdę często zdarzają się podczas wręczania wypowiedzenia.Warto więc zawczasu się do nich przygotować. Pomoże Ci w nim nasz praktyczny informator &bdquo;Wręczenie wypowiedzenia. 9 praktycznych porad&rdquo;Doradzają Ci najlepsi specjaliściMożesz w pełni ufać wskazówkom zawartym w informatorze &bdquo;Wręczenie wypowiedzenia. 9 praktycznych porad&rdquo; i stosować je bez obaw. Informator został przygotowany z zachowaniem najwyższej staranności i wykorzystaniem wysokich kwalifikacji, wiedzy i doświadczenia. Autorką informatora jest pani Iwona Jaroszewska-Ignatowska &ndash; radca prawny specjalizujący się w prawie pracy, wykładowca na kierunku Podyplomowe prawo pracy w Wyższej Szkole Przedsiębiorczości i Zarządzania im. L. Koźmińskiego. Autorka licznych publikacji z zakresu prawa pracy Wydawnictwa Wiedza i Praktyka oraz na łamach &bdquo;Rzeczpospolitej&rdquo;, &bdquo;Pulsu Biznesu&rdquo;, &bdquo;Gazety Prawnej&rdquo; i &bdquo;Poradnika Gazety Prawnej&rdquo;. Konsultantką jest pani Monika Frączek &ndash; prawnik, specjalista prawa pracy.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5827/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Iwona Jaroszewska-Ignatowska]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-093-8]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5818</id>
          <name><![CDATA[Działalność socjalna pracodawcy (2010 r.)]]></name>
          <price>33.21</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4284c86,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Czy masz u siebie zakładowy fundusz świadczeń socjalnych? Chciałbyś wiedzieć wszystko o naliczaniu i korekcie odpisów oraz wydawaniu środków funduszu?A może wypłacasz świadczenia urlopowe? Czy chcesz znać dobrze zasady ich wypłacania?Albo może zastanawiasz się nad rozpoczęciem działalności socjalnej lub chcesz z niej zrezygnować?Jeśli na którekolwiek z powyższych pytań odpowiedziałeś TAK, zapraszam Cię do przeczytania publikacji &bdquo;Działalność socjalna pracodawcy (2010 r.)&rdquo;Rozwiązujemy w niej wszystkie najważniejsze problemy z praktyki kadrowej, dotyczące świadczenia urlopowego oraz zakładowego funduszu świadczeń socjalnych (ZFŚS).Z publikacji dowiesz się przede wszystkim:czym różni się działalność socjalna małego i dużego pracodawcy?jak prawidłowo ustalić odpis na ZFŚS i dokonać jego korekty na koniec roku?jak prawidłowo ustalić wysokość świadczenia urlopowego?co można finansować z ZFŚS?jak zrezygnować z działalności socjalnej?jak sporządzać dokumenty związane z działalnością socjalną?Poza tym, znajdziesz w niej odpowiedzi na mnóstwo dodatkowych pytań z praktyki kadrowej, które wyjaśnią Ci najważniejsze niuanse związane z działalnością socjalną (np. czy ze świadczeń z ZFŚS komornik może prowadzić egzekucję?)Doradzają Ci najlepsi specjaliściMożesz w pełni ufać wskazówkom zawartym w publikacji &bdquo;Działalność socjalna pracodawcy (2010 r.)&rdquo; i stosować je bez obaw. Zostały one przygotowane przez specjalistów z dziedziny prawa pracy. Konsultantem merytorycznym publikacji jest Monika Frączek &ndash; starszy specjalista w Ministerstwie Pracy i Polityki Społecznej. Publikacja została przygotowana z zachowaniem najwyższej staranności i wykorzystaniem wysokich kwalifikacji, wiedzy i doświadczenia.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5818/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7572-125-6]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Wiedza i Praktyka]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6092</id>
          <name><![CDATA[Jak uniknąć pułapek odliczając ulgę internetową]]></name>
          <price>10.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4289685,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Chcesz z korzyścią rozliczyć się z fiskusem?Ebook "Jak uniknąć pułapek odliczając ulgę internetową " wyjaśnia: Jaki jest limit ulgi? Jak obliczyć kwotę ulgi?  Dlaczego ważne jest miejsce zamieszkania? Co powinno być wyszczeglnione na fakturze? Jak odliczyć internet przy kilku mieszkaniach? W jaki sposb udokumentować odliczenie? Czy ulgę może odliczyć kilku domownikw? Czy można skorzystać z ulgi przy wynajmowanym mieszkaniu?]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6092/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Ewa Matyszewska]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-25-6]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>7799</id>
          <name><![CDATA[Kryzysy rozwojowe wieku dziecięco-młodzieżowego a możliwości społecznego wsparcia]]></name>
          <price>17.99</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c428bd77,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Kryzysy rozwojowe u dzieci i młodzieży mogą występować w toku naturalnego procesu przemian rozwojowych. Okres przejścia od stadium dziecka do stadium młodzieży to czas, w którym następuje zmiana tożsamości, czyli okres ten wiąże się z niebezpieczeństwem wystąpienia kryzysów rozwojowych. Okres kryzysowy może sprzyjać pojawianiu się różnorodnych zaburzeń. Pierwsza część książki dotyczy źródeł i rodzajów kryzysów. Należy tu zwrócić szczególną uwagę na pełnienie ról rodzicielskich, w sposób, który stanowi zagrożenie dla rozwoju dzieci i młodzieży i wyzwala poczucie alienacji młodzieży w okresie dorastania. Formą dezadaptacji będzie także dokuczanie rówieśnikom, czyli przemoc demonstrowana przez uczniów szkolnych. Kolejne problemy poruszane w tej części dotyczą kryzysu okresu dorastania, zachowań problemowych występujących u dzieci z autyzmem i dodatkową niepełnosprawnością intelektualną oraz sytuacji kryzysowych u dzieci i młodzieży z czynnościowymi zaburzeniami układu krążenia. Druga część książki opisuje problematykę przeżywania sytuacji kryzysowych w wieku dziecięco-młodzieżowym w kontekście wsparcia społecznego, czyli pomocy psychologicznej, pedagogicznej lub terapeutycznej. Publikacja adresowana jest do grona specjalistów takich, jak: psychologowie, terapeuci oraz pedagodzy pracujący z dziećmi i młodzieżą oraz do studentów tych kierunków.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/7799/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Bożena Grochmal-Bach, Anna Knobol-Gala (red.nauk.)]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[83-7308-376-6]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Impuls Oficyna Wydawnicza]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>7805</id>
          <name><![CDATA[Dzieci chore, niepełnosprawne i z utrudnieniami w rozwoju]]></name>
          <price>47.99</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c428c15c,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Książka została przygotowana przez specjalistów różnych dziedzin  lekarzy, psychologów, pedagogów, logopedów, fizjoterapeutów. Przybliża wiele zagadnień, przede wszystkim: diagnozę i terapię zaburzeń rozwojowych, głównie o podłożu genetycznym i metabolicznym, nieznane, rzadkie choroby wieku dziecięcego lub rozpoczynające się w dzieciństwie, nieprawidłowości rozwojowe i choroby, które prowadzą do niepełnosprawności. Poruszana w książce problematyka jest obszerna i oparta na aktualnych badaniach naukowych oraz obowiązującej literaturze przedmiotu. Może stanowić źródło wiedzy dla studentów pedagogiki, psychologii, fizjoterapii i medycyny. Opracowanie każdej jednostki chorobowej, zaburzenia czy niepełnosprawności jest całościowe i utrzymane w duchu humanistycznym, w orientacji personalizmu. Na takie przedsięwzięcie wskazuje chociażby konstrukcja każdego rozdziału. Tytuły wszystkich tekstów rozpoczynają się od wyrażenia Dziecko z po to, aby czytelnik zwrócił uwagę na osobę dziecka uwikłanego w proces diagnostyczno-terapeutyczny, nierzadko wiążący się z przeżywaniem lęku, cierpienia i poczuciem braku bezpieczeństwa.Publikacja powinna zainteresować pedagogów specjalnych, logopedów, rehabilitantów, terapeutów pracujących z dziećmi i młodzieżą niepełnosprawną, a także psychologów klinicznych, prowadzących psychoterapię z dziećmi i młodzieżą chorującą na rzadkie choroby genetyczne i wykazującą deficyty rozwojowe. Zaciekawi ponadto rodziców i wychowawców dzieci cierpiących na te choroby. Na wyższych uczelniach pedagogicznych, psychologicznych, medycznych i pokrewnych może być potraktowana jako cenne kompendium wiedzy dla studentów.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/7805/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Beata Cytowska, Barbara Winczura, Andrzej Stawarski (red. nauk.)]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7308-875-7]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Impuls Oficyna Wydawnicza]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2007]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>7806</id>
          <name><![CDATA[Odkryjmy Montessori raz jeszcze... Program wychowania przedszkolnego]]></name>
          <price>27.99</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c428c541,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Prezentowany w książce program wychowania przedszkolnego został opracowany na podstawie teoretycznych założeń pedagogiki Marii Montessori. Zamierzeniem zespołu redakcyjnego było dostosowanie treści pedagogiki M. Montessori do współczesnych warunków i wymogów wychowania przedszkolnego oraz integracja treści stricte montessoriańskich z innymi, równie istotnymi aspektami wychowania, jak np.: bezpieczeństwo, aktywność ruchowa, adaptacja, integracja, wychowanie przez sztukę, ekologia, wychowanie patriotyczne. Warto nadmienić, że w dotychczasowej ofercie wydawniczej brakowała opracowania, które uwzględniałoby kryteria pracy z małym dzieckiem według idei M. Montessori.Punktem wyjścia w konstruowaniu programu były wytyczne zawarte w Podstawie programowej wychowania przedszkolnego dla przedszkoli i oddziałów przedszkolnych w szkołach podstawowych. Autorki uwzględniły wszystkie punkty zawarte w czterech obszarach Podstawy zatwierdzonej przez MEN 1 grudnia 1999 r. Opracowany w Przedszkolu Miejskim nr 106 w Łodzi program uwzględnia obszary tematyczne wchodzące w zakres podstawy programowej i pedagogiki montessoriańskiej, takie jak: bezpieczeństwo, adaptacja, integracja, ćwiczenia praktycznego dnia, kształcenie zmysłów,  edukacja matematyczna,  edukacja językowa,  wychowanie religijne,  wychowanie dla kultury życia,  wychowanie przez sztukę. ]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/7806/miniature/]]></image>
        </offer>
        <offer>
          <id>7813</id>
          <name><![CDATA[Edukacja europejska - od wielokulturowości do międzykulturowości]]></name>
          <price>49.8</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c428cd0b,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Książka ukazuje problemy edukacji europejskiej w perspektywie zróżnicowania kulturowego. Wykorzystane w niej źródła pochodzą przede wszystkim z obszaru francuskojęzycznego. Jej przedmiotem są koncepcje edukacji europejskiej, głównie te, które mają na celu wspieranie integracji społeczno-kulturowej, zawierają treści dotyczące tożsamości, obywatelskości i wspólnotowości europejskiej oraz zakładają formalną i nieformalną współpracę międzynarodową w dziedzinie edukacji. Autor podejmuje m.in. kwestie komunikacji, dyskryminacji i integracji kultur, wyróżnianych na podstawie narodowości, rasy, płci, religii, orientacji seksualnej, sytuacji socjalnej. Najistotniejsze kategorie pojęciowe to: Inni i Obcy, wielokulturowość, międzykulturowość, pogranicze oraz edukacja wielokulturowa, międzykulturowa, regionalna i obywatelska.  Wielostronne przedstawienie okoliczności integracji europejskiej, związanych z nią zagadnień edukacyjnych, spis około 200 instytucji i organizacji międzynarodowych oraz zamieszczenie bogatego wyboru literatury przedmiotu czynią z książki swoisty przewodnik, przydatny badaczom problematyki europejskiej, nauczycielom, uczniom i studentom oraz osobom zainteresowanym zróżnicowaniem kulturowym w różnych kontekstach.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/7813/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Przemysław Paweł Grzybowski]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7308-755-2]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Impuls Oficyna Wydawnicza]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>7824</id>
          <name><![CDATA[Najważniejsze lata, czyli jak rozumieć rysunki małych dzieci]]></name>
          <price>20</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c428d8ba,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Jak rozumieć rysunki małych dzieci w wieku od 2 do 6 lat? Są one dziecięcą mową, formą komunikacji, sposobem wyrażania siebie i spontaniczną, naturalną potrzebą. Już nigdy później rysunek dziecka nie będzie tak istotny i tak nieodłącznie związany z rozwojem jego osobowości.We wczesnych latach życia mowa i rysunek uzupełniają się po to, by wspomóc rozwój dziecka. Mówienie wspomaga rysowanie, a rysowanie mówienie. Czy można zabronić dziecku uczyć się mówienia? Czy można mu zabronić uczyć się chodzenia? W pierwszych latach życia dziecko wzbogaca mowę przez rysowanie, a rysunek  dzięki powiększeniu zasobu słów. Mowa i rysunek uzupełniają się wzajemnie, tworząc jedność na drodze rozwoju osobowościowego małego dziecka.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/7824/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Anna Kalbarczyk]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7308-880-1]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Impuls Oficyna Wydawnicza]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2006]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>7855</id>
          <name><![CDATA[Dziecko z zaburzeniami rozwoju i zachowania w klasie szkolnej]]></name>
          <price>37.99</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c428e084,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Celem opracowania jest przybliżenie nauczycielom problematyki zaburzeń rozwoju i zachowania, zarówno od strony teoretycznej, jak i praktycznej, aby potrafili pomóc dzieciom o specjalnych potrzebach edukacyjnych, obecnym w ich klasie szkolnej, oraz aby umieli postępować z dzieckiem stosownie do jego możliwości i ograniczeń, a także wiedzieli, gdzie szukać specjalistycznej pomocy. Książka ma jednocześnie charakter podręcznika i poradnika ze wskazówkami i zaleceniami do pracy terapeutycznej dla osób niezajmujących się terapią zaburzeń rozwojowych w sposób profesjonalny, a mających z nimi kontakt na co dzień z uwagi na wykonywany zawód. Publikacja jest adresowana do nauczycieli kształcenia zintegrowanego oraz integracyjnego, a także do pedagogów i rodziców. Fragment recenzji prof. zw. dr hab. Marty BogdanowiczWśród zaburzeń Autorka opisuje: dysleksję, problemy arytmetyczne, depresję dziecięcą, fobię szkolną, jąkanie, moczenie nocne, zespół stresu pourazowego, padaczkę dziecięcą, zmiany w lateralizacji, cukrzycę, alergie i astmę w kontekście edukacji dziecięcej, zaburzenia uwagi u dzieci oraz agresję i zaburzenia zachowania.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/7855/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Urszula Oszwa]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7308-766-8]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Impuls Oficyna Wydawnicza]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>7716</id>
          <name><![CDATA[Trzy punkty dla miłości . Three Points for Love]]></name>
          <price>12.02</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c428e84e,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Nauki humanistyczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Magda ma 16 lat, chłopaka, ktry nie może zrozumieć, że jest byłym chłopakiem, tatę, płtorej mamy i wyjątkowo kreatywną przyjaciłkę. Czy może istnieć układ jeszcze bardziej skomplikowany? Owszem. Gdy na horyzoncie pojawia się sympatyczny koszykarz, życie Magdy zaczyna przypominać jazdę grską kolejką...   Trzy punkty dla miłości. Three Points for Love to pierwsza książka z dedykowanej nastolatkom serii GIRLS in LOVE. Powieść spodoba się dziewczynom &ndash; zarwno tym zakochanym, odkochanym, jak i całkowicie na miłość odpornym. Wartka akcja pełna niespodzianek i barwni bohaterowie sprawiają, że książkę czyta się jednym tchem. Żywe dialogi głwnych bohaterek, zabawne spostrzeżenia i obserwacje dotyczące płci brzydkiej przyprawione szczyptą inteligentnego humoru stanowią idealne lekarstwo na chandrę.Pasjonująca historia to jednak nie wszystko. Powieść pozwala rwnież w przyjemny sposb powtrzyć język angielski. Angielskie wyrazy, zwroty i zdania zostały naturalnie wplecione w fabułę powieści, a wygodne słowniczki, zamieszczone niemal na każdej stronie, pomogą tłumaczyć nowe słwka, nie odrywając się ani na chwilę od czytania!]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/7716/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Herbert Friedman]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7727-010-3]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Langenscheidt]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5234</id>
          <name><![CDATA[Angielskie formuły konwersacyjne]]></name>
          <price>9.98</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4290391,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Nauki humanistyczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[W jaki sposb 1000 formuł konwersacyjnych pozwoli Ci opanować język angielski i sprawną komunikację?Wyobraź sobie, że jesteś za granicą i Twj znajomy pokazuje Ci swj kupiony ostatnio samochd, cudo techniki i elegancji, pytając: "Do you like it?". Mając w głowie przerobiony niedawno szkolny kurs angielskiego szukasz na gwałt właściwego słowa i wreszcie desperacko odpowiadasz: "Yes!", budząc u rozmwcy rozczarowanie. A dlaczego nie "Terrific!", "Fantastic!", "Great!" czy "Wonderful!"?Takich sytuacji jest naprawdę wiele. Chciałbyś ich uniknąć?Witasz się z kimś nieznajomym i przypomina Ci się sztampowe "Good morning", jak gdyby w języku angielskim nie istniały "How do you do", "How are you" czy "Pleased to meet you". Żegnasz kogoś na dworcu i mwisz "Goodbye", choć możesz powiedzieć "Safe journey", "Bon voyage" albo "Goodbye and good luck". Jak sądzisz, co zrobi większe wrażenie?Albo...Odbierasz w firmie telefon od zagranicznego rozmwcy i nagle zdajesz sobie sprawę, że nie znasz podstawowych formułek typowych dla rozmw telefonicznych &ndash; trudno przecież powiedzieć "Who are you?" zamiast "Who's calling, please", albo "Wait!", zamiast "Hold the line, please, I'm putting you through".Gdy ktoś wyświadczy Ci grzeczność lub coś podaruje, suche "Thank you" to często dużo za mało - powiedz raczej: "Thank you very much indeed", "That's extremely kind of you" czy "You are very obliging". Od razu zyskasz większą sympatię rozmwcy.Oto właśnie los absolwenta szkolnego kursu języka obcego, w trakcie ktrego poznał podstawy gramatyki i zbiorek płtora tysiąca czy gra dwch tysięcy słw.Co powinieneś wiedzieć, aby język angielski i komunikacja w nim nie sprawiały Ci problemu?Sama szkoła nie wystarczy. Szkolne kursy, z konieczności ograniczone do dwch lekcji tygodniowo, dają zaledwie skromne podstawy, ktre od biedy wystarczą do tego, aby pokazać drogę cudzoziemcowi albo nie zgubić się z kretesem w obcym mieście. Do prowadzenia normalnej rozmowy nie wystarczają w żadnej mierze. Tym bardziej, że typowe formuły konwersacyjne ograniczają się w nich do absolutnego minimum.Niezbędnym warunkiem opanowania języka na poziomie komunikatywnym jest oczywiście znajomość słownictwa. Choć zaledwie dwa tysiące słw stanowią 90 procent przeciętnego tekstu, to właśnie te pozostałe 10 procent decyduje o tym, że co chwilę zastanawiasz się, jak przekazać rozmwcy to, co w danej chwili chcesz powiedzieć. Minimum wydaje się być 5 tysięcy, a swobodę daje dopiero 8-10 tysięcy znanych na wyrywki słwek.Ale tak, jak słowa są najważniejszym surowcem mowy, tak obecność formuł decyduje o tym, czy potoczna rozmowa jest sztampowa i pozbawiona jakichkolwiek emocji, czy też pełna ekspresji i swady.1000 formuł konwersacyjnych, czyli jak nie stracić języka w gębieEbook "Angielskie formuły konwersacyjne"? to właśnie praca, ktra wychodzi naprzeciw tym potrzebom. Zebrano w nim ok. 1000 typowych formuł, ktrych aktywne opanowanie pozwoli Ci rozmawiać dużo swobodniej i bardziej wyraziście, a nierzadko także grzeczniej.Twoja znajomość angielskiego zyska na tym ogromnie, bo wyrazisz swoje opinie, przekonania czy odczucia precyzyjnie &ndash; język prosty i pozbawiony tych subtelności jest bowiem jak kartofel ociosany w kostkę w wojskowej kantynie."W przeciwieństwie do typowych rozmwek, jakich wiele można dostać w księgarniach, praca koncentruje się zatem nie na tematycznie zorganizowanym słownictwie, lecz na funkcjach językowych."Formuły w ebooku "Angielskie formuły konwersacyjne" zostały przedstawione w sposb uporządkowany, podzielone na kategorie odpowiadające rozmaitym funkcjom językowym, jak powitania, pożegnania, podziękowania, przeprosiny, zgoda, wątpliwość, złość i wiele innych. To niezwykle istotne z edukacyjnego punktu widzenia, gdyż znacznie łatwiej zapamiętujemy skojarzone ze sobą pojęcia niż oderwane od siebie słowa czy frazy.Zobacz w jak praktyczne kategorie zostały uporządkowane formuły konwersacyjne: Formy zwracania się, dzięki ktrym będziesz wiedział jak prawidłowo zwracać się do Twojego rozmwcy w zależności od jego stanowiska, funkcji czy pozycji społecznej. Przyciąganie uwagi. Informacje, czyli jak uzyskać informacje od kogoś, zapytać go o coś co nas interesuje. Wiedza, niewiedza, czyli w jaki sposb odpowiadać na pytania (gdy zna się odpowiedź, lub nie) Powitania, przedstawianie się, pożegnania. Absolutnie niezbędne! Gratulacje i życzenia. Zaproszenia i oferty, czyli jak zaproponować coś drugiej osobie, zaprosić ją na kawę, zaoferować wspłpracę itp... Opinie, czyli jak dowiedzieć się co druga osoba sądzi o czymś. Sympatie i antypatie, czyli jak wyrazić, że się coś/kogoś lubi, lub nie lubi.Powyższa lista, to nawet nie połowa tematw, odnośnie ktrych znajdziesz gotowe formuły konwersacyjne w ebooku "Angielskie formuły konwersacyjne". Resztę tematw możesz znaleźć w spisie treści.Wystarczy, że popracujesz z tym ebookiem intensywnie przez dwa-trzy miesiące, a zyskasz więcej niż jesteś skłonny przypuszczać. Na podstawie materiałw zawartych w książeczce możesz sporządzić (na swj własny użytek) bazę SuperMemo, ktra bardzo ułatwi zapamiętanie wszystkich formuł.Pamiętaj, że wystarczy zaledwie 15-20 minut dziennie, aby po paru miesiącach błysnąć przed nauczycielami i znajomymi dużo lepszą znajomością angielskiego, a u Anglosasw zacząć wzbudzać uznanie, zamiast politowania.Spraw, aby język angielski nie sprawiał Ci już kłopotw. Najlepiej zamw od razu, Kup]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5234/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Paweł Wimmer]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7521-363-8]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Złote Myśli Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2007]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Abonament</name>
              <value><![CDATA[9.9]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>8165</id>
          <name><![CDATA[Jak założyć żłobek, klub dziecięcy lub zatrudnić nianię]]></name>
          <price>19</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4290776,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[e-Poradnik na temat nowych form opieki nad dziećmi. Zawiera m.in. informacje:Jak założyć i prowadzić żłobek po zmianie przepisw Kto i na jakich zasadach może założyć klub dziecięcyKogo gmina może zatrudnić jako dziennego opiekuna Jak otrzymać dofinansowanie do legalnego zatrudnienia niani Jak przekształcić żłobek aby działał zgodnie z nowymi przepisami Akty prawne (ustawa wraz z rozporządzeniami)]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/8165/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Michalina Topolewska]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-63-8]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>8166</id>
          <name><![CDATA[Jak zadbać o udany wyjazd - obowiązki biur podróży i prawa turysty]]></name>
          <price>14.9</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4290b5b,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Na co zwrcić uwagę przed wykupieniem imprezy turystycznejCo powinna zawierać umowa z biurem podrżyKiedy touroperator może podnieść cenę i czy należy się na to godzićJakie są nowe zasady składania reklamacjiJak wnieść pozew grupowyJakie uprawnienia ma turysta w przypadku niestabilnej sytuacji politycznej Czy ubezpieczyciel może zawiesić umowęZa odpowiadają hotelarze i przewoźnicyJak wygląda organizacja wypoczynku dla dzieci]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/8166/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Iwona Jackowska, Małgorzata Piasecka-Sobkiewicz]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-61-4]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>8167</id>
          <name><![CDATA[Umowy w obrocie gospodarczym - zawieranie i zabezpieczanie]]></name>
          <price>29</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c4290f40,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[e-Poradnik na temat umw w obrocie gopsodarczym. Zawiera m.in. informacje o:kontraktowaniu &ndash; czynnościach przygotowawczych, reprezentacji, umowach przedwstępnychzabezpieczeniach &ndash; zadatku, odsetkach, karach umownych, zastawie, hipotece, dobrowolnym poddaniu się egzekucji, wekslachumowach &ndash; sprzedaży, o dzieło, robotach budowlanych, dzierżawie]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/8167/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Dobromiła Niedzielska-Jakubczyk, Teresa Siudem]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-68-3]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2011]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6103</id>
          <name><![CDATA[Usługowe prowadzenie ksiąg rachunkowych]]></name>
          <price>10.07</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42b8df4,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Poradniki,Poradniki psychologiczne]]></categoryId>
          <description><![CDATA[e-Poradnik Gazety Prawnej Usługowe prowadzenie ksiąg rachunkowych wyjaśnia:Jakie są sposoby uzyskania certyfikatu księgowegoKto może się ubiegać o uprawnieniaJakie dokumenty trzeba złożyćJak przebiega egzamin weryfikujący wiedzę osb ubiegających się ocertyfikatKiedy niezbędne są uprawnienia księgowegoEgzamin na księgowego - zestaw pytań z odpowiedziami]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6103/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Ewa Wilczyńska]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-61957-15-7]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[INFOR BIZNES Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[PDF]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5201</id>
          <name><![CDATA[Sukces a praca]]></name>
          <price>21.7</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42ba937,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Gdyby ciężka praca prowadziła do bogactwa, to najbogatsi byliby niewolnicy Proszę Cię, abyś na moment całkowicie wyłączył się i szczerze - przed samym sobą - odpowiedział na poniższe pytania. Pamiętaj, że tylko szczere odpowiedzi mają tutaj sens i znaczenie. Czy gdybyś zarabiał miesięcznie dowolną sumę, wykonując dowolną pracę, to czy nadal robiłbyś to samo? Gdzie byś mieszkał oraz jak spędzałbyś swj wolny czas? Gdzie byś jadł? W jakim towarzystwie i jakie byłyby to potrawy? O ktrej byś wstawał? Jak wyglądałby Twj przeciętny dzień? Czy po przeanalizowaniu powyższych pytań okazało się, że Twoje odpowiedzi całkowicie pokrywają się z tym, co masz na chwilę obecną w życiu? Jeśli tak, to szczerze Ci gratuluję i jestem pełen podziwu! Musisz być niesamowicie szczęśliwym człowiekiem i w zasadzie możesz dalej nie czytać tego tekstu - niczego nowego się z niego nie nauczysz. Gdyby jednak było inaczej... Zapraszam do lektury - nauczymy Cię, jak być całkowicie wolnym finansowo i szczęśliwym człowiekiem. Witold Wjtowicz, autor ebooka "Sukces a praca", wyrżnia postrzeganie świata w dwch wersjach: 1.Obiektywne postrzeganie świata 2.Subiektywne postrzegania świata Na obiektywne postrzeganie nie masz absolutnie żadnego wpływu. Nie stanie się przecież tak, że nagle trawa będzie czerwona, drzewa zaczną rosnąć korzeniami do gry, przestanie obowiązywać prawo grawitacji i tak dalej. Nie! Tak się z pewnością nie stanie. Natomiast masz nadzwyczajny wpływ na subiektywne postrzeganie świata. Czasami po prostu możesz nie potrafić tego kontrolować i wykorzystywać. Mwi się, że Twoje myśli tworzą Twoją rzeczywistość. I jest w tym 100% prawdy. Wszystkie nasze myśli to energia, ktrą wysyłamy do Wszechświata, a ten... zwraca nasze zapytanie wraz z jego realizacją. Tak, to właśnie dlatego: Ludzie biedni stają się jeszcze biedniejsi Ludzie bogaci stale się bogacą Nie wiem do ktrej grupy Ty należysz, ale wiem natomiast, że jest dostatecznie dużo miejsca, abyś należał do tej drugiej grupy ludzi. I wierz mi, że nie jest to wcale takie trudne. Między innymi dlatego przed chwilą dowiedziałeś się, w jaki sposb funkcjonujemy. Co to konkretnie dla Ciebie oznacza? Ano nic innego, jak to, że Twoje szczęście zależy tylko i wyłącznie od Ciebie. Każdy Twj sukces, każda nowa znajomość, praca, każdy spędzony tak a nie inaczej dzień jest Twoim dziełem. Jeżeli chcesz być naprawdę szczęśliwy, to nie możesz szukać tego szczęścia na zewnątrz i zdawać się na innych ludzi. Niczego wielkiego w ten sposb nie osiągniesz. Przemiana musi dokonać się na poziomie mentalnym w Tobie. Wwczas koncentrując się na pozytywnych rzeczach, będziesz je do siebie przyciągał - niczym magnes! Często zdarza się tak, że mwimy "Nie mam czasu na czytanie książek. Jestem bardzo zajęty.". A ile tego czasu jest przez Ciebie dziennie marnotrawione? Ile czasu stoisz w korkach? A może spędzasz w autobusie? W kolejkach w sklepie? Teraz masz możliwość zgłębić nieprawdopodobną wręcz wiedzę bez względu na to, jak bardzo zajętym człowiekiem jesteś - i koniec z wymwkami :-) Zatem zapytam Ciebie jeszcze raz: Czy gdybyś miał o jedno, dwa, trzy albo więcej zer przychodu więcej, to czy nadal Twoje życie wyglądałoby w ten sam sposb?  Powyższe pytanie jest kluczowe, ponieważ to Ty jesteś kowalem własnego losu. Teraz, masz się dzięki tej publikacji dowiedzieć i nauczyć: Czym jest wolność? Co rządzi sukcesem i w jaki sposb to wykorzystać dla siebie? Na czym polega tajemnica sukcesu? Czy potrafisz marzyć oraz jak potężna jest siła marzeń? Jakie pułapki czekają na Ciebie na drodze rozwoju? Kim tak naprawdę jesteś? Czy umiesz żyć? W jaki sposb osiągnąć właściwe nastawienie oraz postawę? Jakie są kroki do sukcesu i na czym one polegają? Na czym polega ewolucja myślenia? Co by było, gdyby wszyscy mieli mentalność ludzi sukcesu? I wiele, wiele więcej drobiazgw, ktre złożone w całość stworzą dla Ciebie idealny podręcznik życia. Skoro doczytałeś do tego momentu, to znaczy, że chcesz się czegoś dowiedzieć. Że bardzo tego potrzebujesz. Pozwl, aby ta publikacja stała się Twoim mentorem. Niechaj prowadzi Cię przez życie usłane rżami, ktre sam sobie stworzysz.  Nie czekaj  Kup!!]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5201/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Witold Wójtowicz]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7582-141-3]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Złote Myśli Sp. z o.o.]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Abonament</name>
              <value><![CDATA[9.9]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6751</id>
          <name><![CDATA[Motywowanie w przedsiębiorstwie]]></name>
          <price>56.46</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42bdfbd,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Ekonomia i biznes]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Jeśli przedsiębiorstwo ma osiągnąć zamierzone cele, każdy kierownik musi  przydzielać podległym pracownikom zadania odpowiednie do ich kwalifikacji i  umiejętności. To jednak nie wystarczy. Swoim działaniem powinien także wyzwolić  wolę i chęć działania pracownikw, powinien kształtować pożądane przez niego ich  zachowania i postawy. Sukces zależy tu od tego, czy zna mechanizmy motywowania,  jakie posiada i jakich używa środkw i narzędzi motywowania, czy potrafi  stosować je w zależności od sytuacji. Niniejsza książka systematyzuje wiedzę  praktyczną na ten temat; rwnież; w obliczu zmian spowodowanych  wprowadzaniem nowoczesnych technologii.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6751/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Zdzisław Jasiński]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7488-003-9]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Placet]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6754</id>
          <name><![CDATA[Obrazy kierowania]]></name>
          <price>29.24</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42be3a2,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Podręczniki akademickie,Ekonomia i biznes]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Postanowiłem napisać o tzw. zarządzaniu zasobami ludzkimi, ale nieco inaczej - bardziej po ludzku. Nie jest to też tradycyjna monografia, ale raczej wycinki, które chętnie akcentuję na wykładach, i które nie zawsze wchodzą w zestaw kanonów przedmiotu. Przedstawiam też uogólnione poglądy na współczesne kierowanie personelem osób, które mają za sobą niejednokrotnie kilkunastoletni staż pracy. Ich uwagi są tak celne i dogłębne, że, po prostu, byłoby grzechem pozostawić je bez echa. Kto chce niech czyta!]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6754/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Waldemar Stelmach]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[978-83-7488-006-0]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Placet]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6782</id>
          <name><![CDATA[Motyl na szpilce]]></name>
          <price>15.12</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42be787,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Jak poradzić sobie w wielkim mieście, kiedy nie ma się pracy, forsy, faceta i perspektyw? Trzeba przy tym wykarmić siebie i kota, zdławić depresję i udowodnić rodzicom, że wychowali geniusza. Szczeglnie, gdy jest się trochę naiwną, romantyczną dziewczyną z prowincji, z ambicjami, ale i grą kompleksw. No cż. Przydadzą się poradniki pozytywnego myślenia, otwartość na najbardziej dziwaczne sposoby zarobkowania, solidna dawka poczucia humoru i wiara, że tuż za rogiem czeka wymarzony mężczyzna. Za tym lub następnym. Bo przecież podobno każdy ma swoja pulę szczęścia...Motyl na szpilce to pełen dowcipu i ciepła portret Ewy Bielskiej, młodej kobiety z małego miasteczka, szukającej szczęścia w wielkim mieście. Szereg zabawnych sytuacji, wpadek życiowych i niepowodzeń staje się pretekstem do konfrontacji małomiasteczkowych wyobrażeń o świecie z twardą rzeczywistością metropolii. Zimny prysznic bohaterka przyjmuje z wrodzoną sobie mieszanką tragizmu i pogody ducha. Szczeglnie, że w jej życiu zaczynają pojawiać się mężczyźni. Czy ktryś z nich okaże się tym jedynym?]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6782/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Beata Wawryniuk]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[83-7386-211-0]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Nowy Świat]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2006]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5484</id>
          <name><![CDATA[Ben Hur]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42beb6c,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Losy obywatela Cesarstwa Rzymskiego, który na skutek przypadku traci posiadany majątek, sławę i dobre imię...Tytułowy bohater to żydowski książę, skazany na wieloletnie galery za rzekomą próbę zamachu na życie gubernatora. Akcja tej przygodowej powieści toczy się w Judei za czasów panowania rzymskiego, a losy Ben Hura splatają się z historią Jezusa Chrystusa. Autor umiejętnie łączy kwestie moralno-religijne z wartką akcją, wątkami miłosnymi i dramatycznymi. Opisuje historię walki o prawdę, o dobre imię, duchową przemianę.Książka doczekała się kliku ekranizacji (w tym wersji niemych), a najsłynniejszą z nich jest film z 1959 roku z Charltonem Hestonem w roli głównej, nagrodzony rekordową liczbą 11 Oscarów.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5484/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Lewis Wallace]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5459</id>
          <name><![CDATA[Bezgrzeszne lata]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42bef51,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Opis szkolnych lat, relacji z rówieśnikami i nauczycielami, awantur i przygód w "szkolnej dżungli".Pomysł na powieść zaczerpnął autor, Kornel Makuszyński z własnej młodości. Jest to opowieść o zabawach, pierwszych zauroczeniach i miłościach, psotach i psikusach robionych nauczycielom i kolegom.Dzięki książce czytelnik będzie miał okazję zanurzyć się w atmosferze niewinności i beztroski, a także nostalgii za starymi, dobrymi, bezgrzesznymi latami latami nie tylko autora, ale i własnymi.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5459/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Kornel Makuszyński]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6065</id>
          <name><![CDATA[Biały kapitan]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42bf336,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Na pokładzie "Witezia"  płynie sztorman Pitt Hardful, chcący uczciwym życiem odkupić grzechy przeszłości.Po wyjściu z więzienia, gdzie trafił za kradzież, arystokrata, odrzucony przez bliskich postanawia się odegrać. Nie posiadając środków do życia zaciąga się na statek, dzięki czemu po wielu przygodach i dzięki uczciwej pracy staje się bogaczem. Pomaga w ten sposób nie tylko sobie, ale też wielu napotkanym po drodze ludziom, których też los nie rozpieszczał.Książka dla młodzieży, która ma za zadanie uczyć  bawiąc.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6065/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Ferdynand Antoni Ossendowski]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5176</id>
          <name><![CDATA[Córka kapitana]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42bf71b,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Historia miłosna, z burzliwymi wydarzeniami historycznymi w tle.Powieść najważniejszego rosyjskiego poety okresu romantyzmu, powstała pod wpływem inspiracji badaniami historycznymi prowadzonymi przez autora. Opisuje ona losy miłości dwojga ludzi  młodego oficera i córki kapitana, broniącego małej fortecy gdzieś w stepie rosyjskim. A wszystko dzieje się na tle buntu kozackiego w Rosji za czasów Katarzyny II.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5176/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Aleksander Puszkin]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5177</id>
          <name><![CDATA[Dama pikowa]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42bfb00,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Herman, młody inżynier, jest zafascynowany grą w karty i chce posiąść tajemnicę fortelu trzech kart. Całe noce spędza obserwując innych graczy, ale sam nie bierze kart do rąk, by jak mówi, nie zaprzepaścić tego co niezbędne w nadziei na to, co zbyteczne. W którymś jednak momencie jego wyobraźnię opanowuje zasłyszana anegdota o trzech wygrywających kartach. W tym momencie przestaje myśleć racjonalnie i traci dystans do gry. Tajemnice fortelu trzech kart posiada stara hrabina Fiedotowna, więc bohater próbuje do niej dotrzeć za pośrednictwem jej wychowanki Lizy...]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5177/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Aleksander Puszkin]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6155</id>
          <name><![CDATA[Dom lalki]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42bfee5,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Dramat przedstawiający z pozoru normalnie funkcjonujące małżeństwo. W obliczu kryzysu rozpada się idylliczny obraz przez lata utwierdzany sielankowy obraz poukładanej rodziny.Małżeństwo Torwalda Helmera i Nory, rodziców trojga dzieci, staje w obliczu kryzysu, gdy okazuje się, że przed laty żona dopuściła się fałszerstwa zdobywając pieniądze na zagraniczną kurację ciężko chorego męża. Z obawy przed kompromitacją (Nora jest szantażowana przez wierzyciela) mąż potępia jej czyn, odrzuca ją, nie doceniając poświęcenia i zabrania dalszego wychowywania dzieci. Kobieta jest zmuszona do odejścia z domu. Dramatyzm sytuacji pogłębia fakt, że oboje okazują się innymi ludźmi, niż to się do tej pory wydawało partnerowi.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6155/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Henryk Ibsen]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5589</id>
          <name><![CDATA[Dom otwarty]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42c02ca,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Epizod z życia poczciwej, choć nie pozbawionej śmieszności rodziny mieszczańskiej.Państwo Żelscy, mieszczanie, na skutek snobistycznych zachcianek zaczynają naśladować styl życia bogaczy. Pewnego dnia postanawiają wydać bal, który okazuje się początkiem wielu komplikacji towarzyskich i rodzinnych.Świetny humor sytuacyjny, ciekawie zarysowane postacie i interesujące obserwacje obyczajowe to niewątpliwe zalety tej sztuki komediowej z 1883 roku.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5589/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Michał Bałucki]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6107</id>
          <name><![CDATA[Grzech pana Antoniego]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42c06af,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Opowieść o miłości, zakończonej happy-endem.Bohaterami powieści George Sand są Emil i Gilberta dążący do połączenia swych losów poprzez wspólne stanięcie na ślubnym kobiercu. Na przeszkodzie staje przeszłość, związane z nią urazy i cierpienia, a także pewien tajemniczy testament, który zobowiązuje Emila do założenia gminy na terenie rozległych włości zaraz na progu wspólnego życia z ukochaną. Ten sam testament przyczynia się jednak do szczęśliwego fianłu  a jak wiadomo nie ma szczęśliwszego zakończenia niż ślub  przynajmniej w literaturze.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6107/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[George Sand]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5926</id>
          <name><![CDATA[Historia Manon Lescaut i kawalera de Grieux]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42c0a94,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Pamiętnik "kobiety fatalnej",  dręczącej romantycznych i modernistycznych mężczyzn przez wieki.Bohaterką książki jest Manon Lescaut, typowa femme fatale, wodząca mężczyzn na pokuszenie, rozpalająca zmysły i doprowadzająca do upadku. Zakochany w niej bez pamięci młodzieniec z dobrego domu, gotów poświęcić wszystko, wyrzeka się przyjaciół i rodziny, trudni się hazardem, aby spełnić zachcianki ukochanej i w końcu trafia do więzienia.Szokująca w chwili powstania powieść zapowiada nowe trendy w literaturze światowej, nowe spojrzenie na człowieka.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5926/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Antoine Francois Prevost]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5770</id>
          <name><![CDATA[Huragan]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42c0e79,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Opowieść o przewrocie dziejowym, który przyniósł Polakom nadzieję na odzyskanie własnego państwa.Akcja powieści toczy się w czasach napoleońskich, tuż przed utworzeniem Księstwa Warszawskiego. Główny bohater, walczący w różnych armiach Florian Gotartowski, zakochany w Zosi Dziewanowskiej, przeżywa mnóstwo przygód, zanim uda im się stanąć na ślubnym kobiercu. A wszystko to na tle wydarzeń historycznych, które doprowadziły do odrodzenia się wiary w wyzwolenie Polski.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5770/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Wacław Gąsiorowski]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>6073</id>
          <name><![CDATA[Intryga i miłość]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42c125e,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Dramatyczny romans szlachcica z mieszczanką.Zakochany z wzajemnością w mieszczance, córce muzyka Luizie szlachcic Fryderyk zostaje poddany próbie przez swojego ojca, który pragnie ożenić go z angielską kochanką władcy  lady Mitford. Małżeństwo książęcej faworyty ma wzmocnić wpływy ojca naszego bohatera na dworze, nie wie on jednak, że lady Mitford potajemnie kocha się we Fryderyku. Mimo to młody szlachcic nadal nie chce się z nią żenić, więc ojciec z pomocą służalczego szambelana knuje intrygę preparując list, mający wzbudzić zazdrość zakochanego mężczyzny.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/6073/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Fryderyk Schiller]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5487</id>
          <name><![CDATA[Kapitan Czart]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42c1643,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Powieść Galleta, przygodowa historia spod znaku "płaszcza i szpady", przypomina postać Cyrano de Bergeraca.Dwudziestopięcioletni bogaty hrabia Rolanda de Lembrat zostaje rzucony w świat zabawy, romansów, pijaństwa i rozmaitych uciech, jednak szybko się tym nuży i zaczyna odczuwać niechęć i niesmak. Wtedy spotyka piękną córkę margrabiego de Faventines, piękną i powabną Gilbertę.  w jego życiu pojawia się piękna Gilberta, córka margrabiego de Faventines. Ona jednak, mimo że rodzice pragną, by poślubiła właśnie Rolanda, po rozlicznych perypetiach wychodzi za mąż za innego...]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5487/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Louis Gallet]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5175</id>
          <name><![CDATA[Karol Szalony]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42c1a28,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Karol Szalony" przenosi nas w epokę Karola VI, zwanego szalonym wskutek choroby umysłowej.Francja, do tej pory bogata i niezależna, za czasów Karola VI Walezjusza popada w konflikty wewnętrzne, wojnę domową, a w konsekwencji anarchię i w końcu  zależność od Anglii. Na tym tle Aleksander Dumas ojciec konstruuje swą powieść z gatunku płaszcza i szpady, pełną namiętnych uczuć, romansów, skandali i polityki.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5175/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Aleksander Dumas]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
        <offer>
          <id>5698</id>
          <name><![CDATA[Katriona]]></name>
          <price>6.15</price>
          <url>https://ssl.afiliant.com/affskrypt,c42c1e0d,37f416,,11483,,,</url>
          <categoryId><![CDATA[Księgarnia,Książki,Literatura piękna i popularna]]></categoryId>
          <description><![CDATA[Historia prostego i szlachetnego szkockiego młodzieńca i jego perypetii życiowych.Znany z Porwanego za młodu młodzieniec, Dawid Balfour, młodzieniec szlachetny lecz naiwny, nabiera w niniejszej powieści cech światowca i staje się dziedzicem wielkiego majątku, lecz zachowuje nadal szczere i dobre serce. Popadając w coraz to nowe kłopoty może jednak zawsze liczyć na pomoc wiernych przyjaciół i kobiet o czułych sercach.Znakomita powieść dla każdego miłośnika przygód.]]></description>
          <image><![CDATA[http://www.legimi.com/imageshandler/5698/miniature/]]></image>
          <attributes>
            <attribute>
              <name>Autor</name>
              <value><![CDATA[Robert Louis Stevenson]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>ISBN</name>
              <value><![CDATA[]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Wydawnictwo</name>
              <value><![CDATA[Literatura Net Pl]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Rok_wydania</name>
              <value><![CDATA[2012]]></value>
            </attribute>
            <attribute>
              <name>Format</name>
              <value><![CDATA[EPUB]]></value>
            </attribute>
          </attributes>
        </offer>
      </offers>
    </loadOffers>
  </pasaz:Body>
</pasaz:Envelope>
