{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Klasyka \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Antoine de Saint-Exupery, MA\u0141Y KSI\u0104\u017b\u0118, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2003<br />\nNR KAT. AL 003<br />\nProducent: Audio Liber<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Ma\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, \nprawdziwy klasyk literatury, ukazuje si\u0119 w postaci audio, w interpretacji Piotra \nFronczewskiego, t\u0142umaczeniu Jana Szwykowskiego, re\u017cyserii Jerzego Pi&oacute;rka \ni w opracowaniu graficznym Macieja Marosza. T\u0119 filozoficzn\u0105 ba\u015b\u0144 napisa\u0142 Antoine \nde Saint-Exup&eacute;ry, autor r&oacute;wnie\u017c takich ksi\u0105\u017cek jak: </font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Poczta \nna Po\u0142udnie</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, \n</font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Nocny lot</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, \n</font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Ziemia, planeta \nludzi</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, </font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Pilot \nwojenny</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, \n</font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">List do zak\u0142adnika</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, \n</font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Twierdza</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">.</font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">W </font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Ma\u0142ym \nKsi\u0119ciu</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, \nkt&oacute;ry pozostaje jego najs\u0142ynniejszym dzie\u0142em, &nbsp;Exup&eacute;ry stawia \nfundamentalne pytania dotycz\u0105ce kondycji cz\u0142owieka na \u015bwiecie oraz jego relacji \nz innymi lud\u017ami. Cho\u0107 ksi\u0105\u017cka zalicza si\u0119 do kategorii literatury dzieci\u0119cej, \npod bajkowym kostiumem skrywa ca\u0142kiem powa\u017cn\u0105 historyjk\u0119 dla doros\u0142ych, z humorem, \nprzenikliwo\u015bci\u0105, lecz i sporym dramatyzmem dotykaj\u0105c\u0105 paradoks&oacute;w kieruj\u0105cych \nnaszymi postawami &mdash; jak na przyk\u0142ad &nbsp;w s\u0142ynnej historii pijaka, kt&oacute;ry \npije po to, \u017ceby zapomnie\u0107 o wstydzie, wstydzi si\u0119 za\u015b tego, \u017ce pije. </font></span>\n</p>\n<p>\n<em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Dla mnie to najpi\u0119kniejszy \ni jednocze\u015bnie najsmutniejszy obraz \u015bwiata. To ten sam obraz, kt&oacute;ry jest \nna poprzedniej stronie, lecz narysowa\u0142em go jeszcze raz, aby\u015bcie dobrze zapami\u0119tali \nto miejsce, w kt&oacute;rym zjawi\u0142 si\u0119 na ziemi i znik\u0142 Ma\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119. Przyjrzyjcie \nsi\u0119 uwa\u017cnie, aby\u015bcie mogli rozpozna\u0107 ten krajobraz, je\u015bli kt&oacute;rego\u015b dnia \nb\u0119dziecie w\u0119drowa\u0107 przez afryka\u0144sk\u0105 pustyni\u0119. A je\u015bli kiedy\u015b znajdziecie si\u0119 \nw tym miejscu, nie spieszcie si\u0119, b\u0142agam was, zatrzymajcie si\u0119 na chwil\u0119 pod \ngwiazd\u0105! Je\u015bli przyjdzie do was \u015bmiej\u0105ce si\u0119 dziecko o z\u0142otych w\u0142osach, nie \nodpowiadaj\u0105ce na pytania &mdash; zgadniecie, kto to jest. Nie zostawiajcie mnie wtedy \nw moim smutku: b\u0105d\u017acie tak mili i napiszcie mi szybko, \u017ce wr&oacute;ci\u0142&hellip;</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> \n</font></span>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"></span><span style="font-size: 9pt"><br />\n</span></font> <span style="font-family: Verdana"><a href="http://www.audiobook.home.pl/shop_samples/maly_ksiaze.mp3"></a></span><span style="font-size: 9pt"><font face="Verdana"> </font></span> \n</p>\n', 'title': u'Antoine de Saint-Exupery, MA\u0141Y KSI\u0104\u017b\u0118, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602637/33', 'price': u'35,91', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'108', 'authors': u'Antoine de Saint-Exupery', 'external_id': u'256'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'ALI BABA I CZTERDZIESTU ROZB\xd3JNIK\xd3W, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#333399"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"></font><font face="Verdana" color="#666666"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2003<br />\nNR KAT. AL 002 <br />\nProducent: Audio Liber<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">Zaproszenie \ndo niezwyk\u0142ego \u015bwiata najpi\u0119kniejszej z ba\u015bni tysiaca i jednej nocy..</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">W \ndalekim Hindustanie pi\u0119kna i m\u0105dra Szeherezada by unikn\u0105\u0107 \u015bmierci z r\u0105k \nokrutnego kr&oacute;la Szachijara przez tysi\u0105c i jedn\u0105 noc snuje niezwyk\u0142e \nopowie\u015bci. Pewnej nocy rozpoczyna najpi\u0119kniejsz\u0105 spo\u015br&oacute;b ba\u015bni, pe\u0142n\u0105 \nniezwyk\u0142ych przyg&oacute;d histori\u0119 o dw&oacute;ch braciach, biednym cho\u0107 pracowitym \nAli Babie oraz bogatym i chciwym Kassimie, a tak\u017ce o dobrym D\u017cinie \ni jego starej lampie.<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#333399"><span style="font-size: 8pt"><strong>CD I:</strong></span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\nO okrutnym Szachrijarze i m\u0105drej Szeherezadzie<br />\nAli Baba i czterdziestu rozb&oacute;jnik&oacute;w - cz\u0119\u015b\u0107 1 <br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#333399"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<strong>CD II</strong>:<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Ali Baba i czterdziestu rozb&oacute;jnik&oacute;w - cz\u0119\u015b\u0107 2\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> </font> </span>\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n', 'title': u'ALI BABA I CZTERDZIESTU ROZB\xd3JNIK\xd3W, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602638/33', 'price': u'23,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'127', 'authors': u'', 'external_id': u'257'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Jan Brzechwa, LIS WITALIS, PCH\u0141A SZACHRAJKA, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nNR KAT. AL 016<br />\nProducent: Audio Liber<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><br />\n<font color="black"><font face="Verdana,Helvetica">&bdquo;<strong>Lis Witalis, Pch\u0142a Szachrajka</strong>&rdquo;, jedne z niezwykle popularnych tekst&oacute;w Jana Brzechwy, autora wielu wspania\u0142ych bajek i wierszy dla dzieci oraz tekst&oacute;w satyrycznych dla doros\u0142ych; autora takich niezapomnianych utwor&oacute;w jak &bdquo;Kaczka Dziwaczka&rdquo;, &bdquo;Akademia Pana Kleksa&rdquo;, &bdquo;Ptasie plotki&rdquo;, &bdquo;Na wyspach Bergamutach&rdquo;, &bdquo;Lata ptaszek&rdquo;, ukazuje si\u0119 w\u0142a\u015bnie w formie <strong>audiobooka</strong>, w interpretacji Ireny Kwiatkowskiej, Barbary Kraft&oacute;wny, W\u0142adys\u0142awa Ha\u0144czy, Mieczys\u0142awa Czechowicza, Wies\u0142awa Michnikowskiego.<br />\nW &bdquo;<strong>Lisie Witalisie, Pchle Szachrajce</strong>&rdquo; s\u0142uchacze <strong>audiobooka</strong> poznaj\u0105 sprytnego lisa i pch\u0142\u0119, wyczyniaj\u0105c\u0105 nies\u0142ychane &bdquo;psoty i ga\u0142ga\u0144stwa&rdquo;</font></font></span><font face="Verdana,Helvetica" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> </font> </span>\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n', 'title': u'Jan Brzechwa, LIS WITALIS, PCH\u0141A SZACHRAJKA, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602639/33', 'price': u'14,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'65', 'authors': u'Jan Brzechwa', 'external_id': u'258'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'POLSCY POECI DLA DZIECI, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#a06205"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2003<br />\nNR KAT. AL 006<br />\nProducent: Audio Liber<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Osio\u0142kowi w \u017c\u0142oby dano,<br />\nW jeden owies, w drugi siano.<br />\nUchem strzy\u017ce, g\u0142ow\u0105 kr\u0119ci,<br />\nI to pachnie, i to n\u0119ci.<br />\nOd kt&oacute;rego\u017c teraz zacznie,<br />\nAby sobie podje\u015b\u0107 smacznie?<br />\nTrudny wyb&oacute;r, trudna zgoda - <br />\nChwyci siano, owsa szkoda,<br />\nChwyci owies, \u017cal mu siana.<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Sk\u0142adanka wierszy dla dzieci autorstwa \nnajs\u0142awniejszych polskich poet&oacute;w \ni pisarzy:<br />\n<br />\n</font></span>\n</p>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Aleksander \n\tFredro (min. Ma\u0142pa w k\u0105pieli, Pawe\u0142 i Gawe\u0142)</span></font></li>\n</ul>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Adam \n\tMickiewicz (Powr&oacute;t taty)</span></font></li>\n</ul>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Maria \n\tKonopnicka (min. Stefek Burczymucha)</span></font></li>\n</ul>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Stanis\u0142aw \n\tJachowicz (min. mysz m\u0142oda i stara)</span></font></li>\n</ul>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Ignacy \n\tKrasicki (min. Szczur i kot, M\u0105dry i g\u0142upi, \u017b&oacute;\u0142w i mysz)</span></font></li>\n</ul>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">J&oacute;zef \n\tIgnacy Kraszewski (Dziad i Baba)</span></font></li>\n</ul>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">W\u0142adys\u0142aw \n\tBe\u0142za (Abecad\u0142o o chlebie)</span><span style="font-size: 9pt"><br />\n\t<br />\n\t</span></font></li>\n</ul>\n', 'title': u'POLSCY POECI DLA DZIECI, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602640/33', 'price': u'14,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'35', 'authors': u'', 'external_id': u'259'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'L. Frank Baum, CZARNOKSI\u0118\u017bNIK Z KRAINY OZ, 4CD (audiobook)', 'description': u'<div class="Section1">\n<p>\n<span style="font-family: Verdana; font-size: 8pt; color: #999999; line-height: 150%"><font face="Verdana" color="#666666">T\u0142umaczenie: </font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">Ma\u0142gorzata</font></span><span style="font-family: Verdana; font-size: 8pt; color: #999999; line-height: 150%"><font face="Verdana" color="#666666"> </font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">Pawlik-Leniarska</font></span><span style="font-family: Verdana; font-size: 8pt; color: #999999; line-height: 150%"><font face="Verdana" color="#666666"><br />\nMuzyka: Andrzej </font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">Gmitrzuk</font></span><span style="font-family: Verdana; font-size: 8pt; color: #999999; line-height: 150%"><font face="Verdana" color="#666666"><br />\nrok wydania: 2004<br />\nNR KAT. AL 008<br />\nProducent: Audio Liber<br />\n</font></span><span style="font-family: Verdana; font-size: 8pt; line-height: 150%"><font face="Verdana"></font></span><span style="font-size: 8pt"></span><span style="font-size: 8pt"></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"></span>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&bdquo;<strong>Czarnoksi\u0119\u017cnik z Krainy Oz</strong>&rdquo; ukazuje si\u0119 w formie <strong>audiobooka</strong>, w \ninterpretacji Ireny Kwiatkowskiej, w t\u0142umaczeniu Ma\u0142gorzaty \nPawlik-Leniarskiej i z muzyk\u0105 Andrzeja Gmitrzuka. Powie\u015b\u0107 jest jedn\u0105 z \nwielu popularnych ksi\u0105\u017cek L. Franka Bauma, kt&oacute;ry by\u0142 nie tylko pisarzem,\nlecz tak\u017ce aktorem, hodowc\u0105 drobiu czy wreszcie zarz\u0105dc\u0105 teatr&oacute;w. Jest \nautorem mi\u0119dzy innymi pozycji: &bdquo;W krainie czarnoksi\u0119\u017cnika Oza&rdquo;, &bdquo;Dorota u\nkr&oacute;la gnom&oacute;w&rdquo;, &bdquo;Dorota i Oz znowu razem&rdquo;.</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"></span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">W &bdquo;<strong>Czarnoksi\u0119\u017cniku z\nKrainy Oz</strong>&rdquo; s\u0142uchacze <strong>audiobooka </strong>poznaj\u0105 ma\u0142\u0105 Dorot\u0119, kt&oacute;ra mieszka w \nKansas, na rozleg\u0142ej i wyschni\u0119tej prerii. Pewnego dnia porywa j\u0105 \nhuragan i tak zaczyna si\u0119 jej niebezpieczna, ale zarazem ekscytuj\u0105ca \nprzygoda. </span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"></span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">P\u0142yty zawieraj\u0105:</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"></span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">CD 1. Cyklon, \nNarada z Manczkinami, Jak Dorotka uratowa\u0142a Stracha na Wr&oacute;ble, Droga \nprzez las, Ocalenie Blaszanego Drwala, Tch&oacute;rzliwy Lew;</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">CD 2. Podr&oacute;\u017c do Wielkiego Oza, Niebezpieczne pole makowe, Kr&oacute;lowa Polnych Myszek, Stra\u017cnik Wr&oacute;t, Cudowne Szmaragdowe Miasto Oza;</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"></span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">CD 3. Poszukiwanie \nZ\u0142ej Czarownicy, Ocalenie, Skrzydlate Malpki, Odkrycie tajemnicy Oza \nStraszliwego, Magiczne sztuczki Wielkiego Oszusta;</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"></span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">CD 4. Jak dosz\u0142o do\nwypuszczenia balonu, Podr&oacute;\u017c na Po\u0142udnie, Atak walcz\u0105cych drzew, Krucha \nPorcelanowa Kraina, Lew zostaje Kr&oacute;lem Zwierz\u0105t, Kraj Kwadling&oacute;w, Gladia\nspe\u0142nia \u017cyczenie Dorotki, Znowu w domu.</span></font>\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n<span style="font-family: Verdana; font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> </font> </span>\n</p>\n</div>\n', 'title': u'L. Frank Baum, CZARNOKSI\u0118\u017bNIK Z KRAINY OZ, 4CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602641/33', 'price': u'59,90', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'287', 'authors': u'L. Frank Baum', 'external_id': u'260'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Julian Tuwim, WIERSZE DLA DZIECI, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2003<br />\nNR KAT. AL 007<br />\nProducent: Audio Liber</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">By\u0142 sobie s\u0142o\u0144 wielki - jak s\u0142o\u0144.</span></font><br />\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\nZwa\u0142 si\u0119 ten s\u0142o\u0144 Tomasz Tr\u0105balski.</span></font><br />\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\nWszystko, co mia\u0142, by\u0142o jak s\u0142o\u0144!</span></font><br />\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\nLecz straszny by\u0142 Zapominalski.</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n</font></span><br />\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n</font></span><br />\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\nTen i inne najpi\u0119kniejsze \nwiersze Juliana Tuwima dla dzieci na jednej sk\u0142adance:</font></span> <font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Zosia-Samosia, Warzywa, \nPtasie plotki, Pstryk, Okulary, S\u0142o\u0144 Tr\u0105balski,Skakanka, Figielek, Bambo, \nAbecad\u0142o, Taniec, Wszyscy dla wszystkich, Sp&oacute;\u017aniony s\u0142ownik, \nO Grzesiu K\u0142amczuchu, O panu Tralali\u0144skim, Trudny rachunek, Kotek, Dyzio \nmarzyciel, Idzie Grze\u015b, St&oacute;\u0142, Lokomotywa, Rzepka, Ptasie Radio, \nW aeroplanie, Pan Malu\u015bkiewicz i Wieloryb.</span><span style="font-size: 9pt"></span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"></font></span><span style="font-size: 8pt"></span><span style="font-size: 8pt"><span style="font-family: Verdana"><strong><br />\n<br />\nJulian Tuwim</strong>\n(ur. 13 wrze\u015bnia 1894 w \u0141odzi, zm. 27 grudnia 1953 w Zakopanem) &mdash; \npoeta, pisarz, autor wodewili, tekst&oacute;w piosenek, wsp&oacute;\u0142za\u0142o\u017cyciel \nkabaretu literackiego &bdquo;Pod Picadorem&rdquo; i grupy poetyckiej &bdquo;Skamander&rdquo;. \nNajbardziej znany z takich dzie\u0142 jak &bdquo;Czyhanie na Boga&rdquo;, &bdquo;Sokrates \nta\u0144cz\u0105cy&rdquo;, &bdquo;Czary i czarty polskie&rdquo;, &bdquo;Do prostego cz\u0142owieka&rdquo;, &bdquo;Je\u017adziec \nmiedziany&rdquo;, &bdquo;Bal w operze&rdquo;.<br />\n<br />\nNieustaj\u0105c\u0105\npopularno\u015b\u0107 poety potwierdza sta\u0142a obecno\u015b\u0107 jego wierszy w repertuarze \nartyst&oacute;w muzycznych: przyk\u0142adowo utw&oacute;r &bdquo;Je\u017celi&rdquo; zinterpretowa\u0142 Czes\u0142aw \nNiemen, &bdquo;Do prostego cz\u0142owieka&rdquo; grupa Akurat, a &bdquo;Miejscow\u0105 idiotk\u0119 z \ntutejszym kretynem&rdquo; &mdash; Grzegorz Turnau. </span></span>\n</p>\n', 'title': u'Julian Tuwim, WIERSZE DLA DZIECI, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602642/33', 'price': u'24,90', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'49', 'authors': u'Julian Tuwim', 'external_id': u'261'}
{'category': u'DLA DZIECI/Wsp\xf3\u0142czesna literatura dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Ferenc Molnar, CH\u0141OPCY Z PLACU BRONI, 4CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: 2005<br />\nNR KAT. AL 015<br />\nProducent: Audio Liber</span></font><font face="Verdana" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Ch\u0142opcy z Placu Broni,</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> kultowa ksi\u0105\u017cka dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, ukazuje si\u0119 w formacie audiobooka, w interpretacji Tomasza Koz\u0142owicza i w re\u017cyserii Ewy Szyma\u0144skiej. Powie\u015b\u0107 doczeka\u0142a si\u0119 wielu przek\u0142ad&oacute;w ( oko\u0142o dwudziestu na sam j\u0119zyk polski), a &nbsp;tak\u017ce ekranizacji czy &mdash; w Polsce &mdash; spektaklu telewizyjnego w re\u017cyserii Macieja Dejczera.</font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Ksi\u0105\u017cka przedstawia losy tytu\u0142owe grupy ch\u0142opc&oacute;w, kt&oacute;rzy broni\u0105 swojego placu przed inn\u0105 grup\u0105, zwan\u0105 Czerwonymi Koszulami. Obro\u0144cami placu przewodzi Boka, jednak to inny ch\u0142opiec &mdash; niepozorny i chorowity Nemeczek &mdash; pozostaje g\u0142&oacute;wnym, pod koniec mocno zaskakuj\u0105cym bohaterem historii. </font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Powie\u015b\u0107 &mdash; kt&oacute;rej akcja rozgrywa si\u0119 w 1889 roku w Budapeszcie &mdash; sta\u0142a si\u0119 nie tylko ponadczasowym dzie\u0142em traktuj\u0105cym o odwadze, przyja\u017ani i sile po\u015bwi\u0119cenia, lecz r&oacute;wnie\u017c do\u015b\u0107 przewrotnym spojrzeniem na mechanizmy kieruj\u0105ce grup\u0105; a tak\u017ce refleksyjn\u0105 metafor\u0105 wszelkiej walki</font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><a href="http://www.audiobook.home.pl/shop_samples/chlopcy.mp3"><font face="Verdana"><br />\n</font></a></span>\n</p>\n', 'title': u'Ferenc Molnar, CH\u0141OPCY Z PLACU BRONI, 4CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602643/33', 'price': u'59,90', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'262', 'authors': u'Ferenc Molnar', 'external_id': u'262'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'CZERWONA CZAPECZKA I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#003399"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2004<br />\nNR KAT. AL 012<br />\nProducent: Audio Liber</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="black"><span style="font-size: 8pt">Najstarszy \nz braci krawca uczy\u0142 si\u0119 pilnie u stolarza. Kiedy nadszed\u0142 kres nauki majster \npodarowa\u0142 mu stolik ze zwyczajngo drzewa. Nie wygl\u0105da\u0142 ten stolik nadzwyczajnie, \nale mia\u0142 znakomit\u0105 cech\u0119. Trzeba go by\u0142o tylko postawi\u0107 i powiedzie\u0107: &quot;Stoliku, \nnakryj si\u0119!&quot; a pokrywa\u0142 si\u0119 zaraz czystym obrusem, zjawia\u0142y si\u0119 na nim \ntalerz, n&oacute;\u017c, widelec, misy z pieczonmymi potrawami i szklanka czerwonego \nwina...</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Cztery znane \nbajki autorstwa jednych \nz najwi\u0119kszych \u015bwiatowych bajkopisarzy:<br />\n<br />\n</font></span>\n</p>\n<ul>\n\t<li style="line-height: 100%; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt"><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Czerwona czapeczka \n\t(5\'27\'\')<br />\n\t</font></span></li>\n\t<li style="line-height: 100%; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt"><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">O wiernym Janie (15\'44\'\')<br />\n\t</font></span></li>\n\t<li style="line-height: 100%; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt"><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Muzyka\u0144ci Breme\u0144scy \n\t(6\'25\'\')<br />\n\t</font></span></li>\n\t<li style="line-height: 100%; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt"><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Stolik &quot;nakryj \n\tsi\u0119&quot;, z\u0142oty osio\u0142 i kij samobij (18\'22\'\')<br />\n\t<br />\n\t<br />\n\t</font></span></li>\n</ul>\n', 'title': u'CZERWONA CZAPECZKA I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602644/33', 'price': u'14,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'49', 'authors': u'', 'external_id': u'264'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'JA\u015a I MA\u0141GOSIA I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#0066ff"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">Muzyka: \nAndrzej Gmitrzuk<br />\nrok wydania: 2004<br />\nNR KAT. AL 010<br />\nProducent: \nAudio Liber<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\nWtem \ndrzwi si\u0119 otwieraj\u0105 i baba stara jak \u015bwiat wspieraj\u0105c si\u0119 na lasce wysun\u0119\u0142\u0105 \nsi\u0119 z cha\u0142upki. Ja\u015b i Ma\u0142gosia tak si\u0119 przel\u0119kli, \u017ce upu\u015bciili to, co mieli \nw r\u0119kach...<br />\n<br />\nTa i inne bajki Braci Grimm na jednej p\u0142ytce:</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n</font></span>\n</p>\n<ul>\n\t<div align="left">\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Zbierana \n\tdru\u017cyna</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">O grajku \n\tcudaku</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Braciszek \n\ti siostrzyczka</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Trzech \n\tcz\u0142owieczk&oacute;w w lesie<br />\n\t</font></span></li>\n\t</div>\n</ul>\n<p>\n<br />\n<span style="font-family: Verdana"><a href="http://www.audiobook.home.pl/shop_samples/jas.mp3"></a></span><br />\n</p>\n', 'title': u'JA\u015a I MA\u0141GOSIA I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602645/33', 'price': u'14,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'49', 'authors': u'', 'external_id': u'265'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'RYBAK I JEGO \u017bONA I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#ff6600"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">Muzyka: Andrzej Gmitrzuk<br />\nrok \nwydania: 2004<br />\nProducent: Audio Liber<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Zbi&oacute;r najpi\u0119kniejszych \nbajek braci Grimm:<br />\n<br />\n</font></span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Rybak i jego \u017cona (17\'47\'\')</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Trzy prz\u0105dki (5\'10\'\')</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Dwunastu braci (10\'10\'\')</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Dobry handel (7\'48\'\')</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Wilk i ko\u017al\u0119ta (4\'58)</font><br />\n\t<br />\n\t</span><span style="font-size: 8pt">\n\t</span></li>\n</ul>\n', 'title': u'RYBAK I JEGO \u017bONA I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602646/33', 'price': u'14,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'49', 'authors': u'', 'external_id': u'266'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'J.M. Barrie, PIOTRU\u015a PAN, 5CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nNR KAT. AL 014<br />\nProducent: Audio Liber<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="black"><span style="font-size: 8pt">&quot;Druga \nulica na prawo, a potem prosto a\u017c do nieba&quot; - Piotru\u015b powiedzia\u0142 Wendy, \n\u017ce w\u0142a\u015bnie tak leci si\u0119 do Nibylandii. <br />\n<br />\nOdpowied\u017a na pytanie dlaczego niekt&oacute;re \ndzieci nie chc\u0105 dorosn\u0105\u0107 na pi\u0119ciu CD zawieraj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce rozdzia\u0142y ksi\u0105\u017cki:<br />\n<br />\n</span></font><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">CD 1.</font><font face="Verdana"><br />\n</font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Piotru\u015b wkracza \nna widowni\u0119, Cie\u0144, Odlatujmy!<br />\n<br />\n</font></span><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">CD 2.</font><font face="Verdana"><br />\n</font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Przelot, \nNibylandia staje \nsi\u0119 rzeczywisto\u015bci\u0105, Ma\u0142y domek<br />\n<br />\n</font></span><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">CD 3.</font><font face="Verdana"><br />\n</font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Podziemny dom, \nLaguna syren, Niby-ptak, Szcz\u0119\u015bliwa rodzina<br />\n<br />\n</font></span><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">CD 4.</font><font face="Verdana"><br />\n</font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Bajka Wendy, \nDzieci zosta\u0142y porwane, Czy wierzysz we \nwr&oacute;\u017cki?, Okr\u0119t pirat&oacute;w<br />\n<br />\n</font></span><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">CD 5</font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">.</font><font face="Verdana"><br />\n&quot;Hak albo ja \ntym razem&quot;, Powr&oacute;t do \ndomu, Gdy Wendy doros\u0142a</font></span>\n</p>\n<p>\n<strong><span style="font-size: 8pt"><span style="font-family: Verdana">James Matthew Barrie</span></span></strong><span style="font-size: 8pt"><span style="font-family: Verdana">\n(ur. 9 maja 1860 w Kirriemuir w Szkocji, zm. 19 czerwca 1937 w \nLondynie) &mdash; szkocki dramaturg i powie\u015bciopisarz, znany na ca\u0142ym \u015bwiecie \ndzi\u0119ki sztuce &bdquo;Piotru\u015b Pan&rdquo;. Pisarz wychowywa\u0142 si\u0119 w wielodzietnej \nrodzinie, mia\u0142 siedem si&oacute;str i dw&oacute;ch braci. Ju\u017c w czasie studi&oacute;w zacz\u0105\u0142 \npisa\u0107 artyku\u0142y dla gazet, potem zacz\u0105\u0142 wydawa\u0107 powie\u015bci, kt&oacute;re spotyka\u0142y\nsi\u0119 przewa\u017cnie z ciep\u0142ym przyj\u0119ciem. </span></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><span style="font-family: Verdana">Do\nstworzenia swego najs\u0142ynniejszego dzie\u0142a zainspirowa\u0142y go zabawy z \ndzie\u0107mi Llewelyn Davies&mdash; pisarz ca\u0142\u0105 rodzin\u0119 spotka\u0142 w Ogrodach \nKensingto\u0144skich. Histori\u0119 tej znajomo\u015bci (i jednocze\u015bnie powstawania \n&bdquo;Piotrusia Pana&rdquo;) przedstawia film &bdquo;Marzyciel&rdquo; w re\u017cyserii Marca \nFostera. W pisarza wcieli\u0142 si\u0119 w nim Johny Depp, w jego przyjaci&oacute;\u0142k\u0119 &mdash; \nKate Winslet. &nbsp;R&oacute;wnie\u017c sama sztuka &bdquo;Piotru\u015b Pan&rdquo; doczeka\u0142a si\u0119 licznych,\nmniej lub bardziej wiernych ekranizacji, z kt&oacute;rych szczeg&oacute;lnie warto \nwymieni\u0107 t\u0119 zrealizowan\u0105 przez Stevena Spielberga &mdash; film nosi tytu\u0142 \n&bdquo;Hook&rdquo;, a wyst\u0105pili w nim Dustin Hoffman (kapitan Hook), Robin Williams \n(Piotru\u015b Pan) oraz Julia Roberts (Dzwoneczek). </span></span>\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> </font> </span><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'J.M. Barrie, PIOTRU\u015a PAN, 5CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602647/33', 'price': u'69,90', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'361', 'authors': u'J.M. Barrie', 'external_id': u'267'}
{'category': u'DLA DZIECI/Wsp\xf3\u0142czesna literatura dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'CZAROWNICA I CUKIERKI, CZ.1, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#6699ff"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: 2005<br />\nNR KAT. ALP 01<br />\nProducent: Audio Liber<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">O \ntym, do czego zdolny jest ma\u0142y kr&oacute;lik z powodu okropnego b&oacute;lu \nz\u0119ba, o tym, co dzieje sie, gdy czarownica myli si\u0119 przy zakl\u0119ciach, o tym, \ndlaczego zielone poj\u0119cie jest zielone, a nie czerwone czy purpurowe, o tym, \nczym dla mr&oacute;wki jest muzyka \u015bwierszczyka i o tym, jak ksi\u0119zniczki \nczekaj\u0105 na swoich kr&oacute;lewicz&oacute;w. A wszystko to opowiedziane niezapomnianym \ng\u0142osem Gargamela.</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">1.<strong> Z\u0105b</strong> \n(Marek \u0141awrynowicz)<br />\n<br />\n2. <strong>Czarownica \ni cukierki </strong>(Laura \u0141\u0105cz)<br />\n<br />\n3. <strong>Zielone \nPoj\u0119cie </strong>(Stanis\u0142aw Penksyk)<br />\n<br />\n4. <strong>\u015awierszczyk \ni mr&oacute;wka </strong>(Wojciech Pr&oacute;chniewicz)<br />\n<br />\n5. <strong>Marsza\u0142ek \nPysza\u0142ek</strong> (Jan Jakub Nale\u017cyty)<br />\n<br />\n6. <strong>Ksi\u0119\u017cniczka \nMizerotta</strong> (Jan Kazimierz Siwek)</span><span style="font-size: 9pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 9pt"> </span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 9pt"> </span></font><span style="font-family: Verdana"><a href="http://www.audiobook.home.pl/shop_samples/czarownica.mp3"></a></span><font face="Verdana" color="black"></font>\n</p>\n', 'title': u'CZAROWNICA I CUKIERKI, CZ.1, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602648/33', 'price': u'24,90', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'42', 'authors': u'', 'external_id': u'268'}
{'category': u'DLA DZIECI/Wsp\xf3\u0142czesna literatura dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'HIPOPOTAM I FREZJA, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="olive"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok  wydania: 2005<br />\nNR KAT. ALP 02<br />\nProducent: Audio Liber</span></font><font face="Verdana" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">O \ntym, co zdarzy\u0142o si\u0119 pewnej kr&oacute;lewnie w Pieluszkocji, o tym, jak pewien \nhipopotam o wra\u017cliwym sercu w\u0119drowa\u0142 po \u015bwiecie, o tym, do czego zdolna jest \nnajzwyklejsza kura, gdy zostaje kwok\u0105, o tym, jak prawdziwe jest powiedzenie \n&quot;Kto sie k\u0142&oacute;ci, ten nie je&quot;, o tym, co dzieje si\u0119 z je\u017cem, \nkt&oacute;remu nie podoba si\u0119 w\u0142asny p\u0142aszczyk je\u017cowy i o tym, dlaczego \nosio\u0142 nie ma zgrabnych uszu. <br />\nA wszystko to po raz kolejny opowiedziane niesamowitym \ng\u0142osem niezapomnianego</span></font><font face="Verdana" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"> \n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">Gargamela.<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">1. \n<strong>\u015api\u0105ca Gilgotka</strong> (Jan Kazimierz Siwek)<br />\n<br />\n2. \n<strong>Hipopotam i frezje</strong>(Jan Jakub Nale\u017cyty)<br />\n<br />\n3. \n<strong>Kwoka bojowa</strong> (Stanis\u0142aw Penksys)<br />\n<br />\n4. \n<strong>K\u0142&oacute;tnia</strong> (Marek \u0141awrynowicz)<br />\n<br />\n5. \n<strong>Przygody je\u017ca Igie\u0142ki </strong>(Wojciech Pr&oacute;chniewicz)<br />\n<br />\n6. \n<strong>Osio\u0142</strong> (Jan Kazimierz Siwek)</font></span><span style="font-size: 9pt"><font face="Verdana"><br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 9pt"> </span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 9pt"> </span></font><span style="font-family: Verdana"><a href="http://www.audiobook.home.pl/shop_samples/hipopotam.mp3"></a></span>\n</p>\n', 'title': u'HIPOPOTAM I FREZJA, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602649/33', 'price': u'14,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'41', 'authors': u'', 'external_id': u'269'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'KOPCIUSZEK I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#993366"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">Muzyka: Andrzej Gmitrzuk<br />\nrok \nwydania: 2004<br />\nNR KAT. AL 009 </span></font><font face="Verdana" color="#999999"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">Producent: \nAudio Liber</span></font><font face="Verdana" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\nPewnego \nrazu ojciec jecha\u0142 na jarmark. Zapyta\u0142 swoje pasierbice co ma im przywie\u017a\u0107. \n&quot;Pi\u0119kn\u0105 sukni\u0119&quot; - powiada jedna. A druga prosi\u0142a o per\u0142y i brylanty. \n&quot;A ty Kopciuszku, czego chesz?&quot; &quot;Ojcze, przywie\u017a mi ga\u0142\u0105zk\u0119, \nkt&oacute;ra pierwsza tr\u0105ci ci\u0119 po kapeluszu, gdy b\u0119dziesz powraca\u0107...&quot;<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\nPi\u0119\u0107 \nniezwyk\u0142ych bajek braci Grimm w doskona\u0142ej interpretacji.<br />\nSk\u0142adanka \nzawiera:<br />\n</font></span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Kopciuszek (12\'42\'\')<br />\n\t</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Rozponka (7\'25\'\')<br />\n\t</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Bajka o myszce, ptaszku i kie\u0142basie \n\t(4\'26\'\')<br />\n\t</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Trzy liscie w\u0119\u017cowe \n\t(7\'26\'\')<br />\n\t</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Zuch do much (15\'12\'\')<br />\n\t<br />\n\t</font></span><span style="font-size: 9pt"><font face="Verdana">\n\t</font></span></li>\n</ul>\n', 'title': u'KOPCIUSZEK I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602650/33', 'price': u'14,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'50', 'authors': u'', 'external_id': u'270'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Boles\u0142aw Le\u015bmian, BA\u015a\u0143 O ALADYNIE, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2003<br />\nNR KAT. AL 0004<br />\nProducent: Audio Liber</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">&bdquo;<strong>Ba\u015bn o Aladynie</strong>&rdquo;, utw&oacute;r, kt&oacute;ry w wersji <strong>audio</strong> ukazuje si\u0119 w interpretacji Wojciecha Malajkata, jest jednym z wielu dzie\u0142 Boles\u0142awa Le\u015bmiana, wybitnego polskiego poety, autora takich zbior&oacute;w wierszy jak &bdquo;Sad rozstajny&rdquo;, &bdquo;\u0141\u0105ka&rdquo;, &bdquo;Nap&oacute;j cienisty&rdquo;, &bdquo;Dziejba le\u015bna&rdquo;, licznych esej&oacute;w &nbsp;i szkic&oacute;w literackich.</font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">W &bdquo;<strong>Ba\u015bni o Aladynie</strong>&rdquo; s\u0142uchacze <strong>audiobooka</strong> poznaj\u0105 tytuowego bohatera, kt&oacute;ry by\u0142 tak leniwy, \u017ce pracy unika\u0142 i dzie\u0144 ca\u0142y sp\u0119dza\u0142 na gonitwach i zabawach z ulicznikami. Pewnego poranku przyby\u0142 wprost do Chin z dalekiej Afryki s\u0142ynny i pot\u0119\u017cny czarodziej Roeoender. By\u0142 tak straszny, \u017ce nawet jego imi\u0119 jego z trudno\u015bci\u0105 mo\u017cna by\u0142o wym&oacute;wi\u0107...</font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n</font></span><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Boles\u0142aw Le\u015bmian, BA\u015a\u0143 O ALADYNIE, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602651/33', 'price': u'23,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'141', 'authors': u'Boles\u0142aw Le\u015bmian', 'external_id': u'271'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'MALEC-PALEC I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#003399"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2004<br />\nNR KAT. AL 011<br />\nProducent: Audio Liber</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<ul>\n\t<li> <span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Malec-Palec 10\'33\'\' </font></span></li>\n\t<li> <span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Dzieci\u0119 Marii 10\'20\'\' </font></span></li>\n\t<li> <span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">S\u0142omka, b&oacute;b i w\u0119giel 2\'52\'\' </font></span></li>\n\t<li> <span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Bia\u0142y w\u0105\u017c 7\'59\'\' </font></span></li>\n\t<li> <span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Bajka o takim, co poszed\u0142 w \u015bwiat, \u017ceby zrozumie\u0107, co znaczy ba\u0107 si\u0119 20\'08\'\'</font></span><span style="font-size: 9pt"><font face="Verdana"><br />\n\t<br />\n\t</font></span><span style="font-family: Verdana"><a href="http://www.audiobook.home.pl/shop_samples/malec.mp3"></a></span><span style="font-size: 9pt"><font face="Verdana"> </font></span></li>\n</ul>\n', 'title': u'MALEC-PALEC I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602652/33', 'price': u'14,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'55', 'authors': u'', 'external_id': u'272'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'B.Le\u015bmian, PRZYGODY SINDBADA \u017bEGLARZA, 3CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2003<br />\nNR \nKAT. \nAL 005<br />\nProdukcja: Audio Liber<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Przepi\u0119kna powie\u015b\u0107 jednego \nz najwybitniejszych polskich poet&oacute;w Boles\u0142awa Le\u015bmiana.<br />\n<br />\n</font></span><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">cz\u0119\u015b\u0107 I</font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">:<br />\nWuj Tarabuk<br />\nList Diab\u0142a Morskiego<br />\nCisza Morska<br />\nTa\u0144ce Konia Morskiego<br />\nZagadki Kr&oacute;la Mira\u017ca<br />\nWyspa Kassel<br />\nZemsta Czarnoksi\u0119\u017cnika<br />\nSindbad i Hindbad<br />\nMatka Degiala<br />\nJajo Roka<br />\n<br />\n</font></span><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">cz\u0119\u015b\u0107 II</font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">:<br />\nKotlina Diamentowa<br />\nSpotkanie z Najdro\u017csz\u0105<br />\nZwyci\u0119stwo skrzydlaka<br />\nG&oacute;ra Magnetyczna<br />\nP\u0142omie\u0144 Sermina<br />\nWy\u015bniona nieznajoma<br />\nDwa p\u0142omienie<br />\nPa\u0142ac t\u0142u\u015bciocha<br />\nUrojona uczta<br />\nMa\u0142\u017ce\u0144stwo ze Stell\u0105<br />\n<br />\n</font></span><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">cz\u0119\u015b\u0107 III</font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">:<br />\nSzkatu\u0142ka od Diab\u0142a Morskiego<br />\nUpiorny Staruch Morski<br />\nPodst\u0119p Sindbada<br />\nSen Kr&oacute;la Miraklesa<br />\nB\u0142\u0119kitny gr&oacute;d<br />\nPodr&oacute;\u017c z wujem Tarabukiem i Chi\u0144czykiem<br />\nPurpurowiec<br />\nCzarnoksi\u0119\u017cnik Barbel<br />\nZakl\u0119te kr&oacute;lewny<br />\nKoniec \nprzyg&oacute;d Sindbada \u017beglarza</font>\n<br />\n<br />\n</span><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><span style="font-family: Verdana"><span style="font-size: 9pt"><font face="Verdana">\n</font></span></span>\n</p>\n', 'title': u'B.Le\u015bmian, PRZYGODY SINDBADA \u017bEGLARZA, 3CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602653/33', 'price': u'29,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'audio_time': u'231', 'authors': u'B.Le\u015bmian', 'external_id': u'273'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Tomas Brussig, ALEJA S\u0141ONECZNA, 2MC (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#990033"><span style="font-size: 8pt"></span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2003<br />\nISBN:\n</span></font><span class="isbn" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">83-89200-41-4</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: </span></font><span class="format" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">10,5x13,5 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nMozaika</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Pe\u0142na nostalgii i ciep\u0142ego humoru opowie\u015b\u0107 o dorastaniu grupki\nprzyjaci&oacute;\u0142, mieszkaj\u0105cych tu\u017c przy murze dziel\u0105cym Berlin. Nie ma w\nniej miejsca na rozpraw\u0119 z histori\u0105 czy bolesn\u0105 grotesk\u0119. Brussig stara\nsi\u0119 ocali\u0107 jasne strony niedawnej przesz\u0142o\u015bci. Okazuje si\u0119, \u017ce nad\nzgrzebn\u0105 i szar\u0105 codzienno\u015bci\u0105 schy\u0142kowej NRD tak\u017ce \u015bwieci\u0142o s\u0142o\u0144ce,\nabsurdy realnego socjalizmu pr&oacute;bowano traktowa\u0107 z dystansem i homorem,\na m\u0142odzi ludzie mieli takie same problemy jak wsz\u0119dzie, prze\u017cywali\npierwsze mi\u0142o\u015b\u0107i czy fascynacje muzyk\u0105 rockow\u0105, byli po prostu m\u0142odzi. Powie\u015b\u0107 \npowsta\u0142a w 1999 roku r&oacute;wnolegle z osnutym na tych samych motywach scenariuszem \ndo komedii </font></span><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">c</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">iesz\u0105cej \nsi\u0119 w Niemczech ogromn\u0105 popularno\u015bci\u0105.<br />\n<br />\n</font></span><span style="font-size: 9pt"></span>\n</p>\n', 'title': u'Tomas Brussig, ALEJA S\u0141ONECZNA, 2MC (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602654/33', 'price': u'13,99', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'180', 'authors': u'Tomas Brussig', 'external_id': u'274'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Dan Brown, KOD LEONARDA DA VINCI, 10CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#660000"><span style="font-size: 8pt"></span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: </span></font><span class="isbn" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">83-7359-361-6<br />\n</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n83-89779-26-9  </font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nFormat:</span></font><span class="format" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">12,5x12,5 cm</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> <br />\nProducent: Albatros/Sonia Draga</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Ofiar\u0105\npope\u0142nionego w Luwrze morderstwa pada kustosz muzeum Jacques Sauniere.\nWezwany przez policj\u0119 francusk\u0105 Langdon odkrywa na miejscu zbrodni\nszereg zakonspirowanych \u015blad&oacute;w, kt&oacute;re mog\u0105 pom&oacute;c w ustaleniu zab&oacute;jcy,\nale te\u017c stanowi\u0105 klucz do jeszcze wi\u0119kszej zagadki - niezwyk\u0142ej\ntajemnicy si\u0119gaj\u0105cej korzeniami pocz\u0105tk&oacute;w chrze\u015bcija\u0144stwa. Langdom\npodejrzewa, \u017ce zamordowany by\u0142 cz\u0142onkiem Zakonu Syjonu, powsta\u0142ego w\n1099 roku tajnego stowarzyszenia strzeg\u0105cego miejsca ukrycia bezcennej,\nzaginionej przed wiekami relikwii Ko\u015bcio\u0142a - \u015awi\u0119tego Graala. Do\norganizacji nale\u017celi m.in. Leonardo Da Vinci i Isaac Newton. Kustosz po\u015bwi\u0119ci\u0142\n\u017cycie, by strze\u017cony przez zakon sekret nie dosta\u0142 si\u0119 w niepowo\u0142ane\nr\u0119ce. Teraz pozosta\u0142y jedynie 24 godziny na rozwik\u0142anie precyzyjnie\nskonstruowanej \u0142amig\u0142&oacute;wki pozostawionej przez Saunier\'a - inaczej\ntajemnic\u0119 na zawsze skryj\u0105 mroki historii. Kluczowe elementy zagadki\nkryj\u0105 si\u0119 w najs\u0142ynniejszych obrazach mistrza Renesansu - &quot;Mona\nLizie&quot; i &quot;Ostatniej wieczerzy&quot;. Czy \u015bcigany przez\npolicje i bezlitonego zab&oacute;jc\u0119 Langdon zdo\u0142a uj\u015b\u0107 pogoni i dotrze\u0107\ndo szokujacej prawdy? Jego jedynym sprzymierze\u0144cem jest pi\u0119kna Sophie\nNeveu, agentka policji, specjalistka od tajnych kod&oacute;w i szyfr&oacute;w,\nwnuczka Sauniere\'a...\n</font></span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">  </font></span>\n</p>\n', 'title': u'Dan Brown, KOD LEONARDA DA VINCI, 10CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602655/33', 'price': u'63,00', 'publisher': u'Sonia Draga', 'audio_time': u'660', 'authors': u'Dan Brown', 'external_id': u'281'}
{'category': u'DLA DZIECI/Wsp\xf3\u0142czesna literatura dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Maria Kr\xfcger, KAROLCIA, 3CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: \n2005<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-922562-1-2</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x12,5 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nAudio \nBooks Z.S.</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n3 p\u0142yty CD zawieraj\u0105:</span></font>\n</p>\n<ul>\n\t<li><font face="Verdana" color="#006600"><span style="font-size: 8pt"><strong>CD1</strong></span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><strong>:</strong> \n\tDzie\u0144 Dobry, Nowina, Zacz\u0119\u0142o si\u0119 zwyczajnie, troche o sasiadach i o \n\tdeszczowym dniu, Co by\u0142o dalej, Gdzie jest koralik, A ciociu Agato!, Autobus \n\ti inne rzeczy, Hura! Niewidzialni! Hura! Latamy!, </span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana" color="#006600"><span style="font-size: 8pt"><strong>CD2:</strong> \n\t</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">Lepsze I gorsze pomys\u0142y, Co si\u0119 dzia\u0142o dalej w piernikowym domku, W domu \n\tdziej\u0105 si\u0119 dziwne rzeczy, Uwaga, bo co b\u0119dzie dalej?, Czerwony samoch&oacute;d \n\tpo raz pierwszy, Kamienne lwy,</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana" color="#006600"><span style="font-size: 8pt"><strong>CD3:</strong></span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"> \n\tPanie Prezydencie miasta!, Rzeczy chyba jeszcze dziwniejsze, Stop! Zatrzyma\u0107 \n\tw&oacute;z!, Dziwne z w i e \u017c \u0119, Nareszcie w ogrodzie, Nie blednij, koraliczku!, \n\t\u017begnaj, koraliku.  <br />\n\t<br />\n\t<br />\n\t<br />\n\t</span></font></li>\n</ul>\n', 'title': u'Maria Kr\xfcger, KAROLCIA, 3CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602656/33', 'price': u'39,00', 'publisher': u'Audio Books', 'audio_time': u'204', 'authors': u'Maria Kr\xfcger', 'external_id': u'283'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Hans Christian Andersen, BA\u015aNIE, 4CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-7278-158-3</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">14,5x25 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nMedia \nRodzina</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\nWydana z okazji dwusetlecia urodzin Hansa Christiana Andersena \nsk\u0142adanka w najnowszym t\u0142umaczeniu zawiera ba\u015bnie:<br />\n<br />\nLataj\u0105cy kufer, Narzeczeni, \nOjciec wie najlepiej, Wzg&oacute;rze Elf&oacute;w,To pewna wiadomo\u015b\u0107!, Krasnoludek \nu kupca, Ksi\u0119\u017cniczka na ziarnku grochu, Calineczka, G\u0142upi Ja\u015b, Krzesiwo, Nowe \nszaty cesarza, Ma\u0142y Klaus i du\u017cy Kalus, \u015awiniopas, \u015aniegowy ba\u0142wan, Kwiaty \nma\u0142ej Idy, S\u0142owik, Brzydkie kacz\u0105tko, Pasterka i kominiarczyk, Dzielny \ncynowy \u017co\u0142nierzyk.<br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Hans Christian Andersen, BA\u015aNIE, 4CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602657/33', 'price': u'20,88', 'publisher': u'Media Rodzina', 'audio_time': u'260', 'authors': u'Hans Christian Andersen', 'external_id': u'285'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Jeffrey Archer, BIEG\u0141Y, 1CD (audiobook)', 'description': u'<div align="center">\n<div align="left">\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 </span></font><br />\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\nISBN: \n</span></font><span class="isbn" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">83-60894-36-1</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font><br />\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\nformat: \n</span></font><span class="format" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">14x12,5 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font><br />\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\nProducent: \nMozaika</span></font><br />\n</div>\n<font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font><br />\n<font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"></span></font>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">&nbsp;&bdquo;<strong>Bieg\u0142y</strong>&rdquo;, utw&oacute;r, kt&oacute;ry w postaci <strong>audiobooka</strong> ukazuje si\u0119 w interpretacji Leszka Piskorza, jest jedn\u0105 z wielu pozycji autorstwa Jeffreya Archera, autora takich ksi\u0105\u017cek jak &bdquo;Co do grosza&rdquo;, &bdquo;Pierwszy mi\u0119dzy r&oacute;wnymi&rdquo;, &bdquo;Kane i Abel&rdquo;, &bdquo;C&oacute;rka marnotrawna&rdquo;, &bdquo;Dziennik wi\u0119zienny&rdquo;, &bdquo;Z\u0142odziejski honor&rdquo;, &bdquo;Stan czwarty&rdquo;. </font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Jeffey Archer - w wieku 29 lat b\u0119d\u0105c absolwentem Uniwersytetu w Oxfordzie Jeffrey Archer zostaje najm\u0142odszym cz\u0142onkiem Izby Gmin. 1963 Roku reprezentuje Wielk\u0105 Brytani\u0119 w biegu na 100 metr&oacute;w. Jako wiceprzewodnicz\u0105cy Partii Konserwatywnej (1985-1986) upatrywany jest jako nast\u0119pca Margaret Thatcher i przysz\u0142y premier Wielkiej Brytanii. W Roku 1992 otrzymuje z r\u0105k El\u017cbiety II tytu\u0142 szlachecki by prawie 10 lat p&oacute;\u017aniej zosta\u0107 oskar\u017conym o z\u0142o\u017cenie fa\u0142szywych zezna\u0144 i nadu\u017cycie prawa. Skazany na 4 lata, w wi\u0119zieniu odsiaduje po\u0142ow\u0119 kary. Tam te\u017c powstaje jego kolejne dzie\u0142o a sam autor wysuwa sie na czo\u0142o najpopularniejszych pisarzy brytyjskich.</font></span>\n</p>\n</div>\n', 'title': u'Jeffrey Archer, BIEG\u0141Y, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602658/33', 'price': u'9,95', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'30', 'authors': u'Jeffrey Archer', 'external_id': u'289'}
{'category': u'RELIGIA/Biblia', 'raw_title': u'BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO-PRASKA, EWANGELIA WED\u0141UG \u015aW. MATEUSZA, 3CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#663300"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005 <br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-60248-01-X</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">17x28,5 cm</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nProducent: \nTower \nPress</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\nNiniejszy zestaw zawiera 3 p\u0142yty CD z nagraniem Ewangelii wed\u0142ug \n\u015bw. Mateusza.<br />\n<br />\n<strong>O AUDIOBIBLII: </strong></span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">AudioBiblia zawiera \u0142\u0105cznie </font></span><span style="font-weight: bold; font-size: 8pt"><font face="Verdana">6756\nminut</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> (</font></span><span style="font-weight: bold; font-size: 8pt"><font face="Verdana">112,6\ngodziny</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">) nagrania, czyli\n</font></span><span style="font-weight: bold; font-size: 8pt"><font face="Verdana">95 p\u0142yt</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> CD\npodzielonych na </font></span><span style="font-weight: bold; font-size: 8pt"><font face="Verdana">33\nzestawy</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">. \nPierwszy numer wydawnictwa to Ewangelia wed\u0142ug\n\u015bw. Mateusza. <br />\nOd samego pocz\u0105tku &quot;AudioBiblia&quot; cieszy si\u0119 bardzo \u017cyczliwym przyj\u0119ciem \n\u015brodowisk ko\u015bcielnych. Pozytywnie wypowiadaj\u0105 si\u0119 o niej zar&oacute;wno duchowni, jak i \nreligioznawcy. <br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><strong>O \nPRZEK\u0141ADZIE: </strong></span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Praca nad przek\u0142adem ca\u0142ej Biblii z \nj\u0119zyk&oacute;w oryginalnych na polski rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w roku 1961 i\ntrwa\u0142a prawie do ko\u0144ca roku 1990. \nJest to pierwszy od 400 lat przek\u0142ad Biblii na j\u0119zyk polski dokonany przez jednego t\u0142umacza. \nJest nim ks. Biskup Kazimierz Romaniuk: pierwszy Biskup Warszawsko-Praski, urodzony 21 sierpnia 1927 r.,\nwy\u015bwi\u0119cony na kap\u0142ana 16\ngrudnia 1951 r. przez Abp. Stefana Wyszy\u0144skiego,\nstudiowa\u0142 na Uniwersytecie Warszawskim, w\nRzymie i Jerozolimie, cz\u0142onek redakcji naukowej Biblii Tysi\u0105clecia.\n<br />\n&quot;T\u0142umacz\u0105c Stary Testament stara\u0142em si\u0119 by\u0107 wierny zasadom, wed\u0142ug\nkt&oacute;rych zosta\u0142 dokonany przek\u0142ad Nowego Testamentu. Rezygnuj\u0105c\nmianowicie ze zbyt daleko posuni\u0119tej dos\u0142owno\u015bci przek\u0142adu na rzecz\njego zrozumia\u0142o\u015bci, ograniczy\u0142em noty wyja\u015bniaj\u0105ce do\nnajniezb\u0119dniejszych.&quot; (Ks. K. Romaniuk)<br />\n<br />\nPoniewa\u017c prac\u0119 nad przek\u0142adem Biskup Romaniuk zako\u0144czy\u0142 ju\u017c jako pierwszy biskup\nnowo powsta\u0142ej diecezji Warszawsko-Praskiej, st\u0105d jego pomys\u0142, aby\nnazwa\u0107 to t\u0142umaczenie Bibli\u0105 Warszawsko-Prask\u0105.<br />\n<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"></font><span style="font-size: 8pt">\n</span>\n</p>\n', 'title': u'BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO-PRASKA, EWANGELIA WED\u0141UG \u015aW. MATEUSZA, 3CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602659/33', 'price': u'14,90', 'publisher': u'Tower Press', 'audio_time': u'180', 'authors': u'', 'external_id': u'290'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Antonina Doma\u0144ska, HISTORIA \u017b\xd3\u0141TEJ CI\u017bEMKI, 12CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: 2005<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-60080-03-8</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">15x13,5 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Mozaika</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Akcja powie\u015bci rozgrywa si\u0119 w Krakowie, za panowania Kazimierza\nJagiello\u0144czyka, w okresie powstawania s\u0142ynnego o\u0142tarza mariackiego.\nWawrzu\u015b, ch\u0142opak obdarzony uzdolnieniami snycerskimi, po licznych\nprzygodach w Krakowie, trafia do pracowni mistrza Wita Stwosza i bierze\nudzia\u0142 w pracach nad s\u0142ynnym o\u0142tarzem.\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Antonina Doma\u0144ska, HISTORIA \u017b\xd3\u0141TEJ CI\u017bEMKI, 12CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602660/33', 'price': u'24,90', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'420', 'authors': u'Antonina Doma\u0144ska', 'external_id': u'291'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Winston Groom, FORREST GUMP, 5CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: \n2005<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-60080-37-2</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">14x12,5 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Mozaika</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"> </span>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Ignorancja, to klucz do \u017cycia. Ignorant wszystkiemu sie dziwi.\n<br />\n<br />\nCokolwiek robisz, staraj si\u0119 mie\u0107 pow&oacute;d.<br />\n<br />\nJak widzisz kolejk\u0119, sta\u0144 w niej. Co Ci szkodzi.\n<br />\n<br />\nNie b&oacute;j si\u0119 ryzyka. Rocky zaryzykowa\u0142 i patrz, jak\u0105 zrobi\u0142 karier\u0119.\n<br />\n<br />\nNie wylewaj \u0142ez nad p&oacute;\u0142t\u0142ustym mlekiem.\n<br />\n<br />\nBywaj\u0105 chwile, kiedy nie mo\u017cna s\u0142ucha\u0107 g\u0142osu rozs\u0105dku.\n<br />\n<br />\nNastaw si\u0119 na to, \u017ce \u017cycie da Ci dup\u0119. Tylko nie nadstawiaj si\u0119 za cz\u0119sto.\n<br />\n<br />\nNawet je\u017celi jeste\u015b idiot\u0105, staraj si\u0119 nie by\u0107 g\u0142upi.<br />\n<br />\n<strong>Te \ni inne m\u0105dro\u015bci Forresta na 5CD.</strong></span></font><br />\n<font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 9pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 9pt"> </span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 9pt"> </span></font><span style="font-family: Verdana"><a href="http://www.audiobook.home.pl/shop_samples/forrest.MP3"></a></span>\n</p>\n', 'title': u'Winston Groom, FORREST GUMP, 5CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602661/33', 'price': u'24,90', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'360', 'authors': u'Winston Groom', 'external_id': u'292'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Klasyka \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Khalil Gibran, PROROK, 2CD (audiobook)', 'description': u'<div style="text-align: center">\n</div>\n<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: \n2005 \n<br />\nISBN: \n83-60313-00-8 \n<br />\nformat: 14x12 \ncm<br />\nProducent: ALEKSANDRIA</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><span style="font-family: Tahoma; font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\nSugestywno\u015b\u0107\ni g\u0142\u0119bia s\u0142&oacute;w Proroka dotykaj\u0105ca najistotniejszych\nwarto\u015bci w \u017cyciu ka\u017cdego cz\u0142owieka nie\npozostawia w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce s\u0142uchacz stoi w obliczu </font></span><span style="font-family: Tahoma; font-size: 8pt"><font face="Verdana">m\u0105dro\u015bci\nautentycznego znawcy tajemnic ludzkiej duszy. </font></span><span style="font-family: \'Bookman Old Style\'; font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n</font></span><span style="font-family: \'Palatino Linotype\'; font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Charyzmatyczny\ng\u0142os, doskona\u0142a interpretacja i efekty d\u017awi\u0119kowe, na</font></span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">daj\u0105 dzie\u0142u niepowtarzalny klimat i </span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">u\u015bwietniaj\u0105\nt\u0119 wyj\u0105tkow\u0105 intelektualn\u0105 i estetyczn\u0105 uczt\u0119.</font></span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-family: \'Palatino Linotype\'; font-size: 8pt"><font face="Verdana"><em><strong>Khalil Gibran</strong></em> \n- pisarz, filozof, artysta; cz\u0142owiek o przenikliwym\nspojrzeniu, umiej\u0105cy w prostocie codziennych zdarze\u0144 i relacji z lud\u017ami,\nwskaza\u0107 g\u0142\u0119bi\u0119 znacze\u0144, harmoni\u0119 i pi\u0119kno. Pozostawi\u0142 po sobie poetyckie zbiory\nprozy medytacyjnej, b\u0119d\u0105ce od dziesi\u0119cioleci inspiracj\u0105 do refleksji i\nposzukiwa\u0144 dla milion&oacute;w czytelnik&oacute;w na ca\u0142ym \u015bwiecie. </font></span><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Khalil Gibran, PROROK, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602662/33', 'price': u'35,00', 'publisher': u'Aleksandria', 'audio_time': u'105', 'authors': u'Khalil Gibran', 'external_id': u'294'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Klasyka \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Homer, ILIADA, 8CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania:</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> 2005 <br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">ISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana">83-60080-04-6</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n</font></span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> <br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">format:</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana">15x13,5 cm</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n</font></span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">Producent:</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> \nMozaika</span></font><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">    Ju\u017c \nzako\u0144czono igrzyska i mi\u0119dzy lotne okr\u0119ty pozorchodzi\u0142y si\u0119 t\u0142umy; ka\u017cdy \nchcia\u0142 si\u0105\u015b\u0107 do wieczerzy i o sen troszczy\u0142 si\u0119 s\u0142odki. Achilles tylko samotnie \np\u0142aka\u0142 o przyjacielu wci\u0105\u017c my\u015bl\u0105c...</span></font><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span>\n</p>\n', 'title': u'Homer, ILIADA, 8CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602663/33', 'price': u'13,70', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'360', 'authors': u'Homer', 'external_id': u'297'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Klasyka \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Edgar Allan Poe, MORDERSTWO NA RUE MORGUE, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#663300"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: \n2005 \n<br />\nISBN: \n83-60313-02-4<br />\nformat: 14x12 \ncm<br />\nProducent: ALEKSANDRIA</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 9pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">To bestia! Nie spos&oacute;b zareagowa\u0107 inaczej ni\u017c zdumieniem i\noburzeniem, dowiedziawszy si\u0119, kto jest sprawca nieludzkiej zbrodni. Kto z\nszeregu os&oacute;b by\u0142 zdolny do wymy\u015blnego okrucie\u0144stwa i bezgranicznego\nzezwierz\u0119cenia, a przy tym na tyle przebieg\u0142y, \u017ce pozostawia zaledwie cie\u0144\n\u015blad&oacute;w swojego dzia\u0142ania?<br />\nT\u0119gi, niski urz\u0119dnik o ma\u0142ych oczkach, kt&oacute;ry ka\u017cdego\nranka \u017cyczy\u0142 ofiarom dobrego dnia? A mo\u017ce krawiec, niepozorny cz\u0142owieczek,\njakich dziesi\u0105tki spotykamy codziennie, id\u0105c przez miasto? Jedno z ca\u0142a\npewno\u015bci\u0105 mo\u017cna powiedzie\u0107 o sprawcy: To bestia! Bo nikt, kto nosi miano\ncz\u0142owieka nie potrafi\u0142by dokona\u0107 czynu tak ohydnego.</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> <br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Alkoholizm, hazard, narkotyki, pr&oacute;ba samob&oacute;jcza - <strong>Edgar\nAllan Poe (1809 &ndash; 1849) </strong>do\u015bwiadczy\u0142 tego wszystkiego w swym \u017cyciu, pe\u0142nym\nwydarze\u0144 tak tragicznych jak niesamowitych.<br />\nJulisz Verne pisa\u0142, \u017ce cho\u0107 bohaterowie Poe nie s\u0105\nszale\u0144cami, stan ten zawdzi\u0119czaj\u0105 zapewne nadu\u017cywaniu swojego umys\u0142u docieraj\u0105c do\ngranicy jego zdolno\u015bci postrzegania i wnioskowania. Utwory Poe &ndash; jak wt&oacute;rowa\u0142\nznakomity t\u0142umacz jego opowiada\u0144 &ndash; Boles\u0142aw Le\u015bmian &ndash; &bdquo;to szale\u0144cze\nuprawdopodobnienie zaledwo pochwytnych wizji, w kt&oacute;rych gor\u0105czkowa r&oacute;wnoleg\u0142o\u015b\u0107\nsn&oacute;w i ocknie\u0144 przetapia atrybuty rzeczywisto\u015bci w t\u0119cz\u0119 marze\u0144. Marzenie\ngraniczy z rzeczywisto\u015bci\u0105, rzeczywisto\u015b\u0107 z marzeniem. Zreszt\u0105 &ndash; r&oacute;\u017cnica\npomi\u0119dzy nimi znika rado\u015bnie w chwili, gdy je poch\u0142ania wiecznie zagadkowa a\nniepodzielna ca\u0142o\u015b\u0107&rdquo;. </span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 9pt"><br />\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"></font>\n</p>\n', 'title': u'Edgar Allan Poe, MORDERSTWO NA RUE MORGUE, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602664/33', 'price': u'16,25', 'publisher': u'Aleksandria', 'audio_time': u'80', 'authors': u'Edgar Allan Poe', 'external_id': u'299'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'OD MIESZKA DO JANA PAW\u0141A II, 30CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">Rok wydania: \n2005 \n<br />\nISBN: \n83-11-10241-4<br />\nformat: 13x13,5 cm\n<br />\nProducent: Bellona</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\nCykl 30 p\u0142yt - pierwszy tak kompleksowy, daleki od utartych stereotyp&oacute;w \nobraz dziej&oacute;w naszego pa\u0144stwa - powsta\u0142 na zam&oacute;wienie Polskiego \nRadia w zwiazku z ogromnym zainteresowaniem s\u0142uchaczy s\u0142uchowiskami i pro\u015bbami \no wznowienia.<br />\n<br />\nWszystkie wypowiedzi naukowc&oacute;w uk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w logiczn\u0105, uporz\u0105dkowan\u0105\nchronologicznie ca\u0142o\u015b\u0107, co decyduje o poznawczym, popularyzatorskim\ncharakterze dzie\u0142a. Komplet stanowi znakomity materia\u0142 edukacyjny tak\ndla uczni&oacute;w jak i dla os&oacute;b szczeg&oacute;lnie zainteresowanych histori\u0105,\npragn\u0105cych rozwija\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 z tego zakresu, a jednocze\u015bnie nie\nmaj\u0105cych czasu na lektur\u0119. <br />\nKa\u017cda z wypowiedzi zosta\u0142a zilustrowana starannie dobranymi fragmentami\ndokument&oacute;w, kronik, pami\u0119tnik&oacute;w, literatury pi\u0119knej, jak r&oacute;wnie\u017c\noryginalnymi nagraniami g\u0142os&oacute;w J&oacute;zefa Pi\u0142sudskiego, Ignacego\nPaderewskiego, W\u0142adys\u0142awa Sikorskiego i innych. <br />\n<br />\nKa\u017cda z p\u0142yt jest w odr\u0119bnym indywidualnym opakowaniu kartonowym. Do\npublikacji jest do\u0142\u0105czona 40-stronicowa ksi\u0105\u017ceczka szczeg&oacute;\u0142owo\nopisuj\u0105ca zawarto\u015b\u0107.\n<br />\n<br />\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'OD MIESZKA DO JANA PAW\u0141A II, 30CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602665/33', 'price': u'194,99', 'publisher': u'Bellona', 'audio_time': u'1980', 'authors': u'', 'external_id': u'300'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Dusan Kovacevic, PROFESJONALISTA, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: 2005<br />\nISBN:</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-60080-13-5</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">14x12,5 cm</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nProducent: \nMozaika</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&quot;Stary, \nczemu wy, tam w SB, nie za\u0142o\u017cyliscie &quot;Wydzia\u0142u Ratowania Narodowej Literatury&quot;?!!! \nTo grzech, \u017ceby tyle historii, opowiada\u0144, wierszy, anegdot, aforyzm&oacute;w \ni gotowych powie\u015bci przepad\u0142o na zawsze w oparach alkoholu i papierosowym \ndymie. Gdyby tak te teczki personalne pozamienia\u0107 na ksi\u0105\u017cki... Co by to by\u0142a \nza biblioteka!!!&quot;<br />\n<br />\nPowsta\u0142y w 1990 &quot;Profesjonalista&quot; to \nhistoria, kt&oacute;ra mog\u0142a mie\u0107 miejsce w ka\u017cdym pa\u0144stwie. Ka\u017cdym, kt&oacute;rego \nobywatele niegdy\u015b t\u0142amszeni przez system totalitarny, dzi\u015b rozliczaj\u0105 si\u0119 z \nepok\u0105 komunizmu. Bezkompromisowe, nie pozbawione ironii przedstawienie zawi\u0142ych\nrelacji ludzi, kt&oacute;rym by\u0142o dane \u017cy\u0107, dojrzewa\u0107 i dokonywa\u0107 wybor&oacute;w, \nkt&oacute;re stawia\u0142 przed nimi re\u017cim. Opowie\u015b\u0107 o spotkaniu by\u0142ego SB-eka z literatem \nopozycjonist\u0105 doczeka\u0142a si\u0119 wersji kinowej oraz odnios\u0142a ogromny sukces \n\u015bwiatowy goszcz\u0105c na deskach wielu teatr&oacute;w. <br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#003399"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<strong><em>Dusan Kovacevic</em></strong></span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><strong><em> \n</em></strong>(1948)- serbski pisarz i dramaturg. Jest absolwentem Wydzia\u0142u Dramatu\nAkademii Teatralnej, Filmowej i Radiowo-Telewizyjnej. Napisa\u0142\nkilkuna\u015bcie sztuk teatralnych. W Polsce ukaza\u0142y si\u0119 (w &bdquo;Dialogu&rdquo;) dwie:\n&bdquo;Ba\u0142ka\u0144ski szpieg&rdquo; i &bdquo;Larry Thompson &ndash; dramat pewnej m\u0142odo\u015bci&rdquo;. . Kova\u010devi\u010d pr&oacute;buje odnale\u017a\u0107 w niej odpowied\u017a na pytanie o\nmiejsce teatru i w og&oacute;le sztuki w dobie obecnych przemian\nspo\u0142eczno-ustrojowych. <br />\n<br />\nJest ponadto autorem scenariuszy filmowych &ndash; m.in.:\nwsp&oacute;lnie z Emirem Kusturic\u0105 napisa\u0142 scenariusz do &bdquo;Underground&rdquo; &ndash; filmu\nnagrodzonego Z\u0142ot\u0105 Palm\u0105 na Festiwalu w Cannes. \n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><a href="http://www.audiobook.home.pl/shop_samples/profesjonalista.MP3"><font face="Verdana"><br />\n</font></a></span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Dusan Kovacevic, PROFESJONALISTA, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602666/33', 'price': u'19,90', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'95', 'authors': u'Dusan Kovacevic', 'external_id': u'301'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Leonardo Sciascia, KA\u017bDEMU, CO MU SI\u0118 NALE\u017bY (OD MAFII), 4CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: 2005<br />\nISBN:</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n83-60080-14-3</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">14x12,5 cm</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nProducent: Mozaika</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Profesor Laurana, humanista, &quot;obcy&quot; w sycylijskim miasteczku, w\n\u015brodowisku skorumpowanych notabli, politycznych graczy, cynicznego\nkleru - anga\u017cuje si\u0119 osobi\u015bcie w spraw\u0119 tajemniczego morderstwa\npope\u0142nionego na bliskim mu cz\u0142owieku. Pe\u0142en donkiszoterii pojedynek szlachetnego \nsamotnika walcz\u0105cego z kr\u0119gami mafijno-kryminalnymi. </span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 9pt">\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Leonardo Sciascia, KA\u017bDEMU, CO MU SI\u0118 NALE\u017bY (OD MAFII), 4CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602667/33', 'price': u'26,78', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'240', 'authors': u'Leonardo Sciascia', 'external_id': u'304'}
{'category': u'LITERATURA POLSKA/Klasyka polska', 'raw_title': u'PAN TADEUSZ, R\u0118KOPIS WIESZCZA, 2CD KOMP + ksi\u0105\u017cka (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#660033"><span style="font-size: 8pt"></span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">ISBN: \n</span></font><span class="isbn" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">83-911438-0-5</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: \n</span></font><span class="format" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">20x28 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nMM \nInteractive</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Ksi\u0105\u017cka oparta na tek\u015bcie r\u0119kopisu &quot;Pana Tadeusza&quot; - r&oacute;\u017cni si\u0119 jednak \nju\u017c w\npierwszych wersach od powszechnie znanej wersji w druku. Na p\u0142ytach\nzawarto czterna\u015bcie najciekawszych scen z filmu Andrzeja Wajdy.\nProfesor Jan Miodek obja\u015bnia zawi\u0142o\u015bci j\u0119zykowe, a ca\u0142o\u015b\u0107 tekstu\ndost\u0119pna jest w recytacji Krzysztofa Ko\u0142basiuka. P\u0142yty u\u0142atwiaj\u0105\nprzebrni\u0119cie przez niewyra\u017any charakter pisma Adama Mickiewicza,\ndociekliwi przez specjaln\u0105 lup\u0119 mog\u0105 spojrze\u0107 dok\u0142adniej na pisane r\u0119k\u0105\nWieszcza strofy, powi\u0119kszy\u0107 je lub &quot;przet\u0142umaczy\u0107&quot; na tekst drukowany.\nAnaliz\u0119 tekstu u\u0142atwiaj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci zaznaczania i przeszukiwania tekstu.\n<br />\n<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt; text-decoration: none"></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"></span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'PAN TADEUSZ, R\u0118KOPIS WIESZCZA, 2CD KOMP + ksi\u0105\u017cka (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602668/33', 'price': u'21,00', 'publisher': u'MM Interactive', 'audio_time': u'0', 'authors': u'', 'external_id': u'305'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura \u015bwiatowa', 'raw_title': u'John Grisham, OSTATNI S\u0118DZIA,  6CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#000099"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: 2005<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-60080-51-8</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">14,5x21 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Mozaika</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Missisipi, hrabstwo Ford. Rhoda Kassellaw, trzydziestoletnia wdowa z\ndwojgiem ma\u0142ych dzieci, zostaje napadni\u0119ta we w\u0142asnym domu i brutalnie\nzgwa\u0142cona. \u015amiertelnie poraniona no\u017cem, dociera jeszcze na podw&oacute;rko\ns\u0105siad&oacute;w i wyjawia kim jest oprawca. To Danny Padgitt - cz\u0142onek\nprzestepczego, rodzinnego klanu; kt&oacute;rego cz\u0142onkowie od stu lat prowadz\u0105\nnielegalne interesy - od p\u0119dzenia bimbru, przez sutenerstwo, po handel\nnarkotykami.\n&quot;Dorw\u0119 ka\u017cdego z was&quot;, zapowiada Danny Pdgitt s\u0105dzony za gwa\u0142t i\nmorderstwo. Jego gro\u017aby nie powstrzymuj\u0105 jednak s\u0119dzi&oacute;w przysi\u0119g\u0142ych\nprzed wydaniem wyroku. Trudno przecie\u017c ba\u0107 si\u0119 kogo\u015b skazanego na\ndo\u017cywocie. Ale w Missisipi do\u017cywocie r&oacute;wnie\u017c dobrze mo\u017ce oznacza\u0107\ndziewi\u0119\u0107 lat. Bo w\u0142a\u015bnie dziewi\u0119\u0107 lat p&oacute;\u017cniej Danny Padgitt wychodzi na\nwolno\u015b\u0107...\n<br />\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"></font>\n</p>\n', 'title': u'John Grisham, OSTATNI S\u0118DZIA,  6CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602669/33', 'price': u'40,00', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'405', 'authors': u'John Grisham', 'external_id': u'306'}
{'category': u'LITERATURA POLSKA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura polska', 'raw_title': u'Monika Szwaja, JESTEM NUDZIAR\u0104, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#ff6600"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: 2005<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-7469-119-0</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">14x12,5 cm</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nProducent: Pr&oacute;szy\u0144ski \ni S-ka</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n&quot;</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Jestem nudziar\u0105&quot; - wyznaje \nbohaterka powie\u015bci, Agata.\n&quot;I mam przer\u0105bane&quot; - dodaje. No, faktycznie - skoro wyemancypowana\nkobieta wsp&oacute;\u0142czesna &quot;w wieku lat trzydziestu nie mia\u0142a jeszcze ani\njednego m\u0119\u017ca, spa\u0142a tylko z czterema facetami, by\u0142a zaledwie na trzech\nbalach i nie zmieni\u0142a pracy ani razu, odk\u0105d j\u0105 podj\u0119\u0142a&quot; - powod&oacute;w do\ndumy za bardzo nie ma. Ale co si\u0119 odwlecze... Raz Agata daje szefowi\n(stukni\u0119ty dziwkarz) po g\u0119bie i teraz ju\u017c prac\u0119 zmieni\u0107 musi. B\u0142yskawiczny przegl\u0105 \naktyw&oacute;w ko\u0144czy si\u0119 jedyn\u0105 mo\u017cliwa decyzj\u0105: &quot;B\u0119d\u0119 pani\u0105 nauczycielk\u0105!&quot; \nPolskiego. W liceum.<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Monika Szwaja, JESTEM NUDZIAR\u0104, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602670/33', 'price': u'35,00', 'publisher': u'Pr\xf3szy\u0144ski i S-ka', 'audio_time': u'143', 'authors': u'Monika Szwaja', 'external_id': u'308'}
{'category': u'DLA DZIECI/Wsp\xf3\u0142czesna literatura dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Jan Tetter, RY\u017bY PLACEK I TRZYNASTU ZB\xd3JC\xd3W, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#990000"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: 2005<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-60080-49-6</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">14x12,5 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Mozaika</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Ry\u017cy Placek i jego brat - dwa niezmiernie odwa\u017cne i szlachetne koty -\nmusz\u0105 zmierzy\u0107 si\u0119 z band\u0105 Czarnego Bonawentury. Gda\u0144sk jeszcze nie\nwidzia\u0142 tak za\u017cartych zmaga\u0144 kot&oacute;w. Ale to zrozumia\u0142e, albowiem koty\nwalczy\u0142y o skarb i o uczucie pieknej kotki. Wspania\u0142a bajkowa opowie\u015bc\nJana Tettera doczeka\u0142a si\u0119 wyjatkowej interpretacji Bronis\u0142awa\nWroc\u0142awskiego, jednego z najwybitniejszych polskich aktor&oacute;w\nteatralnych, filmowych i telewizyjnych\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Jan Tetter, RY\u017bY PLACEK I TRZYNASTU ZB\xd3JC\xd3W, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602671/33', 'price': u'19,90', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'130', 'authors': u'Jan Tetter', 'external_id': u'309'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Jan Pawe\u0142 II, PAMI\u0118\u0106 I TO\u017bSAMO\u015a\u0106, 5CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">5904182278439\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n15x21,5 cm <br />\nProducent: Znak<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Tematem ksi\u0105\u017cki jest\nw\u0142a\u015bnie cz\u0142owiek: zanurzony w historii, staj\u0105cy wobec z\u0142a XX wieku,\nwreszcie - szukaj\u0105cy swej to\u017csamo\u015bci w spotkaniu z Bogiem. Papie\u017c\nzastanawia si\u0119 nad takimi poj\u0119ciami jak &quot;nar&oacute;d&quot;, &quot;ojczyzna&quot;, &quot;Europa&quot;,\nzwracaj\u0105c uwag\u0119 m.in. na te elementy polskiego dziedzictwa, kt&oacute;re maj\u0105\nwymiar uniwersalny (tradycja jagiello\u0144ska, op&oacute;r przeciwko nawracaniu\nsi\u0142\u0105, or\u0119dzie \u015bw. Faustyny o mi\u0142osierdziu Bo\u017cym itp.). Jednocze\u015bnie\nukazuje perspektyw\u0119, z kt&oacute;rej na histori\u0119 poszczeg&oacute;lnych narod&oacute;w i\ncywilizacji mo\u017cna patrze\u0107 jako na histori\u0119 zbawienia. Ksi\u0105\u017ck\u0119 zamyka\nniezwykle interesuj\u0105ca rozmowa po\u015bwi\u0119cona zamachowi na Ojca \u015awi\u0119tego w\nmaju 1981 roku, w kt&oacute;rej Papie\u017c daje g\u0142\u0119bok\u0105 interpretacj\u0119 tego\nwydarzenia, ujawniaj\u0105c m.in., o co pyta\u0142 go w wi\u0119zieniu Ali Agca.\nRozdzia\u0142 ten jest dope\u0142nieniem tak wa\u017cnej w ca\u0142ej ksi\u0105\u017cce refleksji nad\n&quot;tajemnic\u0105 nieprawo\u015bci&quot;.\n<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Jan Pawe\u0142 II, PAMI\u0118\u0106 I TO\u017bSAMO\u015a\u0106, 5CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602672/33', 'price': u'29,00', 'publisher': u'Znak', 'audio_time': u'332', 'authors': u'Jan Pawe\u0142 II', 'external_id': u'311'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Frederick Forsyth, WETERAN, 1CD - MP3 (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#970808"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2007 <br />\nISBN: \n83-7512-809-3\n<br />\nformat: \n10,5x14 cm\n<br />\nProducent: \nMozaika<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">&quot;W\u0142a\u015bciciel \nma\u0142ego wielobran\u017cowego sklepu na rogu widzia\u0142 wszystko, a przynajmniej tak twierdzi\u0142. \nUk\u0142adajac towary na wystawie, w pewnej chwili podni&oacute;s\u0142 wzrok i zobaczy\u0142 tego \nm\u0119\u017cczyzn\u0119 po drugiej stronie ulicy. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 zupe\u0142nie niepozorny i sklepikarz \nz pewno\u015bcia nie po\u015bwieci\u0142by mu ani odrobiny uwagi, gdyby nie to, \u017ce tamtem utyka\u0142 \n(...) Od naro\u017cnika dzieli\u0142o go jeszcze zaledwie kilkana\u015bcie jard&oacute;w, kiedy \nz w\u0105skiej betonowej alejki mi\u0119dzy dwoma nieczynnymi sklepami wy\u0142oni\u0142y sie dwie \npostaci i zagrodzi\u0142y mu drog\u0119...&quot;</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"></font>\n</p>\n', 'title': u'Frederick Forsyth, WETERAN, 1CD - MP3 (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602673/33', 'price': u'19,99', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'180', 'authors': u'Frederick Forsyth', 'external_id': u'316'}
{'category': u'RELIGIA/Biblia', 'raw_title': u'EUCHARYSTIA, \u0179R\xd3D\u0141O I SZCZYT \u017bYCIA KO\u015aCIO\u0141A, 4MC (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: </span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">2005</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana">5900759005880</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat:</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana">12x22,5 cm</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> <br />\nProducent: \n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">WAM</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">W \nroku po\u015bwieconym Eucharystii pragniemy odkrywa\u0107 bogactwa sakramentu Eucharystii, \nkt&oacute;ra jest &quot;\u017ar&oacute;d\u0142em i szczytem ca\u0142ego \u017cycia chrze\u015bcija\u0144skiego&quot; \n(KDK, 11). Pierwsze zdanie Encykliki Jana Paw\u0142a II <em>Ko\u015bci&oacute;\u0142 \u017cyje dzi\u0119ki \nEucharystii</em> nada ton konferencjom i osobistej modlitwie uczestnik&oacute;w \nskupienia. Zadamy sobie pytanie: co nale\u017cy czyni\u0107, by Eucharystia, kt&oacute;ra \njest wielk\u0105 tajemnic\u0105 wiary i sakramentem naszego zmartwychwstania, nigdy \nnam nie spowszednia\u0142a? Z jakim nastawieniem nale\u017cy przyst\u0119powa\u0107 do sto\u0142u Pa\u0144skiego, \naby Pokarm eucharystyczny by\u0142 dla nas \u017ar&oacute;d\u0142wm si\u0142y i mocy?<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'EUCHARYSTIA, \u0179R\xd3D\u0141O I SZCZYT \u017bYCIA KO\u015aCIO\u0141A, 4MC (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602674/33', 'price': u'23,00', 'publisher': u'WAM', 'audio_time': u'0', 'authors': u'', 'external_id': u'317'}
{'category': u'RELIGIA/Biblia', 'raw_title': u'BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO-PRASKA, EWANGELIA WED\u0141UG \u015aW. MARKA, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#663300"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005 <br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-60248-02-8</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">17x28,5 cm</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nProducent: \nTower \nPress<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Marek napisa\u0142 Ewangeli\u0119 przede wszystkim dlatego, by przekaza\u0107\nnauczanie Piotra tak, jak zachowa\u0142 je w pami\u0119ci, dbaj\u0105c o to, aby nie\npowiedzie\u0107 nic fa\u0142szywego. W przeciwie\u0144stwie do Mateusza, nie ma tu\nd\u0142ugich m&oacute;w - Marek skupia si\u0119 raczej na wydarzeniach. Jezus jest w\nniej przedstawiony jako cz\u0142owiek czynu, znajduj\u0105cy si\u0119 w nieustannym\nruchu. Ukazuje te\u017c ludzk\u0105 stron\u0119 natury Jezusa &ndash; jego gniew,\nwzruszenie, emocje. Podkre\u015bla tak\u017ce w szczeg&oacute;lny spos&oacute;b misj\u0119 Jezusa\npolegaj\u0105c\u0105 na uwalnianiu ludzi od grzechu.</font></span>\n<font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n<strong>O AUDIOBIBLII: </strong></span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">AudioBiblia zawiera \u0142\u0105cznie </font></span><span style="font-weight: bold; font-size: 8pt"><font face="Verdana">6756\nminut</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> (</font></span><span style="font-weight: bold; font-size: 8pt"><font face="Verdana">112,6\ngodziny</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">) nagrania, czyli\n</font></span><span style="font-weight: bold; font-size: 8pt"><font face="Verdana">95 p\u0142yt</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> CD\npodzielonych na </font></span><span style="font-weight: bold; font-size: 8pt"><font face="Verdana">33\nzestawy</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">. \nPierwszy numer wydawnictwa to Ewangelia wed\u0142ug\n\u015bw. Mateusza. <br />\nOd samego pocz\u0105tku &quot;AudioBiblia&quot; cieszy si\u0119 bardzo \u017cyczliwym przyj\u0119ciem \n\u015brodowisk ko\u015bcielnych. Pozytywnie wypowiadaj\u0105 si\u0119 o niej zar&oacute;wno duchowni, jak i \nreligioznawcy. <br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><strong>O \nPRZEK\u0141ADZIE: </strong></span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Praca nad przek\u0142adem ca\u0142ej Biblii z \nj\u0119zyk&oacute;w oryginalnych na polski rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w roku 1961 i\ntrwa\u0142a prawie do ko\u0144ca roku 1990. \nJest to pierwszy od 400 lat przek\u0142ad Biblii na j\u0119zyk polski dokonany przez jednego t\u0142umacza. \nJest nim ks. Biskup Kazimierz Romaniuk: pierwszy Biskup Warszawsko-Praski, urodzony 21 sierpnia 1927 r.,\nwy\u015bwi\u0119cony na kap\u0142ana 16\ngrudnia 1951 r. przez Abp. Stefana Wyszy\u0144skiego,\nstudiowa\u0142 na Uniwersytecie Warszawskim, w\nRzymie i Jerozolimie, cz\u0142onek redakcji naukowej Biblii Tysi\u0105clecia.\n<br />\n&quot;T\u0142umacz\u0105c Stary Testament stara\u0142em si\u0119 by\u0107 wierny zasadom, wed\u0142ug\nkt&oacute;rych zosta\u0142 dokonany przek\u0142ad Nowego Testamentu. Rezygnuj\u0105c\nmianowicie ze zbyt daleko posuni\u0119tej dos\u0142owno\u015bci przek\u0142adu na rzecz\njego zrozumia\u0142o\u015bci, ograniczy\u0142em noty wyja\u015bniaj\u0105ce do\nnajniezb\u0119dniejszych.&quot; (Ks. K. Romaniuk)<br />\n<br />\nPoniewa\u017c prac\u0119 nad przek\u0142adem Biskup Romaniuk zako\u0144czy\u0142 ju\u017c jako pierwszy biskup\nnowo powsta\u0142ej diecezji Warszawsko-Praskiej, st\u0105d jego pomys\u0142, aby\nnazwa\u0107 to t\u0142umaczenie Bibli\u0105 Warszawsko-Prask\u0105.<br />\n<br />\n</font></span>\n</p>\n', 'title': u'BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO-PRASKA, EWANGELIA WED\u0141UG \u015aW. MARKA, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602675/33', 'price': u'14,90', 'publisher': u'Tower Press', 'audio_time': u'111', 'authors': u'', 'external_id': u'320'}
{'category': u'RELIGIA/Biblia', 'raw_title': u'BIBLIA DLA DZIECI, HISTORIA MOJ\u017bESZA, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#006600"><span style="font-size: 8pt"></span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: 9788391280591<br />\nformat: 12,5 x 14 cm<br />\nProducent: Pasterz<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&quot;Biblia \ndla dzieci. Historia Moj\u017cesza&quot; to jedyna w swoim rodzaju adaptacja wydarze\u0144 \nstarotestamentowych. Fascynuj\u0105ca i pe\u0142na dramatyzmu <strong>historia wyj\u015bcia Izraelit&oacute;w \nz Egiptu</strong> wzbogacona pi\u0119kn\u0105 i oryginaln\u0105 muzyk\u0105 sprawi, \u017ce dziecko prze\u017cyje w \nbiblinym \u015bwiecie niezapomniane przygody.</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">P\u0142yta \npod patronatem Zakonu Ojc&oacute;w Franciszkan&oacute;w  zawiera:<br />\n<br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<ul>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">DZIECI\u0143STWO MOJ\u017bESZA</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">P\u0141ON\u0104CY KRZEW PLAGI \n\tEGIPSKIE CZ.I</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">PLAGI EGIPSKIE CZ. \n\tII</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">PASCHA PRZEJ\u015aCIE PRZEZ \n\tMORZE CZERWONE</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">DZIESI\u0118\u0106 PRZYKAZA\u0143 \n\tZIEMIA OBIECANA</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t<br />\n\t<br />\n\t</span></font><span style="font-size: 9pt; text-decoration: none"></span><span style="font-size: 9pt"></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n\t</span></font></li>\n</ul>\n', 'title': u'BIBLIA DLA DZIECI, HISTORIA MOJ\u017bESZA, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602676/33', 'price': u'14,99', 'publisher': u'Pasterz', 'audio_time': u'67', 'authors': u'', 'external_id': u'321'}
{'category': u'RELIGIA/Biblia', 'raw_title': u'BIBLIA DLA DZIECI, HISTORIA MOJ\u017bESZA, 1MC (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#006600"><span style="font-size: 8pt"></span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: 97883912805841<br />\nformat: 7 x 11 cm<br />\nProducent: Pasterz<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&quot;Biblia \ndla dzieci. Historia Moj\u017cesza&quot; to jedyna w swoim rodzaju adaptacja wydarze\u0144 \nstarotestamentowych. Fascynuj\u0105ca i pe\u0142na dramatyzmu <strong>historia wyj\u015bcia Izraelit&oacute;w \nz Egiptu</strong> wzbogacona pi\u0119kn\u0105 i oryginaln\u0105 muzyk\u0105 sprawi, \u017ce dziecko prze\u017cyje w \nbiblinym \u015bwiecie niezapomniane przygody.</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> \nWydanie pod patronatem Zakonu Ojc&oacute;w Franciszkan&oacute;w  zawiera:<br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<ul>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">DZIECI\u0143STWO MOJ\u017bESZA</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">P\u0141ON\u0104CY KRZEW PLAGI \n\tEGIPSKIE CZ.I</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">PLAGI EGIPSKIE CZ. \n\tII</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">PASCHA PRZEJ\u015aCIE PRZEZ \n\tMORZE CZERWONE</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">DZIESI\u0118\u0106 PRZYKAZA\u0143 \n\tZIEMIA OBIECANA<br />\n\t<br />\n\t</span></font><span style="font-size: 9pt"></span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\n\t</span></font></li>\n</ul>\n', 'title': u'BIBLIA DLA DZIECI, HISTORIA MOJ\u017bESZA, 1MC (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602677/33', 'price': u'15,49', 'publisher': u'Pasterz', 'audio_time': u'67', 'authors': u'', 'external_id': u'322'}
{'category': u'RELIGIA/Biblia', 'raw_title': u'PRZYPOWIE\u015aCI BIBLIJNE, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#0066ff"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: </span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">9788391280515\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: 12,5 \nx 14 cm<br />\nProducent: Pasterz<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Przypowiesci \nJezusa s\u0105 niezwyk\u0142e. Historia Mi\u0142osiernego Samarytanina, ubogiego \u0141azarza, czy \nSyna Marnotrawnego zaciekawia, poucza i od wzrusza wielu wiek&oacute;w. \nP\u0142yta zawiera barwne, napisane z my\u015bl\u0105 o dzieciach teksty I pi\u0119kn\u0105 muzyk\u0119, kt&oacute;re \nsprawi\u0105, \u017ce poznawanie historii biblijnych stanie si\u0119 dla s\u0142uchaczy niezwyk\u0142\u0105 \nprzygod\u0105.</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">P\u0142yta \npod Patronatem Zakonu Ojc&oacute;w Franciszkan&oacute;w zawiera 9 przypowie\u015bci:</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<ul>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">O SYNU MARNOTRAWNYM<br />\n\t</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">O PANNACH<br />\n\t</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">O SIEWCY<br />\n\t</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">O UBOGIM \u0141AZARZU I \n\tBOGACZU<br />\n\t</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">O UCZCIE<br />\n\t</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">O MI\u0141OSIERNYM SAMARYTANINIE<br />\n\t</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">O PERLE<br />\n\t</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">O DOBRYM PASTERZU<br />\n\t</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">O TALENTACH<br />\n\t</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t<br />\n\t</span></font></li>\n</ul>\n', 'title': u'PRZYPOWIE\u015aCI BIBLIJNE, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602678/33', 'price': u'14,99', 'publisher': u'Pasterz', 'audio_time': u'43', 'authors': u'', 'external_id': u'323'}
{'category': u'LITERATURA POLSKA/Klasyka polska', 'raw_title': u'Jaros\u0142aw Iwaszkiewicz, MATKA JOANNA OD ANIO\u0141\xd3W, 8CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: \n2005<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-60080-06-2</font></span><span style="font-size: 8pt">\n</span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">15x13,5 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nProducent: \nMozaika<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Drzwi si\u0119 otwar\u0142y i wesz\u0142a matka Joanna od Anio\u0142&oacute;w. \nSz\u0142a powoli, jak gdyby nie mia\u0142a pewnego celu przed sob\u0105, a tylko by\u0142a\nna przechadzce, starannie zamkn\u0119\u0142a drzwi za sob\u0105 i niepewnie posuwa\u0142a\nsi\u0119 w stron\u0119 ojca Suryna, kt&oacute;ry si\u0119 zatrzyma\u0142 w pobli\u017cu przeciwnego\nprogu. By\u0142a to osoba drobna i szczup\u0142a. Obfity czarny habit, obfita\nchustka na g\u0142owie, spadaj\u0105ca do po\u0142owy plec&oacute;w, du\u017cy bia\u0142y ko\u0142nierz -\nszerzej wyk\u0142adany, ni\u017c zazwyczaj nosi\u0142y to urszulanki - wszystko to\nmia\u0142o - ojciec Suryn zauwa\u017cy\u0142 - fa\u0142dami swymi maskowa\u0107 u\u0142omno\u015b\u0107\nzakonnicy. I rzeczywi\u015bcie, z u\u0142omno\u015bci tej by\u0142a widoczna od razu tylko\nnier&oacute;wno\u015b\u0107 ramion, kt&oacute;re schyla\u0142y si\u0119 uko\u015bnie. D\u0142ugie r\u0119ce i d\u0142ugie\npalce r\u0105k, w\u0142a\u015bciwe tak\u017ce osobom u\u0142omnym, spada\u0142y jak kaskady...</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&quot;<strong>Iwaszkiewicz</strong> jest wielk\u0105 postaci\u0105 i nikt\nzajmuj\u0105cy si\u0119 literatur\u0105 polsk\u0105 nie potrafi jej pomin\u0105\u0107. Nawet je\u017celi\nwy\u0142\u0105czy\u0107 niekt&oacute;re cz\u0119\u015bci jego olbrzymiego rozmiarami dzie\u0142a, pozostaje\ndosy\u0107, r&oacute;wnie\u017c jako \u015bwiadectwo trzech epok, \u017ceby zapewni\u0107 mu miejsce\nwy\u017csze ni\u017c kogokolwiek z jego r&oacute;wie\u015bnik&oacute;w. Jego obecno\u015b\u0107 - cho\u0107by\npoprzez zapiski, noty, dzienniki, wspomnienia o miejscach i ludziach -\nby\u0142a i b\u0119dzie zauwa\u017calna, bo przecie wieloryba trudno przeoczy\u0107&quot;.</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n(</font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Czes\u0142aw \nMi\u0142osz</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">)<br />\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Jaros\u0142aw Iwaszkiewicz, MATKA JOANNA OD ANIO\u0141\xd3W, 8CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602679/33', 'price': u'50,30', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'420', 'authors': u'Jaros\u0142aw Iwaszkiewicz', 'external_id': u'325'}
{'category': u'RELIGIA/Biblia', 'raw_title': u'BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO-PRASKA, EWANGELIA WED\u0141UG \u015aW. \u0141UKASZA, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#663300"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005 <br />\nISBN: </span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-60248-03-6</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">17x28,5 cm</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nProducent: \nTower \nPress<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\u0141ukasz podkre\u015bla r&oacute;wnie\u017c na r&oacute;\u017cne sposoby, \u017ce Jezus przyszed\u0142 zbawi\u0107\nwszystkich. Szczeg&oacute;lnie dok\u0142adnie opisuje trosk\u0119 Pana o &quot;gorszych&quot; w\n&oacute;wczesnym spo\u0142ecze\u0144stwie &ndash; kobiety, celnik&oacute;w, tr\u0119dowatych, prostytutki,\nop\u0119tanych etc. \u0141ukasz ze wszystkich ewangelist&oacute;w najbardziej troszczy\u0142\nsi\u0119 o historyczne realia. Dlatego te\u017c jego tekst jest spisywany w\nkolejno\u015bci chronologicznej, z uwzgl\u0119dnieniem wydarze\u0144 nie maj\u0105cych\nznaczenia dla samej Ewangelii, a jedynie umieszczaj\u0105cych j\u0105 w\nkonkretnym kontek\u015bcie czasowym.\n</span></font><br />\n<br />\n<font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><strong>O AUDIOBIBLII: </strong></span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">AudioBiblia zawiera \u0142\u0105cznie </font></span><span style="font-weight: bold; font-size: 8pt"><font face="Verdana">6756\nminut</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> (</font></span><span style="font-weight: bold; font-size: 8pt"><font face="Verdana">112,6\ngodziny</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">) nagrania, czyli\n</font></span><span style="font-weight: bold; font-size: 8pt"><font face="Verdana">95 p\u0142yt</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> CD\npodzielonych na </font></span><span style="font-weight: bold; font-size: 8pt"><font face="Verdana">33\nzestawy</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">. \nPierwszy numer wydawnictwa to Ewangelia wed\u0142ug\n\u015bw. Mateusza. <br />\nOd samego pocz\u0105tku &quot;AudioBiblia&quot; cieszy si\u0119 bardzo \u017cyczliwym przyj\u0119ciem \n\u015brodowisk ko\u015bcielnych. Pozytywnie wypowiadaj\u0105 si\u0119 o niej zar&oacute;wno duchowni, jak i \nreligioznawcy. <br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><strong>O \nPRZEK\u0141ADZIE: </strong></span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Praca nad przek\u0142adem ca\u0142ej Biblii z \nj\u0119zyk&oacute;w oryginalnych na polski rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w roku 1961 i\ntrwa\u0142a prawie do ko\u0144ca roku 1990. \nJest to pierwszy od 400 lat przek\u0142ad Biblii na j\u0119zyk polski dokonany przez jednego t\u0142umacza. \nJest nim ks. Biskup Kazimierz Romaniuk: pierwszy Biskup Warszawsko-Praski, urodzony 21 sierpnia 1927 r.,\nwy\u015bwi\u0119cony na kap\u0142ana 16\ngrudnia 1951 r. przez Abp. Stefana Wyszy\u0144skiego,\nstudiowa\u0142 na Uniwersytecie Warszawskim, w\nRzymie i Jerozolimie, cz\u0142onek redakcji naukowej Biblii Tysi\u0105clecia.\n<br />\n&quot;T\u0142umacz\u0105c Stary Testament stara\u0142em si\u0119 by\u0107 wierny zasadom, wed\u0142ug\nkt&oacute;rych zosta\u0142 dokonany przek\u0142ad Nowego Testamentu. Rezygnuj\u0105c\nmianowicie ze zbyt daleko posuni\u0119tej dos\u0142owno\u015bci przek\u0142adu na rzecz\njego zrozumia\u0142o\u015bci, ograniczy\u0142em noty wyja\u015bniaj\u0105ce do\nnajniezb\u0119dniejszych.&quot; (<em>Ks. K. Romaniuk</em>)<br />\n<br />\nPoniewa\u017c prac\u0119 nad przek\u0142adem Biskup Romaniuk zako\u0144czy\u0142 ju\u017c jako pierwszy biskup\nnowo powsta\u0142ej diecezji Warszawsko-Praskiej, st\u0105d jego pomys\u0142, aby\nnazwa\u0107 to t\u0142umaczenie Bibli\u0105 Warszawsko-Prask\u0105.<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO-PRASKA, EWANGELIA WED\u0141UG \u015aW. \u0141UKASZA, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602680/33', 'price': u'14,90', 'publisher': u'Tower Press', 'audio_time': u'240', 'authors': u'', 'external_id': u'332'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Klasyka \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Emily Bronte, WICHROWE WZG\xd3RZA, Download MP3 215 MB (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#003300"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISSN: 0137-918028\n<br />\nProducent: Tower Press<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">Dorastaj\u0105ca \nKatarzyna zakochuje si\u0119 w  Heathcliffie, podczas gdy jej brat, Hindley, \nnienawidzi go coraz bardziej. Rozdarty mi\u0119dzy mi\u0142o\u015bci\u0105 do Katarzyny a nienawi\u015bcia \ndo jej brata, nieustannie upokarzany. <br />\nHeathcliff opuszcza wreszcie Wichrowe \nWzg&oacute;rza. Kiedy po kilku latach nieobecnosci wraca, Katarzyna jest ju\u017c \nm\u0119\u017catk\u0105, cho\u0107 w g\u0142ebi serca wci\u0105\u017c kocha Heathcliffa. Pchany \u017c\u0105dz\u0105 zemsty, Heathcliff \nobmy\u015bla przewrotny plan, kt&oacute;ry stanie sie przyczyn\u0105 tragedii ca\u0142ej rodziny. \n<br />\n<br />\n<strong><em>Emily Bront&euml;</em></strong> - Urodzona w rodzinie ubogiego  pastora, \nosierocona przez matk\u0119, Emily od najwcze\u015bniejszych lat \u017cy\u0142a z siostrami I bratem \nw \u015bwiecie wyobra\u017ani, piszac historie o wyimaginowanych kr&oacute;lestwach Angrii \ni Gondalu Kiedy doros\u0142a podj\u0119\u0142a prace guwernantki. Zmar\u0142a na gru\u017alic\u0119 w \nwieku 30 lat. Po ukazaniu si\u0119 Wichrowych Wzg&oacute;rz przypuszczano powszechnie, \n\u017ce jest to dzie\u0142o jej brata - nikt nie wierzy\u0142, \u017ce owocem ja\u0142owej I kr&oacute;tkiej \negzystencji moze by\u0107 powie\u015b\u0107 o takim \u0142adunku emocji i nami\u0119tno\u015bci.<br />\n<br />\nSpo\u015br&oacute;b \ntrzech si&oacute;st Bront&euml;, Emily wyr&oacute;znia si\u0119 jako pisarka \nnajbardziej utalentowana - jedyna napisana przez ni\u0105 powie\u015b\u0107, Wichrowe Wzg&oacute;rza, \nzapewni\u0142a jej miejsce na panteonie literatury brytyjskiej.<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Emily Bronte, WICHROWE WZG\xd3RZA, Download MP3 215 MB (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602681/33', 'price': u'18,30', 'publisher': u'Tower Press', 'audio_time': u'470', 'authors': u'Emily Bronte', 'external_id': u'333'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura \u015bwiatowa', 'raw_title': u'John Grisham, WSP\xd3LNIK, 8CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#cc0000"><span style="font-size: 8pt"></span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2004<br />\nISBN: \n</span></font><span class="isbn" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">83-60080-53-4</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: </span></font><span class="format" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">14 \nx 12 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Mozaika<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">Fenomenalny \nthriller prawniczy ameryka\u0144skiego pisarza i adwokata.</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Wsp&oacute;lnik renomowanej kancelarii prawniczej ginie w wypadku. Wydobyte ze\nspalonego wraku samochodu zw\u0142oki z trudem udaje si\u0119 zidentyfikowa\u0107.\nKilka tygodni po pogrzebie z konta kancelarii znika 90 milion&oacute;w\ndolar&oacute;w. Prywatni detektywi przez cztery lata szukaj\u0105 z\u0142odzieja.\nWreszcie stawiaj\u0105 go przed s\u0105dem. Ale wtedy zaczyna si\u0119 prawdziwe\npiek\u0142o...<br />\n<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'John Grisham, WSP\xd3LNIK, 8CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602682/33', 'price': u'69,00', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'510', 'authors': u'John Grisham', 'external_id': u'339'}
{'category': u'BIOGRAFIE, WSPOMNIENIA', 'raw_title': u'Andreas Englisch, JAN PAWE\u0141 II. FENOMEN KAROLA WOJTY\u0141Y, 4CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">83-922416-0-6 </font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n12 x 14 cm<br />\nProducent: \nDasimedia<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-family: \'Times New Roman\'; font-size: 8pt"><font face="Verdana">Do p\u0142yt do\u0142\u0105czona jest ksi\u0105\u017ceczka z testamentem\nJana Paw\u0142a II i najwa\u017cniejszymi datami z Jego \u017cycia.<br />\n<br />\n</font></span><span style="font-size: 8pt"><strong><em><font face="Verdana">Andreas Englisch </font></em></strong></span><span style="font-family: \'Times New Roman\'; font-size: 8pt"><font face="Verdana">- ur. w 1963, reporter papieski, \nkt&oacute;ry przez prawie 20 lat towarzyszy\u0142 Janowi Paw\u0142owi w Watykanie i podczas \npodr&oacute;\u017cy po ca\u0142ym \u015bwiecie. Autor nakre\u015bli\u0142 unikatowy, pe\u0142en humoru obraz \nkulis&oacute;w pa\u0144stwa ko\u015bcielnego i jednej z najbardziej fascynuj\u0105cych \nosobowo\u015bci naszych czas&oacute;w.<br />\n</font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Ksi\u0105\u017cka znanego dziennikarza watykanisty Andreasa Englischa,\nopisuje ciekawe i ma\u0142o znane momenty z \u017cycia i pos\u0142ugi Jana Paw\u0142a II. Osobist\u0105\ni rzeteln\u0105 relacj\u0119 naocznego \u015bwiadka, jakim jest niemiecki reporter\ntowarzysz\u0105cy papie\u017cowi w jego podr&oacute;\u017cach, wzbogacaj\u0105 przyst\u0119pne analizy sytuacji\npolitycznej, ciekawostki historyczne i osobiste refleksje cz\u0142owieka, kt&oacute;ry z\nka\u017cdym dniem coraz bardziej traci dziennikarski dystans do Jana Paw\u0142a II.</font></span> \n</p>\n', 'title': u'Andreas Englisch, JAN PAWE\u0141 II. FENOMEN KAROLA WOJTY\u0141Y, 4CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602683/33', 'price': u'61,00', 'publisher': u'Dasimedia', 'audio_time': u'296', 'authors': u'Andreas Englisch', 'external_id': u'342'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Klasyka \u015bwiatowa', 'raw_title': u'A. de Saint-Exupery, MA\u0141Y KSI\u0104\u017b\u0118, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">83-922248-0-9\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">14 \nx 27 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Buka<br />\n<br />\n&quot;</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Mia\u0142em pewne podstawy, aby\ns\u0105dzi\u0107, \u017ce planeta, z kt&oacute;rej przyby\u0142 Ma\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119, jest gwiazd\u0105 B-612.\nTa gwiazda by\u0142a widziana raz tylko, w 1909 roku, przez tureckiego\nastronoma, kt&oacute;ry swoje odkrycie og\u0142osi\u0142 na Mi\u0119dzynarodowym Kongresie\nAstronom&oacute;w. Nikt jednak nie chcia\u0142 mu uwierzy\u0107, poniewa\u017c mia\u0142 bardzo\ndziwne ubranie. Tacy bowiem s\u0105 doro\u015bli ludzie...&quot;\n<br />\n<br />\nDo dwup\u0142ytowego albumu wydanego przez Akademi\u0119 i  Rozwoju Wyobra\u017ani BUKA\ndo\u0142\u0105czona jest ksi\u0105\u017ceczka w formie plakatu.<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> </font></span>\n</p>\n', 'title': u'A. de Saint-Exupery, MA\u0141Y KSI\u0104\u017b\u0118, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602684/33', 'price': u'45,99', 'publisher': u'Buka', 'audio_time': u'137', 'authors': u'A. de Saint-Exupery', 'external_id': u'343'}
{'category': u'DLA DZIECI/Wsp\xf3\u0142czesna literatura dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'PLASTUSIOWY PAMI\u0118TNIK WG MARII KOWNACKIEJ, ksi\u0105\u017cka + 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: 83-7254-748-3<br />\nformat:24 x 17 cm<br />\nProducent: \nSiedmior&oacute;g<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Kolekcja bajek </font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Poczytajcie, pos\u0142uchajcie</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> to zaczarowany \u015bwiat\nna wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki! W tej pi\u0119knie wydanej ksi\u0105\u017cce znajdziecie nie\ntylko barwn\u0105 opowie\u015b\u0107 o niezwyk\u0142ych przygodach bajkowych bohater&oacute;w, ale\ni zabawne wierszyki oraz piosenki z nutami. Bogate, kolorowe ilustracje\npomog\u0105 wam przenie\u015b\u0107 si\u0119 w zaczarowany \u015bwiat bajek, w kt&oacute;rym tyle si\u0119\ndzieje!<br />\n<br />\nDo ksi\u0105\u017cki do\u0142\u0105czona jest </font></span><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">p\u0142yta CD ze s\u0142uchowiskiem</font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> w ciekawej aran\u017cacji muzycznej i w interpretacji najwybitniejszych polskich aktor&oacute;w.\n</font></span><br />\n<br />\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'PLASTUSIOWY PAMI\u0118TNIK WG MARII KOWNACKIEJ, ksi\u0105\u017cka + 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602685/33', 'price': u'19,46', 'publisher': u'Siedmior\xf3g', 'audio_time': u'46', 'authors': u'', 'external_id': u'345'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Jan Brzechwa, JA\u015a I MA\u0141GOSIA, ksi\u0105\u017cka + 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#006633"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: 83-7254-669-X<br />\nformat:24 x 17 cm<br />\nProducent: \nSiedmior&oacute;g<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Kolekcja bajek </font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Poczytajcie, pos\u0142uchajcie</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> to zaczarowany \u015bwiat\nna wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki! W tej pi\u0119knie wydanej ksi\u0105\u017cce znajdziecie nie\ntylko barwn\u0105 opowie\u015b\u0107 o niezwyk\u0142ych przygodach bajkowych bohater&oacute;w, ale\ni zabawne wierszyki oraz piosenki z nutami. Bogate, kolorowe ilustracje\npomog\u0105 wam przenie\u015b\u0107 si\u0119 w zaczarowany \u015bwiat bajek, w kt&oacute;rym tyle si\u0119\ndzieje!<br />\n<br />\nDo ksi\u0105\u017cki do\u0142\u0105czona jest </font></span><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">p\u0142yta CD</font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> ze s\u0142uchowiskiem w ciekawej aran\u017cacji muzycznej i w interpretacji najwybitniejszych polskich aktor&oacute;w.<br />\n<br />\nNa p\u0142ycie znajduje si\u0119 te\u017c niespodzianka: pi\u0119\u0107 pi\u0119knych, nastrojowych ko\u0142ysanek.\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> <br />\n<br />\n<br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Jan Brzechwa, JA\u015a I MA\u0141GOSIA, ksi\u0105\u017cka + 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602686/33', 'price': u'19,46', 'publisher': u'Siedmior\xf3g', 'audio_time': u'28', 'authors': u'Jan Brzechwa', 'external_id': u'346'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Jan Brzechwa, KOPCIUSZEK,  ksi\u0105\u017cka + 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#cc0099"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">83-7254-614-2</font><font face="Verdana">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat:24 \nx 17 cm<br />\nProducent: \nSiedmior&oacute;g<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&bdquo;<strong>Kopciuszek</strong>&quot;, jeden z niezwykle popularnych tekst&oacute;w Jana Brzechwy, autora wielu wspania\u0142ych bajek i wierszy dla dzieci oraz tekst&oacute;w satyrycznych dla doros\u0142ych; autora takich niezapomnianych utwor&oacute;w jak &bdquo;Kaczka Dziwaczka&rdquo;, &bdquo;Akademia Pana Kleksa&rdquo;, &bdquo;Ptasie plotki&rdquo;, &bdquo;Na wyspach Bergamutach&rdquo;, &bdquo;Lata ptaszek&rdquo;, ukazuje si\u0119 w\u0142a\u015bnie w formie <strong>audiobooka</strong>, w interpretacji El\u017cbiety Barszczewskiej, Haliny Michalskiej, Tadeusza Rossa, El\u017cbiety K\u0119pi\u0144skiej.<br />\n<br />\nW &bdquo;<strong>Kopciuszku</strong>&rdquo; s\u0142uchacze <strong>audiobooka </strong>odkryj\u0105 zaczarowany \u015bwiat na wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki! W tej pi\u0119knie wydanej ksi\u0105\u017cce znajdziecie nie tylko barwn\u0105 opowie\u015b\u0107 o niezwyk\u0142ych przygodach bajkowych bohater&oacute;w, ale i zabawne wierszyki oraz piosenki z nutami. Bogate, kolorowe ilustracje pomog\u0105 wam przenie\u015b\u0107 si\u0119 w zaczarowany \u015bwiat bajek, w kt&oacute;rym tyle si\u0119 dzieje!</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Jan Brzechwa, KOPCIUSZEK,  ksi\u0105\u017cka + 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602687/33', 'price': u'21,00', 'publisher': u'Siedmior\xf3g', 'audio_time': u'33', 'authors': u'Jan Brzechwa', 'external_id': u'348'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'ALICJA W KRAINIE CZAR\xd3W WG LEWISA CARROLLA, ksi\u0105\u017cka + 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#cc0000"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">83-7254-743-2</font><font face="Verdana">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat:24 \nx 17 cm<br />\nProducent: \nSiedmior&oacute;g<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Kolekcja bajek </font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Poczytajcie, pos\u0142uchajcie</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> to zaczarowany \u015bwiat\nna wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki! W tej pi\u0119knie wydanej ksi\u0105\u017cce znajdziecie nie\ntylko barwn\u0105 opowie\u015b\u0107 o niezwyk\u0142ych przygodach bajkowych bohater&oacute;w, ale\ni zabawne wierszyki oraz piosenki z nutami. Bogate, kolorowe ilustracje\npomog\u0105 wam przenie\u015b\u0107 si\u0119 w zaczarowany \u015bwiat bajek, w kt&oacute;rym tyle si\u0119\ndzieje!<br />\n<br />\nDo ksi\u0105\u017cki do\u0142\u0105czona jest </font></span><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">p\u0142yta CD</font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> ze s\u0142uchowiskiem w ciekawej aran\u017cacji muzycznej i w interpretacji najwybitniejszych polskich aktor&oacute;w\n<br />\n<br />\n<br />\n<br />\n</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n</font></span>\n</p>\n', 'title': u'ALICJA W KRAINIE CZAR\xd3W WG LEWISA CARROLLA, ksi\u0105\u017cka + 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602688/33', 'price': u'19,46', 'publisher': u'Siedmior\xf3g', 'audio_time': u'44', 'authors': u'', 'external_id': u'349'}
{'category': u'LITERATURA POLSKA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura polska', 'raw_title': u'Micha\u0142 Witkowski, LUBIEWO, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#cc00cc"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: </span></font><span class="isbn" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">83-89911-26-4</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat:</span></font><span class="format" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x18,5 cm</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nProducent: Ha! \nArt\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&bdquo;<strong>Lubiewo</strong>&rdquo; (Nagroda Literacka Gdynia 2006), znana powie\u015b\u0107 Micha\u0142a Witkowskiego, polskiego pisarza i dziennikarza, wsp&oacute;\u0142pracownika &bdquo;Ha!artu&rdquo;, maj\u0105cego w swym dorobku takie pozycje jak &bdquo;Fototapeta&rdquo;,&nbsp; &bdquo;Barbara Radziwi\u0142\u0142&oacute;wna z Jaworzna-Szczakowej&rdquo; (Ksi\u0105\u017ck\u0105 Lata 2007 Przegl\u0105du Nowo\u015bci Wydawniczych w Poznaniu), &bdquo;Margot&rdquo; czy &bdquo;Drwal&rdquo;, ukazuje si\u0119 w\u0142a\u015bnie w formie <strong>audiobooka </strong>w interpretacji samego autora.<br />\nW &bdquo;<strong>Lubiewie</strong>&rdquo; s\u0142uchacze <strong>audiobooka </strong>poznaj\u0105 bohater&oacute;w specyficznego, dwucz\u0119\u015bciowego &bdquo;ciotowskiego Dekameronu</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&rdquo;</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> (okre\u015blenia autora), mi\u0119dzy innymi Patrycji i Lukrecji, czyli zmanierowanych homoseksualist&oacute;w, rozpami\u0119tuj\u0105cych czasy PRL-u, a tak\u017ce nudyst&oacute;w w Lubiewie. Ksi\u0105\u017cka napisana jest niezwykle barwnym j\u0119zykiem, a uwa\u017cni s\u0142uchacze wychwyc\u0105 w niej wiele zabawnych nawi\u0105za\u0144 do klasyki literatury.<br />\nPomimo bliskiego zwi\u0105zku z rzeczywisto\u015bci\u0105, jest to, dodajmy, opis literacki. Niekt&oacute;rzy krytycy widz\u0105 w &quot;Lubiewie&quot; reporta\u017c, ale to b\u0142\u0105d: Witkowski nie opisuje rzeczywisto\u015bci, lecz rzeczywisto\u015b\u0107\u0107 wymy\u015blon\u0105, obecn\u0105 w opowie\u015bciach, niemal mityczn\u0105. A na dodatek opisuje fenomenalnie, nie pozostawiaj\u0105c najmniejszej w\u0105tpliwo\u015bci co do miary swojego talentu.&quot; (z rec. Jaros\u0142awa Lipszyca)<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Micha\u0142 Witkowski, LUBIEWO, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602689/33', 'price': u'19,00', 'publisher': u'Ha!Art', 'audio_time': u'180', 'authors': u'Micha\u0142 Witkowski', 'external_id': u'350'}
{'category': u'LITERATURA POLSKA/Klasyka polska', 'raw_title': u'Jerzy Andrzejewski, CIEMNO\u015aCI KRYJ\u0104 ZIEMI\u0118, 8CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nISBN: 83-60080-02-X<br />\nformat: </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">14 \nx 15 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nMozaika<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&quot;Ciemno\u015bci \nkryj\u0105 ziemi\u0119&quot; ukaza\u0142y si\u0119 tu\u017c po wydarzeniach pa\u017adziernika 1956. Pod \nhistorycznym kostiumem powszechnie dostrzegano obraz epoki stalinizmu. Andrzejewski \nwykroczy\u0142 jednak poza bie\u017c\u0105ce sprawy polityczne - stworzy\u0142 uniwersaln\u0105 metafor\u0119 \ntotalitarnego zniewolenia.<br />\n<br />\n<strong><em>Jerzy Andrzejewski</em></strong> (1909-1983) \n- powiesciopisarz, autor opowiada\u0144 i eseista, aktywny uczestnik \u017cycia politycznego \ni kulturalnego po 1945 roku. Jego tw&oacute;rczo\u015b\u0107 ewoluuje od kwestii \nmoralnych i religijnych (&quot;\u0141ad serca&quot;, 1938), poprzez tamaty polityczne \n(&quot;Popi&oacute;\u0142 i diament&quot;, 1948) do rewizji idei i wizji \nwsp&oacute;\u0142czesnej kultury (&quot;Ciemno\u015bci kryj\u0105 ziemi\u0119&quot;, 1957, &quot;Bramu \nraju&quot;, 1960, &quot;Miazga&quot;, wyd. w drugim obiegu, 1979).<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Jerzy Andrzejewski, CIEMNO\u015aCI KRYJ\u0104 ZIEMI\u0118, 8CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602690/33', 'price': u'24,90', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'360', 'authors': u'Jerzy Andrzejewski', 'external_id': u'351'}
{'category': u'DLA DZIECI/Wsp\xf3\u0142czesna literatura dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Janosch, PANAMA, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2004<br />\nISBN: </span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">83-240-0362-2\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: </span></font><span class="format" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">12,5 \nx 12,5 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nZnak <br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">&quot;Kto ma przyjaciela, mo\u017ce si\u0119 niczego nie ba\u0107!&quot; Mi\u015b i Tygrysek s\u0105\nprzyjaci&oacute;\u0142mi. I niczego si\u0119 nie boj\u0105, bo razem s\u0105 silni &ndash; jak\nnied\u017awied\u017a i jak tygrys. \u017byj\u0105 sobie mi\u0142o w przytulnym domku nad\nrzeczk\u0105. Pewnego dnia jednak wyruszaj\u0105 na poszukiwanie Panamy, kraju\nich marze\u0144. Po drodze prze\u017cywaj\u0105 wiele fantastycznych przyg&oacute;d. Ale\ngdzie le\u017cy Panama? Stary Lis, Krowa i Myszka nigdy o niej nie s\u0142yszeli;\ndopiero Wrona daje przyjacio\u0142om wskaz&oacute;wk\u0119, gdzie jej szuka\u0107. Na koniec\nznajduj\u0105 to, czego szukali. \n<br />\n<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Janosch, PANAMA, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602691/33', 'price': u'23,00', 'publisher': u'Znak', 'audio_time': u'63', 'authors': u'Janosch', 'external_id': u'354'}
{'category': u'LITERATURA POLSKA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura polska', 'raw_title': u'Olga Tokarczuk, OPOWIADANIA ZIMOWE, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2004<br />\nISBN: </span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">83-918321-1-2\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n</span></font><span class="format" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">14x12,5 cm</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nProducent: \n3Kropek Audio Publishing <br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">Olga \nTokarczuk, najpopularniejsza wsp&oacute;\u0142czesna pisarka polska, ceniona \njest zar&oacute;wno przez krytyk&oacute;w jak i publiczno\u015b\u0107. W wydanym w 2001 \nroku zbiorze opowiada\u0144 &quot;Gra na wielu b\u0119benkach&quot; <br />\n<br />\n&quot;...wyczarowa\u0142a s\u0142owami \u015bwiaty, kt&oacute;re zawieraj\u0105 w sobie ogromny \n\u0142adunek wewn\u0119trznej prawdy...&quot; (<em>Rzeczpospolita</em>) \n. <br />\n<br />\nDwa lata p&oacute;\u017cniej, w studiu wydawnictwa, oczarowa\u0142a realizator&oacute;w \n&quot;opowiada\u0144 zimowych&quot; ciep\u0142em, wra\u017cliwo\u015bci\u0105 i inteligentnym \nhumorem. Opowiadania: &quot;Bardo. Szopka&quot; , &quot;Profesor \nAndrews w Warszawie&quot; i &quot;\u017burek&quot; przeistoczy\u0142y si\u0119 \nz wy\u015bmienicie napisanych opowiada\u0144 w tajemnicze i wzruszaj\u0105ce \ns\u0142uchowisko. \n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Olga Tokarczuk, OPOWIADANIA ZIMOWE, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602692/33', 'price': u'17,40', 'publisher': u'3Kropek', 'audio_time': u'74', 'authors': u'Olga Tokarczuk', 'external_id': u'355'}
{'category': u'LITERATURA POLSKA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura polska', 'raw_title': u'Adam Hanuszkiewicz, TO LUBI\u0118, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">Opracowanie \nmuzyczne: Piotr Klimek<br />\nrok \nwydania: 2004<br />\nISBN: 83-918321-3-9\n<br />\nformat: \n</span></font><span class="format" style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">14x12,5 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \n3Kropek Audio Publishing <br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">Adam \nHanuszkiewicz, wsp&oacute;\u0142tw&oacute;rca Teatru Telewizji, wieloletni dyrektor \nTeatru Narodowego, urodzi\u0142 si\u0119 80 lat temu. Do historii przesz\u0142y \njego hondy z &quot;Balladyny&quot;, drabina z &quot;Kordiana&quot;, \nobrot&oacute;wka z &quot;Wesela&quot;, role Olbrychskiego, Rysi&oacute;wny, \u0141apickiego, \nKuc&oacute;wny i wielu innych wy\u015bmienitych aktor&oacute;w, kt&oacute;rych wykreowa\u0142. \nAtakowany niejednokrotnie przez krytyk&oacute;w teatralnych, uwielbiany \nprzez publiczno\u015b\u0107. Mi\u0142o\u015bnik Iwaszkiewicza, Mickiewicza, Gombrowicza, \nS\u0142owackiego i Dygata, kt&oacute;rych cytuje w nagraniu. Wspomina Lw&oacute;w, \nrodzinne miasto, Wilno lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych, Moskw\u0119, gdzie wzruszy\u0142 \nsi\u0119 s\u0142uchaj\u0105c Wysockiego w pustym pokoju, czasy cenzurowanej wolno\u015bci...... \n</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="black"><span style="font-size: 8pt">Niepowtarzalna posta\u0107, niepowtarzalne historie. Wspania\u0142y g\u0142os.</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">&quot;...to p\u0142yta, kt&oacute;rej \nnie mie\u0107 w swojej kolekcji zwyczajnie nie wypada...&quot;<br />\n<em>J.R. Kowalczyk</em>, \nRzeczpospolita</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Adam Hanuszkiewicz, TO LUBI\u0118, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602693/33', 'price': u'35,00', 'publisher': u'3Kropek', 'audio_time': u'70', 'authors': u'Adam Hanuszkiewicz', 'external_id': u'356'}
{'category': u'DLA NASTOLATK\xd3W', 'raw_title': u'J. K. Rowling, HARRY POTTER I KOMNATA TAJEMNIC, 1CD - MP3 (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: 2003<br />\nISBN: </span></font><span style="font-size: 8pt" class="dane"><font face="Verdana" color="#666666">83-7278-067-6</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">14,5x25 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Media \nRodzina<br />\n</span></font><font face="Verdana" size="1" color="#666666"><br />\n</font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Tym razem Harry b\u0119dzie musia\u0142 si\u0119 zmierzy\u0107 z tajemniczym potworem\nz komnaty tajemnic na zamku Hogwart. Otworzy\u0107 t\u0119 komnat\u0119 m&oacute;g\u0142 jedynie\nprawowity dziedzic Slytherina, a wskutek nieszcz\u0119\u015bliwego zbiegu\nokoliczno\u015bci podejrzenie pada na Harry`ego. W dodatku jeden\nz najbli\u017cszych przyjaci&oacute;\u0142 bohatera znajduje si\u0119 w \u015bmiertelnym\nniebezpiecze\u0144stwie. Z tego tomu dowiecie si\u0119, jaka by\u0142a przesz\u0142o\u015b\u0107\nHagrida, jakie sekrety skrywa rodzina Malfoya i kto naprawd\u0119 wypu\u015bci\u0142\npotwora.\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><em><strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">J.K. \nRowling </span></font></strong></em><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">- \npewnego dnia, w pociagu, zacze\u0142a pisa\u0107 ksi\u0105\u017ck\u0119 o ch\u0142opcu, kt&oacute;remu ci\u0105gle \nco\u015b sie przydarza, bezdusznych Dursleyach i w\u0142adaj\u0105cych nadprzyrodzona \nmoc\u0105 opiekunach Harry\'ego. Tak powsta\u0142 pocz\u0105tek cyklu powie\u015bciowego o Harrym \nPotterze. Dzieki Stypendium Akademii Sztuki J.K. Rowling mog\u0142a uko\u0144czy\u0107 ksi\u0105\u017ck\u0119, \njednak wielu wydawc&oacute;w odrzuci\u0142o propozycj\u0119 wydania powie\u015bci dla dzieci, \nkt&oacute;ra zaczyna si\u0119 \u015bmierci\u0105 rodzic&oacute;w g\u0142&oacute;wnego bohatera. \nNikt wtedy nie przypuszcza\u0142, \u017ce historia Harry\'ego oczaruje miliony czytelnik&oacute;w \nna ca\u0142ym swiecie.<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 9pt">\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'J. K. Rowling, HARRY POTTER I KOMNATA TAJEMNIC, 1CD - MP3 (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602694/33', 'price': u'49,00', 'publisher': u'Media Rodzina', 'audio_time': u'626', 'authors': u'J. K. Rowling', 'external_id': u'357'}
{'category': u'LITERATURA POLSKA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura polska', 'raw_title': u'Maciej Wojtyszko, BROMBA I INNI, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: \n2004<br />\nISBN: \n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">83-918321-2-0</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: </span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">14x12,5 cm\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nProducent: 3kropek \nAudio Publishing<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica"><span style="font-size: 8pt">&quot;...Od \nparu lat dla Fum&oacute;w  nasta\u0142y zupe\u0142nie nowe czasy. Niezale\u017cnie od tego, \n\u017ce Fumy - jak wiadomo - wol\u0105 odpoczywa\u0107 ni\u017c pracowa\u0107, nale\u017ca\u0142y one \nzawsze do zwierz\u0105t lubi\u0105cych przede wszystkim konsumowa\u0107. Zdobywanie \nwiadomo\u015bci jak, gdzie i kiedy zrobi\u0107 sobie przyjemno\u015b\u0107, do niedawna \nkosztowa\u0142o Fumy do\u015b\u0107 du\u017co wysi\u0142ku.Jednak od kiedy wsz\u0119dzie pojawi\u0142y \nsi\u0119 reklamy, \u017cycie Fum&oacute;w odmieni\u0142o si\u0119 ca\u0142kowicie (co wcale nie \nznaczy, \u017ce sta\u0142o si\u0119 \u0142atwiejsze).Wystarczy, \u017ce Fumica zobaczy w \njednym ze swoich ulubionych kolorowych czasopism o nazwie &quot;B\u0105d\u017a \nozdobna&quot; og\u0142oszenie reklamuj\u0105ce jak\u0105\u015b nowo\u015b\u0107, na przyk\u0142ad &quot;Krem \ndo ciem&quot; albo &quot; \u017bel na wszelki wypadek&quot;, ju\u017c p\u0119dzi, \n\u017ceby go kupi\u0107...<br />\n<br />\n</span><em><span style="font-size: 8pt">Dogadzaj sobie dogadzaj<br />\nOs\u0142adzaj sobie, os\u0142adzaj!<br />\nAch ! Spraw, \u017ceby ci by\u0142o lepiej -<br />\nKoniecznie odwied\u017a nas w sklepie !</span></em><span style="font-size: 8pt">...&quot;</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n</font><br />\n</span><br />\n</p>\n', 'title': u'Maciej Wojtyszko, BROMBA I INNI, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602695/33', 'price': u'35,00', 'publisher': u'3Kropek', 'audio_time': u'142', 'authors': u'Maciej Wojtyszko', 'external_id': u'360'}
{'category': u'BIOGRAFIE, WSPOMNIENIA', 'raw_title': u'Stefan Stuligrosz, PI\xd3RKIEM I G\u0141OSEM S\u0141OWIKA, 1CD - MP3 (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2003<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="dane"><font face="Verdana" color="#666666">83-7278-075-7</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: \n12 x 22 cm<br />\nProducent: Media Rodzina<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Stefan \nStuligrosz (ur. 1920), wybitny dyrygent, tw&oacute;rca s\u0142ynnego ch&oacute;ru \n&quot;Pozna\u0144skie S\u0142owiki&quot;, opowiada o:</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<ul>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><strong>SWOICH NAJBLI\u017bSZYCH</strong>, \n\tkt&oacute;rzy - jak wspomina - &quot;przekazali mu bezcenny dar wszelakiego \n\tdobra&quot;</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><strong>POZNANIU</strong>, rodzimym \n\tmie\u015bcie, ponad wszystkie ukochanym, najpiekniejszym, z kt&oacute;rym zwiaza\u0142 \n\tca\u0142e swoje \u017cycie</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><strong>MUZYCE</strong>, a w \n\tszczeg&oacute;lno\u015bci o grze na organach i na najtrudniejszym, bo \u017cywym, \n\twymagajacym najwi\u0119kszych umiej\u0119tno\u015bci instrumencie, jakim sta\u0142 si\u0119 drogi \n\tjego sercu ch&oacute;r</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><strong>DROGOWSKAZACH \u017bYCIA</strong>, \n\ttj. trzech \u017ar&oacute;d\u0142ach zasilania \u017cyciowej energii: naturalnej i szczerze \n\tpoj\u0119tej g\u0142\u0119bokiej wierze, silnych zwi\u0105zkach rodzinnych oraz wiernej przyja\u017ani<br />\n\t<br />\n\t</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> </span></font></li>\n</ul>\n', 'title': u'Stefan Stuligrosz, PI\xd3RKIEM I G\u0141OSEM S\u0141OWIKA, 1CD - MP3 (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602696/33', 'price': u'19,00', 'publisher': u'Media Rodzina', 'audio_time': u'248', 'authors': u'Stefan Stuligrosz', 'external_id': u'361'}
{'category': u' K\u0104CIK J\u0118ZYKOWY/Angielski', 'raw_title': u'ANGIELSKI DO S\u0141UCHANIA, CZASOWNIKI NIEREGULARNE, CZ\u0118\u015a\u0106 2 (POZIOM ZAAWANSOWANY), 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#009900"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x19 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nDIM<br />\n<br />\n</span></font><strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">50 czasownik&oacute;w nieregularnych</span></font></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> podzielonych na pi\u0119\u0107 grup tematycznych.<br />\nZestaw audio-\u0107wicze\u0144 w ka\u017cdej cz\u0119\u015bci - poznawanie czasownik&oacute;w\nnieregularnych; utrwalanie poprawnej wymowy; nauka stosowania\nodpowiednich form w czasach: Simple Past, Present Perfect, stronie\nbiernej; samodzielne u\u017cywanie czasownik&oacute;w w r&oacute;\u017cnych formach i czasach\ngramatycznych.<br />\nPowt&oacute;rka &quot;</span></font><strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Revision</span></font></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&quot; po ka\u017cdej partii.<br />\nDodatkowo &quot;<strong>T</strong></span></font><strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">est yourself</span></font></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&quot; - cz\u0119\u015b\u0107 sprawdzaj\u0105ca opanowanie materia\u0142u.\n<br />\n<br />\nZawarto\u015b\u0107: CD - audio + Ksi\u0105\u017ceczka, zawieraj\u0105ca teksty dialog&oacute;w, \u0107wicze\u0144\ni s\u0142owniczek (32 strony). Ca\u0142o\u015b\u0107 umieszczona w pude\u0142ku DVD\ni zafoliowana. Polska wersja j\u0119zykowa.\n<br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'ANGIELSKI DO S\u0141UCHANIA, CZASOWNIKI NIEREGULARNE, CZ\u0118\u015a\u0106 2 (POZIOM ZAAWANSOWANY), 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602697/33', 'price': u'24,00', 'publisher': u'DIM', 'audio_time': u'76', 'authors': u'', 'external_id': u'362'}
{'category': u' K\u0104CIK J\u0118ZYKOWY/Angielski', 'raw_title': u'ANGIELSKI DO S\u0141UCHANIA, CZASOWNIKI NIEREGULARNE, CZ\u0118\u015a\u0106 1  (POZIOM PODSTAWOWY I \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY), 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#009900"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x19 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nDIM<br />\n<br />\n</span></font><strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">50 czasownik&oacute;w nieregularnych </span></font></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">podzielonych na pi\u0119\u0107 grup tematycznych.<br />\nZestaw audio-\u0107wicze\u0144 w ka\u017cdej cz\u0119\u015bci - poznawanie czasownik&oacute;w\nnieregularnych; utrwalanie poprawnej wymowy; nauka stosowania\nodpowiednich form w czasach: Simple Past, Present Perfect; samodzielne\nu\u017cywanie czasownik&oacute;w w r&oacute;\u017cnych formach i czasach gramatycznych.<br />\nPowt&oacute;rka &quot;</span></font><strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Revision</span></font></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&quot; po ka\u017cdej partii.<br />\nDodatkowo &quot;</span></font><strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Test yourself</span></font></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&quot; - cz\u0119\u015b\u0107 sprawdzaj\u0105ca opanowanie materia\u0142u.\n<br />\n<br />\nZawarto\u015b\u0107: CD - audio + Ksi\u0105\u017ceczka, zawieraj\u0105ca teksty dialog&oacute;w, \u0107wicze\u0144\ni s\u0142owniczek (32 strony). Ca\u0142o\u015b\u0107 umieszczona w pude\u0142ku DVD\ni zafoliowana. Polska wersja j\u0119zykowa.\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'ANGIELSKI DO S\u0141UCHANIA, CZASOWNIKI NIEREGULARNE, CZ\u0118\u015a\u0106 1  (POZIOM PODSTAWOWY I \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY), 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602698/33', 'price': u'24,00', 'publisher': u'DIM', 'audio_time': u'74', 'authors': u'', 'external_id': u'363'}
{'category': u' K\u0104CIK J\u0118ZYKOWY/Angielski', 'raw_title': u'ANGIELSKI DLA ZAPRACOWANYCH, A MONTH IN BRIGHTON, 1CD (Poziom: Podstawowy) (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x19 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nDIM<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><strong>16 dialog&oacute;w</strong> uk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 w kr&oacute;tk\u0105 historyjk\u0119 o Polaku,\nwyje\u017cd\u017caj\u0105cym do Brighton na wakacyjny kurs j\u0119zyka angielskiego -\nwprowadzenie s\u0142ownictwa u\u017cywanego w codziennych sytuacjach, nauka\nzadawania pyta\u0144, wyra\u017cania pr&oacute;\u015bb, podawania informacji i w\u0142asnych\nopinii. <br />\nZestaw audio-\u0107wicze\u0144 po ka\u017cdej scenie - nauka poprawnej wymowy,\nutrwalanie poznanych s\u0142&oacute;w i zwrot&oacute;w, samodzielne tworzenie zda\u0144\nw j\u0119zyku angielskim, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci rozumienia ze s\u0142uchu.<br />\n<br />\nTematy:<br />\n<br />\n<strong>M&Oacute;WIENIE O SOBIE<br />\n</strong>Dane personalne / Rodzina / Rozmowy telefoniczne / Pierwsze spotkania<br />\n<br />\n<strong>CZAS WOLNY<br />\n</strong>Zainteresowania / Umawianie si\u0119 / Zakupy / Obiad w restauracji<br />\n<br />\n<strong>PODR&Oacute;\u017bOWANIE<br />\n</strong>\nInformacja kolejowa / Rezerwacja pokoju hotelowego / Pytanie o drog\u0119 /   Wynajmowanie samochodu<br />\n<br />\n<strong>ROZWI\u0104ZYWANIE PROBLEM&Oacute;W</strong><br />\nU lekarza / W banku / Na poczcie / P\u0142acenie za parking\n<br />\n<br />\nZawarto\u015b\u0107: CD - audio  + Ksi\u0105\u017ceczka, zawieraj\u0105ca teksty dialog&oacute;w, \u0107wicze\u0144\ni s\u0142owniczek (30 stron). Ca\u0142o\u015b\u0107 umieszczona w pude\u0142ku DVD\ni zafoliowana. Polska wersja j\u0119zykowa.\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'ANGIELSKI DLA ZAPRACOWANYCH, A MONTH IN BRIGHTON, 1CD (Poziom: Podstawowy) (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602699/33', 'price': u'22,56', 'publisher': u'DIM', 'audio_time': u'79', 'authors': u'', 'external_id': u'364'}
{'category': u' K\u0104CIK J\u0118ZYKOWY/Angielski', 'raw_title': u'ANGIELSKI DLA ZAPRACOWANYCH, HOLIDAY TRAVELS (POZIOM \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY), 1CD  (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x19 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nDIM<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><strong>15 dialog&oacute;w</strong> uk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 w kr&oacute;tk\u0105 historyjk\u0119 przedstawiaj\u0105c\u0105\nrodzin\u0119 wyje\u017cd\u017caj\u0105c\u0105 na wakacje - wprowadzenie s\u0142ownictwa u\u017cywanego\nw typowych sytuacjach w podr&oacute;\u017cy, nauka zadawania pyta\u0144, uzyskiwania\ni prezentowania informacji, itd.<br />\nZestaw audio-\u0107wicze\u0144 po ka\u017cdej scenie - nauka poprawnej wymowy,\nutrwalanie poznanych s\u0142&oacute;w i zwrot&oacute;w, samodzielne tworzenie zda\u0144\nw j\u0119zyku angielskim, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci rozumienia ze s\u0142uchu.<br />\n<br />\nTematy  <br />\n<strong>PLANOWANIE WAKACJ</strong>I<br />\nInformacja turystyczna / Rezerwacja pokoju hotelowego / Rezerwacja bilet&oacute;w lotniczych<br />\n<br />\n<strong>PRZYJAZD</strong><br />\nNa lotnisku / W recepcji hotelowej / Problemy w hotelu / Na pla\u017cy<br />\n<br />\n<strong>WYCIECZKA</strong><br />\nInformacja kolejowa / Pytanie o drog\u0119 / W kasie biletowej / W barze<br />\n<br />\n<strong>PODR&Oacute;\u017b SAMOCHODEM<br />\n</strong>Wynajmowanie samochodu / Zakupy / Na stacji benzynowej / Kontrola drogowa<br />\n<br />\n<br />\nCD - audio + Ksi\u0105\u017ceczka, zawieraj\u0105ca teksty dialog&oacute;w, \u0107wicze\u0144\ni s\u0142owniczek (32 strony). Ca\u0142o\u015b\u0107 umieszczona w pude\u0142ku DVD\ni zafoliowana. Polska wersja j\u0119zykowa.\n<br />\n<br />\n</font></span>\n</p>\n', 'title': u'ANGIELSKI DLA ZAPRACOWANYCH, HOLIDAY TRAVELS (POZIOM \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY), 1CD  (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602700/33', 'price': u'26,00', 'publisher': u'DIM', 'audio_time': u'78', 'authors': u'', 'external_id': u'365'}
{'category': u' K\u0104CIK J\u0118ZYKOWY/Angielski', 'raw_title': u'ANGIELSKI DLA ZAPRACOWANYCH, BUSINESS ENGLISH, CZ\u0118\u015a\u0106 1 (POZIOM \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY), 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#0000cc"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x19 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nDIM</span></font><br />\n<br />\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><strong>7 dialog&oacute;w</strong> przedstawiaj\u0105cych pracownik&oacute;w w r&oacute;\u017cnych sytuacjach w pracy-\nwprowadzenie s\u0142ownictwa u\u017cywanego w typowych sytuacjach w biurze oraz\npodczas ubiegania si\u0119 o now\u0105 posad\u0119.<br />\nZestaw audio-\u0107wicze\u0144 po ka\u017cdej scenie - nauka poprawnej wymowy,\nutrwalanie poznanych s\u0142&oacute;w i zwrot&oacute;w, samodzielne tworzenie zda\u0144\nw j\u0119zyku angielskim, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci rozumienia ze s\u0142uchu.<br />\n<br />\nTematy:<br />\n<br />\n<strong>SZUKANIE PRACY</strong><br />\nUzyskiwanie informacji przez telefon / Rozmowa w sprawie pracy / Pierwszy dzie\u0144 w biurze<br />\n<br />\n<strong>SPOTKANIA Z KLIENTAMI</strong><br />\nUmawianie spotkania / Witanie go\u015bci / Prezentacja produktu / Lunch z klientem\n<br />\n<br />\nZawarto\u015b\u0107: CD - audio + Ksi\u0105\u017ceczka, zawieraj\u0105ca teksty dialog&oacute;w, \u0107wicze\u0144\ni s\u0142owniczek (24 strony). Ca\u0142o\u015b\u0107 umieszczona w pude\u0142ku DVD\ni zafoliowana. Polska wersja j\u0119zykowa.\n<br />\n<br />\n</font></span>\n</p>\n', 'title': u'ANGIELSKI DLA ZAPRACOWANYCH, BUSINESS ENGLISH, CZ\u0118\u015a\u0106 1 (POZIOM \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY), 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602701/33', 'price': u'26,00', 'publisher': u'DIM', 'audio_time': u'56', 'authors': u'', 'external_id': u'366'}
{'category': u' K\u0104CIK J\u0118ZYKOWY/Angielski', 'raw_title': u'ANGIELSKI DLA ZAPRACOWANYCH, BUSINESS ENGLISH, CZ\u0118\u015a\u0106 2  (POZIOM \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY), 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x19 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nDIM<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><strong>8 dialog&oacute;w</strong> przedstawiaj\u0105cych pracownik&oacute;w w r&oacute;\u017cnych sytuacjach w pracy -\nwprowadzenie s\u0142ownictwa u\u017cywanego w typowych sytuacjach w biurze oraz\npodczas podr&oacute;\u017cy s\u0142u\u017cbowej.<br />\nZestaw audio-\u0107wicze\u0144 po ka\u017cdej scenie - nauka poprawnej wymowy,\nutrwalanie poznanych s\u0142&oacute;w i zwrot&oacute;w, samodzielne tworzenie zda\u0144\nw j\u0119zyku angielskim, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci rozumienia ze s\u0142uchu.<br />\n<br />\nTematy  <br />\n<br />\n<strong>PODR&Oacute;\u017b W PRACY<br />\n</strong>\nUzyskiwanie informacji na temat Targ&oacute;w / Informacja lotnicza / W samolocie i na lotnisku / W recepcji hotelowej<br />\n<br />\n<strong>W BIURZE<br />\n</strong>Negocjacje / Wyra\u017canie opinii / Odbieranie telefon&oacute;w / Prezentacja firmy<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"> Zawarto\u015b\u0107:</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">CD - audio  + Ksi\u0105\u017ceczka, zawieraj\u0105ca teksty dialog&oacute;w, \u0107wicze\u0144\ni s\u0142owniczek (32 strony). Ca\u0142o\u015b\u0107 umieszczona w pude\u0142ku DVD\ni zafoliowana. Polska wersja j\u0119zykowa.\n<br />\n<br />\n</font></span>\n</p>\n', 'title': u'ANGIELSKI DLA ZAPRACOWANYCH, BUSINESS ENGLISH, CZ\u0118\u015a\u0106 2  (POZIOM \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY), 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602702/33', 'price': u'26,00', 'publisher': u'DIM', 'audio_time': u'71', 'authors': u'', 'external_id': u'367'}
{'category': u'DLA DZIECI/Wsp\xf3\u0142czesna literatura dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'M. Strza\u0142kowska, GIMNASTYKA DLA J\u0118ZYKA, KSI\u0104\u017bKA + 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2004<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="dane"><font face="Verdana" color="#666666">ISBN 83-7278-122-2</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="dane"><font face="Verdana" color="#666666">format 210 x 227 mm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nProducent:Media Rodzina<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Tom wierszy dla dzieci uznanej i nagradzanej autorki. Z w\u0142a\u015bciw\u0105 sobie\n\u0142atwo\u015bci\u0105 rymowania, lekko\u015bci\u0105 i dowcipem bawi si\u0119 ona s\u0142owami i do\nzabawy wci\u0105ga czytelnika.<br />\n<br />\nKsi\u0105\u017cka zosta\u0142a zilustrowana kola\u017cami\nsamej autorki (wyklejanymi we wtorki, a niekt&oacute;re kartki tak\u017ce we\nczwartki) i wzbogacona o p\u0142yt\u0119 CD, na kt&oacute;rej Piotr Fronczewski i Kevin\nAiston w mistrzowski spos&oacute;b interpretuj\u0105 wiersze z tomiku.\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'M. Strza\u0142kowska, GIMNASTYKA DLA J\u0118ZYKA, KSI\u0104\u017bKA + 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602703/33', 'price': u'24,90', 'publisher': u'Media Rodzina', 'audio_time': u'40', 'authors': u'M. Strza\u0142kowska', 'external_id': u'373'}
{'category': u'DLA NASTOLATK\xd3W', 'raw_title': u'J. K. Rowling, HARRY POTTER I KSI\u0104\u017b\u0118 P\xd3\u0141KRWI, 16CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: 2006<br />\nISBN: </span></font><span style="font-size: 8pt" class="dane"><font face="Verdana" color="#666666">83-7278-172-9</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">14,5x25 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Media \nRodzina<br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Na czym polega sekret nadprzyrodzonej mocy Czarnego Pana? Kto b\u0119dzie\nnowym nauczycielem obrony przed czarn\u0105 magi\u0105? Jaki jest cel\ntajemniczych i niebezpiecznych wypraw Dumbledore&rsquo;a? Kto b\u0119dzie wybrank\u0105\nserca Harry&rsquo;ego? I wreszcie, kto jest tytu\u0142owym Ksi\u0119ciem P&oacute;\u0142krwi i jak\u0105\nmisj\u0119 ma on do spe\u0142nienia?<br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'J. K. Rowling, HARRY POTTER I KSI\u0104\u017b\u0118 P\xd3\u0141KRWI, 16CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602704/33', 'price': u'69,00', 'publisher': u'Media Rodzina', 'audio_time': u'1212', 'authors': u'J. K. Rowling', 'external_id': u'375'}
{'category': u'DLA NASTOLATK\xd3W', 'raw_title': u'Antonina Doma\u0144ska, KRYSIA BEZIMIENNA, 4MC (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" style="color: #000066" color="#660033"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2001 <br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-89200-40-6</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666"> </font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">10,5x17,5 cm</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666"> </font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nProducent: \nMozaika<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Powie\u015b\u0107 historyczna dla m\u0142odzie\u017cy. Akcja toczy si\u0119 w Polsce w czasach\nAnny Jagiellonki. Krysia, przygarni\u0119ta z lito\u015bci sierota, dzi\u0119ki swym\nopiekunom trafia na dw&oacute;r kr&oacute;lewski. Nikt nie zna pochodzenia, wiadomo\ntylko, \u017ce na jej \u017cycie czyha tajemniczy m\u0119\u017cczyzna w czarnym p\u0142aszczu.\n<br />\n</font></span><strong><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\nAntonina Doma\u0144ska</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> </font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">(1853-1917)\n) - pisarka dla m\u0142odzie\u017cy.\nAutorka pe\u0142nych przyg&oacute;d i poczucia humoru powie\u015bci i opowiada\u0144 historycznych, kt&oacute;rych akcja rozgrywa si\u0119 g\u0142&oacute;wnie\nw Krakowie.  Spod jej pi&oacute;ra wysz\u0142y takie utwory jak: &quot;Paziowie kr&oacute;la Zygmunta&quot;\n(1910), &quot;Historia \u017c&oacute;\u0142tej ci\u017cemki&quot; (1913), &quot;Krysia\nBezimienna&quot; (1914), &quot;Hanusia Wierzynk&oacute;wna&quot; (1909), zbi&oacute;r ba\u015bni &quot;Przy\nkominku&quot; (1911). Uwa\u017cana za pierwowz&oacute;r Radczyni z &quot;Wesela&quot; Stanis\u0142awa\nWyspia\u0144skiego.\n<br />\n<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"></font>\n</p>\n', 'title': u'Antonina Doma\u0144ska, KRYSIA BEZIMIENNA, 4MC (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602705/33', 'price': u'18,00', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'320', 'authors': u'Antonina Doma\u0144ska', 'external_id': u'376'}
{'category': u' K\u0104CIK J\u0118ZYKOWY/Angielski', 'raw_title': u'ANGIELSKI, KURS PODSTAWOWY, 1CD  (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-922143-5-8</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x19 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nEdgard<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Z </span></font><strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Audio Kursem</span></font></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> szybko nauczysz porozumiewa\u0107 si\u0119 w j\u0119zyku\nangielskim w praktycznych sytuacjach, os\u0142uchasz si\u0119 z jego brzmieniem\noraz poznasz wymow\u0119 s\u0142&oacute;wek. Unikalna metoda kursu pozwala na nauk\u0119 nie\ntylko w domu, ale r&oacute;wnie\u017c podczas podr&oacute;\u017cy, w samochodzie i w drodze do\npracy. Spr&oacute;buj - efekty Ci\u0119 zaskocz\u0105!\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><strong><font face="Verdana" color="maroon"><span style="font-size: 8pt">SPIS \nTRE\u015aCI:</span></font></strong>\n</p>\n<table border="0" cellspacing="1" cellpadding="0" width="100%" class="tekst" align="center">\n\t<tbody>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 1 - Podstawowe zwroty i wyra\u017cenia<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 2 - Liczebniki, dni tygodnia, pory roku i czas<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 3 - Cz\u0142owiek i rodzina<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 4 - Cz\u0119\u015bci cia\u0142a, cechy charakteru, opis osoby<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 5 - Kolory, cz\u0119\u015bci garderoby, sklep i zakupy<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 6 - \u017bywno\u015b\u0107, jedzenie, restauracja<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 7 - Komunikacja i podr&oacute;\u017cowanie<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 8 - Wakacje, czas wolny i hobby<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 9 - W mie\u015bcie, pytanie o drog\u0119<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 10 - \u017bycie codzienne, dom, szko\u0142a, praca<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 11 - Wypadki, nag\u0142e zdarzenia, pomoc<br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t</tbody>\n</table>\n<p>\n<strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Dodatkowo w ksi\u0105\u017ceczce:</span></font></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<div align="left">\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font>\n</div>\n<div align="left">\n</div>\n<ul class="tekst">\n\t<div align="center">\n\t<div align="left">\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">przyst\u0119pne wyja\u015bnienie najwa\u017cniejszych zagadnie\u0144 gramatycznych \n\t</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">pe\u0142ne teksty wszystkich nagra\u0144 i dialog&oacute;w\n\t</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">s\u0142owniczek do ka\u017cdej lekcji\n\t</span></font></li>\n\t</div>\n\t<li>\n\t<div align="left">\n\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">odpowiedzi do \u0107wicze\u0144 \n\t</span></font><br />\n\t</div>\n\t<br />\n\t<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t<br />\n\t<br />\n\t</span></font></li>\n\t</div>\n</ul>\n', 'title': u'ANGIELSKI, KURS PODSTAWOWY, 1CD  (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602706/33', 'price': u'19,90', 'publisher': u'Edgard', 'audio_time': u'73', 'authors': u'', 'external_id': u'377'}
{'category': u' K\u0104CIK J\u0118ZYKOWY/Angielski', 'raw_title': u'ANGIELSKI, ADVENTURE (POZIOM: \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY), 1CD  (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-922143-2-3</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x19 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nEdgard<br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">SPIS \nTRE\u015aCI</span></font></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<table border="0" cellspacing="1" cellpadding="0" width="100%" class="tekst" align="center">\n\t<tbody>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><strong><font face="Verdana" color="#013101"><span style="font-size: 8pt">Unit 1 - Where to go and why</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">?<br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></strong></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 1 - Gorilla tracking<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td height="21"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 2 - Sightseeing in London<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 3 - Birdwatching<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 4 - Gap year<br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td height="44"><strong><font face="Verdana" color="#013101"><span style="font-size: 8pt">Unit 2 - Holiday of a lifetime<br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></strong></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 5 - An adventure tour of Africa<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 6 - Easter Island<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 7 - The Falkland Islands<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 8 - Specialist holidays<br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><strong><font face="Verdana" color="#013101"><span style="font-size: 8pt">Unit 3 - Extreme sports<br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></strong></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 9 - Rafting<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 10 - Mad keen on snowboarding<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 11 - Paragliding<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td height="135"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 12 - Climbing<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t<div align="left">\n\t\t\t<strong><font face="Verdana" color="#013101"><span style="font-size: 8pt">Dodatkowo w ksi\u0105\u017ceczce:</span></font></strong><font face="Verdana" color="#013101"><span style="font-size: 8pt">\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div align="left">\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<ul class="tekst">\n\t\t\t\t<div align="center">\n\t\t\t\t<div align="left">\n\t\t\t\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">pe\u0142ne teksty wszystkich nagra\u0144 i dialog&oacute;w\n\t\t\t\t</span></font></li>\n\t\t\t\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">s\u0142owniczek do ka\u017cdej lekcji\n\t\t\t\t</span></font></li>\n\t\t\t\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">odpowiedzi do \u0107wicze\u0144\n\t\t\t\t</span></font></li>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</ul>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t</tbody>\n</table>\n<font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font>\n', 'title': u'ANGIELSKI, ADVENTURE (POZIOM: \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY), 1CD  (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602707/33', 'price': u'23,00', 'publisher': u'Edgard', 'audio_time': u'73', 'authors': u'', 'external_id': u'378'}
{'category': u' K\u0104CIK J\u0118ZYKOWY/Angielski', 'raw_title': u'ANGIELSKI, AT WORK (POZIOM: \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY), 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-922143-0-7</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x19 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nEdgard<br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana" color="#000066"><span style="font-size: 8pt"><strong>SPIS \nTRE\u015aCI</strong></span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<table border="0" cellspacing="1" cellpadding="0" width="100%" class="tekst" align="center">\n\t<tbody>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana" color="#000066"><span style="font-size: 8pt"><strong>Unit 1 - Looking for a job</strong></span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 1 - How to apply for a job succesfully<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 2 - Recruiting for the new position<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 3 - Getting more information about the post<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 4 - Job interview - Sales Manager<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 5 - Job interview - waitress<br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana" color="#000066"><span style="font-size: 8pt"><strong>Unit 2 - At work</strong></span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 6 - Scheduling the working week<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 7 - Being late<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 8 - Asking for leave<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 9 - Getting promoted<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 10 - Talking about your job<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 11 - The balance between work and life<br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana" color="#000066"><span style="font-size: 8pt"><strong>Unit 3 - My ideal job</strong></span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 12 - A career in a big international company<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 13 - Freelance writer<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 14 - A self-employed cafe owner<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Lesson 15 - An artist<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t\t\t</span></font><strong><font face="Verdana" color="#013101"><span style="font-size: 8pt">Dodatkowo w ksi\u0105\u017ceczce:</span></font></strong><font face="Verdana" color="#013101"><span style="font-size: 8pt">\n\t\t\t<br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t<ul class="tekst">\n\t\t\t\t<div align="center">\n\t\t\t\t<div align="left">\n\t\t\t\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">pe\u0142ne teksty wszystkich nagra\u0144 i dialog&oacute;w\n\t\t\t\t</span></font></li>\n\t\t\t\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">s\u0142owniczek do ka\u017cdej lekcji\n\t\t\t\t</span></font></li>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t<div align="left">\n\t\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">odpowiedzi do \u0107wicze\u0144\n\t\t\t\t</span></font><br />\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\n\t\t\t\t<br />\n\t\t\t\t</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t\t\t\t</span></font></li>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</ul>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t</tbody>\n</table>\n', 'title': u'ANGIELSKI, AT WORK (POZIOM: \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY), 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602708/33', 'price': u'29,90', 'publisher': u'Edgard', 'audio_time': u'66', 'authors': u'', 'external_id': u'379'}
{'category': u' K\u0104CIK J\u0118ZYKOWY/Angielski', 'raw_title': u'ANGIELSKI, BUSINESS ENGLISH (POZIOM: \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY I ZAAWANSOWANY), 1CD  (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-922143-3-1</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x19 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nEdgard<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Audio Kurs Business English zawiera 13 r&oacute;\u017cnorodnych lekcji\nprezentuj\u0105cych teksty i dialogi zwi\u0105zane z biznesem i prac\u0105 zawodow\u0105.\nP\u0142yta przeznaczona jest dla os&oacute;b pracuj\u0105cych (lub chc\u0105cych pracowa\u0107) w\nzagranicznych firmach, utrzymuj\u0105cych kontakty s\u0142u\u017cbowe z cudzoziemcami\noraz wszystkich, kt&oacute;re chc\u0105 swobodnie pos\u0142ugiwa\u0107 si\u0119 j\u0119zykiem\nangielskim w \u017cyciu zawodowym. <br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\nSPIS \nTRE\u015aCI:</span></font></strong>\n</p>\n<table border="0" cellspacing="1" cellpadding="0" width="100%" class="tekst" align="center">\n\t<tbody>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><strong><font face="Verdana" color="#900143"><span style="font-size: 8pt">Unit 1 - The Company</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></strong></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 1 - Company structure<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 2 - IT<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 3 - Marketing<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 4 - The job of a brand manager<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 5 - Accountancy<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 6 - Company Annual Report<br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><strong><font face="Verdana" color="#900143"><span style="font-size: 8pt">Unit 2 - Doing business</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></strong></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 7 - Advertising<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 8 - Finance<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 9 - Networking<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 10 - Conference<br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><strong><font face="Verdana" color="#900143"><span style="font-size: 8pt">Unit 3 - Money and business</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font></strong></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 11 - Bank<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 12 - Internet banking<br />\n\t\t\t</span></font></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lesson 13 - The City of London &amp; Stock Exchange</span></font>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t</tbody>\n</table>\n<p>\n<strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Dodatkowo w ksi\u0105\u017ceczce:</span></font></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font>\n</p>\n<div align="left">\n</div>\n<ul class="tekst">\n\t<div align="center">\n\t<div align="left">\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">pe\u0142ne teksty wszystkich nagra\u0144 i dialog&oacute;w\n\t</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">s\u0142owniczek do ka\u017cdej lekcji\n\t</span></font></li>\n\t</div>\n\t<li>\n\t<div align="left">\n\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">odpowiedzi do \u0107wicze\u0144\n\t</span></font><br />\n\t</div>\n\t<br />\n\t<br />\n\t<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t</span></font></li>\n\t</div>\n</ul>\n', 'title': u'ANGIELSKI, BUSINESS ENGLISH (POZIOM: \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY I ZAAWANSOWANY), 1CD  (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602709/33', 'price': u'24,50', 'publisher': u'Edgard', 'audio_time': u'74', 'authors': u'', 'external_id': u'380'}
{'category': u' K\u0104CIK J\u0118ZYKOWY/Angielski', 'raw_title': u'ANGIELSKI, TRAVEL (POZIOM: \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY I ZAAWANSOWANY), 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-922143-1-5</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x19 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nEdgard<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">P\u0142yta przeznaczona jest dla os&oacute;b \u015brednio zaawansowanych (przynajmniej\npo roku nauki) oraz wszystkich, kt&oacute;rzy dawno nie mieli kontaktu z\nj\u0119zykiem lub chc\u0105 doskonali\u0107 rozumienie ze s\u0142uchu.\n<br />\n</font></span>\n</p>\n<p>\n<strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">SPIS TRE\u015aCI:</font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font>\n</p>\n<table border="0" cellspacing="1" cellpadding="0" width="100%" class="tekst" align="center">\n\t<tbody>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><strong><font face="Verdana" color="#003300"><span style="font-size: 8pt">Unit 1 - Planning a holiday</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</font></span></strong></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Lesson 1 - Where to go on holiday?<br />\n\t\t\t</font></span></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Lesson 2 - Skiing in Italy<br />\n\t\t\t</font></span></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Lesson 3 - The weather forecast<br />\n\t\t\t</font></span></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Lesson 4 - The News<br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</font></span></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><strong><font face="Verdana" color="#003300"><span style="font-size: 8pt">Unit 2 - During the trip</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</font></span></strong></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Lesson 5 - At the airport<br />\n\t\t\t</font></span></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Lesson 6 - At the railway station<br />\n\t\t\t</font></span></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Lesson 7 - Looking for a place to stay<br />\n\t\t\t</font></span></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Lesson 8 - Sightseeing<br />\n\t\t\t</font></span></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Lesson 9 - At the hotel<br />\n\t\t\t</font></span></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Lesson 10 - Renting a car<br />\n\t\t\t</font></span></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Lesson 11 - Customs<br />\n\t\t\t</font></span></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Lesson 12 - My last holiday<br />\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</font></span></td>\n\t\t</tr>\n\t</tbody>\n</table>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n<strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Dodatkowo w ksi\u0105\u017ceczce:</font></span></strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n<br />\n</font></span>\n</p>\n<ul class="tekst">\n\t<div align="center">\n\t<div align="left">\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">pe\u0142ne teksty wszystkich nagra\u0144 i dialog&oacute;w\n\t</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">s\u0142owniczek do ka\u017cdej lekcji\n\t</font></span></li>\n\t</div>\n\t<li>\n\t<div align="left">\n\t<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">odpowiedzi do \u0107wicze\u0144\n\t</font></span><br />\n\t</div>\n\t<br />\n\t<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t<br />\n\t</span></font></li>\n\t</div>\n</ul>\n', 'title': u'ANGIELSKI, TRAVEL (POZIOM: \u015aREDNIO ZAAWANSOWANY I ZAAWANSOWANY), 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602710/33', 'price': u'23,99', 'publisher': u'Edgard', 'audio_time': u'71', 'authors': u'', 'external_id': u'381'}
{'category': u' K\u0104CIK J\u0118ZYKOWY/W\u0142oski', 'raw_title': u'W\u0141OSKI, KURS PODSTAWOWY, 1CD  (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-922143-6-6</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">13,5x19 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nEdgard<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Kurs podstawowy przeznaczony jest dla os&oacute;b pocz\u0105tkuj\u0105cych,\nzaczynaj\u0105cych nauk\u0119 oraz tych, kt&oacute;re chcia\u0142yby szybko przypomnie\u0107 sobie\npodstawy j\u0119zyka w\u0142oskiego i przygotowa\u0107 si\u0119 do podr&oacute;\u017cy. Obejmuje 11\nlekcji ucz\u0105cych blisko 1000 najbardziej potrzebnych s\u0142&oacute;w i zwrot&oacute;w, np.\n</span></font><strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">pytanie o drog\u0119, zakupy, restauracja, rozmowa o prac\u0119, nag\u0142e zdarzenia</span></font></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\noraz mini-podr\u0119cznik zawieraj\u0105cy najwa\u017cniejsze informacje gramatyczne.\nNa p\u0142ycie, opr&oacute;cz nauki s\u0142&oacute;wek metod\u0105 powtarzania, znajduj\u0105 si\u0119 tak\u017ce\ndialogi oraz \u0107wiczenia utrwalaj\u0105ce.\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">SPIS TRE\u015aCI:</span></font></strong>\n</p>\n<table border="0" cellspacing="1" cellpadding="0" width="100%" class="tekst" align="center">\n\t<tbody>\n\t\t<tr align="left">\n\t\t\t<td>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 1 - Podstawowe zwroty i wyra\u017cenia \n\t\t\t<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr align="left">\n\t\t\t<td>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 2 - Liczebniki, dni tygodnia, pory roku i czas<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr align="left">\n\t\t\t<td>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 3 - Cz\u0142owiek i rodzina<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr align="left">\n\t\t\t<td>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 4 - Cz\u0119\u015bci cia\u0142a, cechy charakteru, opis osoby<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr align="left">\n\t\t\t<td>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 5 - Kolory, cz\u0119\u015bci garderoby, sklep i zakupy<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr align="left">\n\t\t\t<td>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 6 - \u017bywno\u015b\u0107, jedzenie, restauracja<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr align="left">\n\t\t\t<td>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 7 - Komunikacja i podr&oacute;\u017cowanie<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr align="left">\n\t\t\t<td>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 8 - Wakacje, czas wolny i hobby<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr align="left">\n\t\t\t<td>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 9 - W mie\u015bcie, pytanie o drog\u0119<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr align="left">\n\t\t\t<td>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 10 - \u017bycie codzienne, dom, szko\u0142a, praca<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr align="left">\n\t\t\t<td>\n\t\t\t<p>\n\t\t\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Lekcja 11 - Wypadki, nag\u0142e zdarzenia, pomoc<br />\n\t\t\t</span></font>\n\t\t\t</p>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t</tbody>\n</table>\n<p>\n<strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Dodatkowo w ksi\u0105\u017ceczce:</span></font></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<div align="left">\n</div>\n<ul class="tekst">\n\t<div align="center">\n\t<div align="left">\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">przyst\u0119pne wyja\u015bnienie najwa\u017cniejszych zagadnie\u0144 gramatycznych\n\t</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">pe\u0142ne teksty wszystkich nagra\u0144 i dialog&oacute;w\n\t</span></font></li>\n\t<li><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">s\u0142owniczek do ka\u017cdej lekcji\n\t</span></font></li>\n\t</div>\n\t<li>\n\t<div align="left">\n\t<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">odpowiedzi do \u0107wicze\u0144\n\t</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><br />\n\t</div>\n\t<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n\t<br />\n\t</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n\t<br />\n\t</span></font></li>\n\t</div>\n</ul>\n', 'title': u'W\u0141OSKI, KURS PODSTAWOWY, 1CD  (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602711/33', 'price': u'19,90', 'publisher': u'Edgard', 'audio_time': u'73', 'authors': u'', 'external_id': u'382'}
{'category': u'DLA DZIECI/Wsp\xf3\u0142czesna literatura dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'N. Ga\u0142czy\u0144ska, O WR\xd3\u017bKACH I CZARODZIEJACH, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#613202"><span style="font-size: 8pt"></span></font><font face="Verdana" size="1" color="#666666">rok \nwydania: 2005<br />\n</font><font face="Verdana" size="1">ISBN 83-923282-0-5\n</font><font face="Verdana" size="1" color="#666666"><br />\n</font><font face="Verdana" size="1" color="#666666">format: 14x12 \ncm</font><font face="Verdana" size="1"> </font><font face="Verdana" size="1" color="#666666"><br />\nProducent:Ezbook<br />\n<br />\n</font><font face="Verdana" size="1">Wspania\u0142y bajkowy \u015bwiat, pe\u0142en dobrych wr&oacute;\u017cek, pi\u0119knych ksi\u0119\u017cniczek i\nzwierz\u0105t m&oacute;wi\u0105cych ludzkim g\u0142osem. <br />\nNa p\u0142ytach znajduje si\u0119 8 bajek: &quot;Rudy lis&quot;, &quot;Naneta i Lew&quot;,\n&quot;Czarodziejstwa kr&oacute;lowej Cygan&oacute;w&quot;, &quot;Agnieszka - Skrawek Nieba&quot; , &quot;Dary\nzwierz\u0105tek&quot; , &quot;Ma\u0142gorzata i dzwoneczki&quot; , &quot;Ksi\u0119\u017cniczka Zza Morza&quot; ,\n&quot;Bajard&quot;. Bajki dla dzieci od 5 lat.\n</font><font face="Verdana" size="1" color="#666666"><br />\n</font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'N. Ga\u0142czy\u0144ska, O WR\xd3\u017bKACH I CZARODZIEJACH, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602712/33', 'price': u'28,00', 'publisher': u'ezbook', 'audio_time': u'160', 'authors': u'N. Ga\u0142czy\u0144ska', 'external_id': u'384'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Klasyka \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Antoni Czechow, NIED\u0179WIED\u0179, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" size="1" style="background-color: #ffffff; color: #666666" color="#666666">rok \nwydania: 2005<br />\n</font><span style="background-color: #ffffff; color: #666666" class="dane"><font face="Verdana" size="1">ISBN </font></span><font face="Verdana" size="1" style="background-color: #ffffff; color: #666666">83-60080-09-7\n</font><font face="Verdana" size="1" style="background-color: #ffffff; color: #666666" color="#666666"><br />\n</font><span style="background-color: #ffffff; color: #666666" class="dane"><font face="Verdana" size="1">format </font></span><font face="Verdana" size="1" style="background-color: #ffffff; color: #666666">14,5x12,5 cm\n<br />\n</font><font face="Verdana" size="1" color="#666666"><span style="background-color: #ffffff; color: #666666">Producent:Mozaika</span><br />\n</font>\n</p>\n<div style="text-align: center">\n</div>\n<p>\n<font face="Verdana" size="1">Znakomite s\u0142uchowisko, burzliwy przebieg i zaskakuj\u0105cy \nfina\u0142. Kobieta, m\u0119\u017cczyzna, emocje...Tre\u015bci wiecznie aktualne.</font><font face="Verdana" size="1" color="#666666"><br />\n</font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Antoni Czechow, NIED\u0179WIED\u0179, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602713/33', 'price': u'9,96', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'28', 'authors': u'Antoni Czechow', 'external_id': u'386'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Klasyka \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Artur C. Doyle, PRZYGODY SHERLOCKA HOLMESA, 4CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: 2006<br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-family: \'Times New Roman\'; font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">83-89483-00-9</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: 14x12,5 \ncm\n<br />\nProducent: BrainCo<br />\n</span></font>\n</p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">&bdquo;<strong>Przygody Sherlocka Holmesa</strong>&rdquo;, zbi&oacute;r opowiada\u0144, w kt&oacute;rych pojawia si\u0119 s\u0142awny detektyw, Sherlock Holmes, ukazuje si\u0119 w postaci <strong>audiobooka</strong> w interpretacji Krzysztofa Stawowego. Tw&oacute;rc\u0105 postaci Holmesa jest oczywi\u015bcie Arthur Conan Doyle, szkocki pisarz, a przy okazji spirytysta, wolnomularz i mi\u0142o\u015bnik boksu. Wszystkie pasje pisarza w wi\u0119kszym lub mniejszym stopniu odnajdziemy w jego literackim dorobku, kt&oacute;ry obejmuje mi\u0119dzy innymi takie pozycje jak: powie\u015bci &bdquo;Studium w szkar\u0142acie&rdquo;, &bdquo;Znak czterech&rdquo;, &bdquo;Pies Baskerville&rsquo;&oacute;w&rdquo;, &bdquo;Dolina trwogi&rdquo;, czy zbiory opowiada\u0144: &bdquo;Wspomnienia Sherlocka Holmesa&rdquo;, &bdquo;Powr&oacute;t Sherlocka Holmesa&rdquo;, &bdquo;Jego ostatni uk\u0142on&rdquo;.</font></span>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">W &bdquo;<strong>Przygodach Sherlocka Holmesa</strong>&rdquo; s\u0142uchacze <strong>audiobooka</strong> znajd\u0105 nast\u0119puj\u0105ce tytu\u0142y: &bdquo;Srebrna gwiazda&rdquo;, &bdquo;\u017b&oacute;\u0142ta twarz&rdquo;, &bdquo;Trzej studenci&rdquo;, &bdquo;Stowarzyszenie Czerwonych G\u0142&oacute;w&rdquo;, &bdquo;B\u0142\u0119kitny karbunku\u0142&rdquo;, &bdquo;Umieraj\u0105cy detektyw&rdquo;.</font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Fragment &bdquo;<strong>Przyg&oacute;d Sherlocka Holmesa</strong>&rdquo;:</font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">&quot;To jedna z tych spraw, w kt&oacute;rych sztuka dedukcji powinna s\u0142u\u017cy\u0107 raczej analizowaniu istniej\u0105cych fakt&oacute;w ni\u017c szukaniu nowych. Tragedia jest tak niezwyk\u0142a i dotyczy tak wielu os&oacute;b, \u017ce cierpimy na nadmiar domys\u0142&oacute;w i hipotez. Trudo\u015b\u0107 polega na tym, by oddzieli\u0107 niepodwa\u017calne fakty od spekulacji reporter&oacute;w. Potem, maj\u0105c ju\u017c solidne podstawy, b\u0119dziemy musieli si\u0119 zastanowi\u0107 jakie nale\u017cy wyci\u0105gn\u0105\u0107 wnioski i na czym opiera sie ca\u0142a tajemnica...&quot;</font></span>\n</p>\n<strong><span style="font-size: 8pt"><span style="font-family: Verdana">Arthur Conan Doyle &ndash; </span></span></strong><span style="font-size: 8pt"><span style="font-family: Verdana">(w\u0142. Sir Arthur Ignatius Conan Doyle, ur. 22 maja 1859 w Edynburgu, zm. 7 lipca 1930 w Crowborough)</span><strong><span style="font-family: Verdana"> &ndash;</span></strong><span style="font-family: Verdana">\nszkocki pisarz, wolnomularz, spirytysta, czo\u0142owy przedstawiciel nurtu \npowie\u015bci detektywistycznych, w kt&oacute;rych g\u0142&oacute;wnym bohaterem jest Sherlock \nHolmes. Doyle pochodzi\u0142 z ubogiej arystokratycznej rodziny. Uko\u0144czy\u0142 \nstudia medyczne i do Roku 1890 prowadzi\u0142 praktyk\u0119 lekarsk\u0105. P&oacute;\u017aniej \nzaj\u0105\u0142 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie pisarstwem. Opr&oacute;cz utwor&oacute;w kryminalnych pisa\u0142 \nr&oacute;wnie\u017c powie\u015bci historyczne, fantastyczno-naukowe, sensacyjne i ksi\u0105\u017cki\nniebeletrystyczne.&nbsp;</span><span style="font-family: Verdana"></span></span>\n', 'title': u'Artur C. Doyle, PRZYGODY SHERLOCKA HOLMESA, 4CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602714/33', 'price': u'20,50', 'publisher': u'BrainCo', 'audio_time': u'288', 'authors': u'Artur C. Doyle', 'external_id': u'387'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Klasyka \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Artur C. Doyle, SHERLOCK HOLMES I TRZEJ STUDENCI, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: 2006<br />\nISBN: 83-60080-10-0 \n<br />\nformat: 14x12,5 \ncm\n<br />\nProducent: Mozaika<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n&bdquo;<strong>Sherlock Holmes i trzej studenci</strong>&rdquo;, jedno z opowiada\u0144, w kt&oacute;rych pojawia si\u0119 s\u0142awny detektyw, Sherlock Holmes, ukazuje si\u0119 w postaci <strong>audiobooka</strong> w interpretacji Wiktora Zborowskiego. Tw&oacute;rc\u0105 postaci Holmesa jest oczywi\u015bcie Arthur Conan Doyle, szkocki pisarz, a przy okazji spirytysta, wolnomularz i mi\u0142o\u015bnik boksu. Wszystkie pasje pisarza w wi\u0119kszym lub mniejszym stopniu odnajdziemy w jego literackim dorobku, kt&oacute;ry obejmuje mi\u0119dzy innymi takie pozycje jak: powie\u015bci &bdquo;Studium w szkar\u0142acie&rdquo;, &bdquo;Znak czterech&rdquo;, &bdquo;Pies Baskerville&rsquo;&oacute;w&rdquo;, &bdquo;Dolina trwogi&rdquo;, czy zbiory opowiada\u0144: &bdquo;Przygody Sherlocka Holmesa&rdquo;, &bdquo;Wspomnienia Sherlocka Holmesa&rdquo;, &bdquo;Powr&oacute;t Sherlocka Holmesa&rdquo;, &bdquo;Jego ostatni uk\u0142on&rdquo;.</font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Fragment &bdquo;<strong>Sherlocka Holmesa i trzech student&oacute;w</strong>&rdquo;:</font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">&quot;To tylko przypuszczenie - m&oacute;wi\u0142 Holmes z \u0142agodn\u0105 perswazj\u0105 - przyznaj\u0119, i\u017c nie mog\u0119 tego dowie\u015b\u0107. Ale wydaje mi sie prawdopodobne, \u017ce natychmiast po odej\u015bciu st\u0105d pana profesora uwolni\u0142 pan cz\u0142owieka ukrywaj\u0105cego si\u0119 w jego sypialni...&quot;</font></span>\n</p>\n<p>\n<strong><span style="font-size: 8pt"><span style="font-family: Verdana">Arthur Conan Doyle &ndash; </span></span></strong><span style="font-size: 8pt"><span style="font-family: Verdana">(w\u0142. Sir Arthur Ignatius Conan Doyle, ur. 22 maja 1859 w Edynburgu, zm. 7 lipca 1930 w Crowborough)</span><strong><span style="font-family: Verdana"> &ndash;</span></strong><span style="font-family: Verdana">\nszkocki pisarz, wolnomularz, spirytysta, czo\u0142owy przedstawiciel nurtu \npowie\u015bci detektywistycznych, w kt&oacute;rych g\u0142&oacute;wnym bohaterem jest Sherlock \nHolmes. Doyle pochodzi\u0142 z ubogiej arystokratycznej rodziny. Uko\u0144czy\u0142 \nstudia medyczne i do Roku 1890 prowadzi\u0142 praktyk\u0119 lekarsk\u0105. P&oacute;\u017aniej \nzaj\u0105\u0142 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie pisarstwem. Opr&oacute;cz utwor&oacute;w kryminalnych pisa\u0142 \nr&oacute;wnie\u017c powie\u015bci historyczne, fantastyczno-naukowe, sensacyjne i ksi\u0105\u017cki\nniebeletrystyczne.&nbsp;</span><span style="font-family: Verdana"></span></span>\n</p>\n', 'title': u'Artur C. Doyle, SHERLOCK HOLMES I TRZEJ STUDENCI, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602715/33', 'price': u'19,90', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'53', 'authors': u'Artur C. Doyle', 'external_id': u'389'}
{'category': u'LITERATURA POLSKA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura polska', 'raw_title': u'Joanna Szczepkowska, FELIETONY NA JEDEN G\u0141OS, 4CD (audiobook)', 'description': u'<div style="text-align: center">\n<font face="Verdana" color="#666666"></font><font face="Verdana" size="1" color="#666666"><span style="color: #666666">rok \nwydania: 2006</span></font><br />\n<span class="dane" style="color: #666666"><font face="Verdana" size="1">ISBN </font></span><font face="Verdana" size="1" style="color: #666666">83-60313-03-2</font><br />\n<font face="Verdana" color="#666666" style="color: #666666"><span style="font-size: 8pt">format: \n</span></font><span class="format" style="font-size: 8pt; color: #666666"><font face="Verdana">14,5x24,5 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666" style="color: #666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><font face="Verdana" size="1" color="#666666" style="color: #666666"><br />\nProducent: \nAleksandria</font>\n</div>\n<p>\n&nbsp;Felietony to w\u0142a\u015bciwie przewodnik\npo subtelno\u015bciach, manowcach i zakamarkach widzialnej, lecz cz\u0119sto\nniezauwa\u017canej rzeczywisto\u015bci. To mo\u017ce nawet nie zbiory felieton&oacute;w, ale zbiory\nzapatrze\u0144, refleksji i zamy\u015ble\u0144 nad kondycja \u015bwiata, kt&oacute;ry sami stwarzamy.\nAutorka dyskretnie wyostrza kontury opisywanych zachowa\u0144 i zdarze\u0144. Unika\nmoralizatorstwa, ale spostrzegawczym pozostawia klucz&hellip;\n</p>\n<div style="text-align: justify">\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Ksi\u0105\u017cka zawiera wyb&oacute;r \nfelieton&oacute;w, kt&oacute;re autorka pisze od 1999 roku do &bdquo;Wysokich Obcas&oacute;w&rdquo;, dodatku do \nGazety Wyborczej oraz wyb&oacute;r felieton&oacute;w z &quot;Go\u0144ca Teatralnego&quot;. Felietony by\u0142y \npublikowane drukiem w ksi\u0105\u017ckach: <em>&bdquo;Drugie \npodw&oacute;rko&rdquo;</em>, &bdquo;</span><em><span style="font-size: 8pt">Sze\u015b\u0107 minut przed \nczasem&rdquo;.</span></em></font>\n</p>\n</div>\n<p>\n<span style="font-family: Verdana; font-size: 8pt"><font face="Verdana">Z nieprzejednanym uporem\nomija\u0142em felietony pani Szczepkowskiej, cho\u0107 zdj\u0119cie w Wysokich obcasach by\u0142o\nnaprawd\u0119 pi\u0119kne i zawsze potrafi\u0142o mnie na chwil\u0119 zatrzyma\u0107. Tekst tylko omiata\u0142em\nspojrzeniem, szybko kartkowa\u0142em pozosta\u0142e strony i odk\u0142ada\u0142em babsk\u0105 gazet\u0119&hellip;<br />\nNie pami\u0119tam, dlaczego w\njednym z felieton&oacute;w przeczyta\u0142em pierwszy akapit. Kiedy ju\u017c go mia\u0142em za sob\u0105, poczu\u0142em\nch\u0119\u0107 przeczytania drugiego. Kiedy sko\u0144czy\u0142em drugi, przeczyta\u0142em trzeci,\nczwarty i wszystkie nast\u0119pne&hellip; Chwil\u0119 p&oacute;\u017aniej przerzuca\u0142em ju\u017c stert\u0119 starych\nczasopism w poszukiwaniu kolejnych\nfelieton&oacute;w. Od tego czasu nieustannie odczuwam g\u0142&oacute;d&hellip;</font></span><span style="font-size: 8pt"> </span>\n</p>\n<div>\n<span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</div>\n<p>\n<font face="Verdana" size="1"> </font>\n</p>\n', 'title': u'Joanna Szczepkowska, FELIETONY NA JEDEN G\u0141OS, 4CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602716/33', 'price': u'42,00', 'publisher': u'Aleksandria', 'audio_time': u'280', 'authors': u'Joanna Szczepkowska', 'external_id': u'391'}
{'category': u'LITERATURA POLSKA/Wsp\xf3\u0142czesna literatura polska', 'raw_title': u'Janusz Rautszko, WI\u0118CEJ NI\u017b BY\u0106 (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#000099"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2004<br />\nformat: \n</span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">14x12,5 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Fundacja Nasza Przysz\u0142o\u015b\u0107<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#000099"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<strong>11 wrze\u015bnia 2001 roku</strong></span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">, w chwili ataku na </span></font><font face="Verdana" color="#000099"><span style="font-size: 8pt"><strong>World Trade Center</strong></span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">, na 82.\npi\u0119trze P&oacute;\u0142nocnej Wie\u017cy znajduje si\u0119 Polka, Leokadia G\u0142ogowska, dla\nkt&oacute;rej dok\u0142adnie o godzinie 8.46 rozpocznie si\u0119 dzie\u0144 najwi\u0119kszej w\n\u017cyciu pr&oacute;by... Najwa\u017cniejszym zadaniem ka\u017cdego z nas w ziemskiej\nw\u0119dr&oacute;wce do Nieba jest d\u0105\u017cenie do tego, by wci\u0105\u017c wi\u0119cej by\u0107. Okazuje\nsi\u0119 jednak, \u017ce w naszym \u017cyciu s\u0105 takie dni, dni pr&oacute;by, w kt&oacute;rych\n&quot;wi\u0119cej by\u0107&quot; to za ma\u0142o...<br />\nW\u0105tek World Trade Center jest powodem, a\nnawet pretekstem do tego, by opowiedzie\u0107 s\u0142uchaczom co\u015b wi\u0119cej. Dlatego\nte\u017c s\u0142uchaj\u0105c, prze\u017cywamy z jej g\u0142&oacute;wn\u0105 bohaterk\u0105 trudny, a zarazem\njak\u017ce pogodny czas nauki w Liceum Si&oacute;str Niepokalanek w Wa\u0142brzychu,\nprze\u017cywamy okres Duszpasterstwa Akademickiego w Zielonej G&oacute;rze i wraz z\nni\u0105 do\u015bwiadczamy trudnych decyzji, zwi\u0105zanych z emigracj\u0105 do Niemiec i\nStan&oacute;w Zjednoczonych. Opowiadanie pomaga dostrzec jak to, co prze\u017cywamy\ndzi\u015b, ma swoje odniesienie do przysz\u0142o\u015bci...</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> <br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><a href="http://www.audiobook.home.pl/shop_samples/2006/wiecej_niz_byc.MP3"><font face="Verdana"><br />\n</font></a></span>\n</p>\n', 'title': u'Janusz Rautszko, WI\u0118CEJ NI\u017b BY\u0106 (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602717/33', 'price': u'25,00', 'publisher': u'Fundacja Nasza Przysz\u0142o\u015b\u0107', 'audio_time': u'0', 'authors': u'Janusz Rautszko', 'external_id': u'392'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, HISTORIA STARO\u017bYTNA, NAJSTARSZE CYWILIZACJE, NR 1, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">5905548572406\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&bdquo;Dzieje Ziemi liczymy w miliardach i milionach\nlat. Dzieje cz\u0142owieka w setkach tysi\u0119cy. Dzieje cywilizacji trwaj\u0105\nzaledwie kilka tysi\u0119cy lat. Narodziny cywilizacji, kt&oacute;re zapocz\u0105tkowa\u0142o\nprzej\u015bcie do osiad\u0142ego trybu \u017cycia, jakie dokona\u0142o si\u0119 w ramach tak\nzwanej &bdquo;rewolucji neolitycznej&rdquo; pocz\u0105tkowo na Bliskim Wschodzie, na\nobszarze tak zwanego \u017byznego P&oacute;\u0142ksi\u0119\u017cyca, rozci\u0105gaj\u0105cego si\u0119 od Morza\n\u015ar&oacute;dziemnego po Mezopotami\u0119, a z czasem rozprzestrzeni\u0142o si\u0119 na inne\nobszary. &bdquo;Rewolucja neolityczna&rdquo; oznacza\u0142a udomowienie zwierz\u0105t i\nopanowanie techniki uprawy ro\u015blin. W jej wyniku cz\u0142owiek z my\u015bliwego\nsta\u0142 si\u0119 rolnikiem i hodowc\u0105. Przeszed\u0142 do osiad\u0142ego trybu \u017cycia.\nNajpierw tworzy\u0142 niewielkie osady, kt&oacute;re z czasem sta\u0142y si\u0119 coraz\nwi\u0119ksze. W pewnym momencie rodzi si\u0119 cywilizacja. .....&rdquo;</span></font>\n<font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"> <br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Wyk\u0142ady zosta\u0142y przygotowane w celu urozmaicenia prowadzonych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych \nz historii, jako materia\u0142 dla poszerzenia wiedzy poza podr\u0119cznikowej dla uczni&oacute;w. <br />\nCiekawostki i odniesienia do \u017ar&oacute;de\u0142 historycznych, odkryj\u0105 przed s\u0142uchaczami \nnieznane fakty z historii, gwarantuj\u0105c \u0142atwy i dog\u0142\u0119bny spos&oacute;b zdobywania wiedzy. <br />\nDost\u0119pne w postaci pojedynczych wyk\u0142ad&oacute;w, szczeg&oacute;lnie przydatne dla os&oacute;b, kt&oacute;re samodzielnie chc\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 do egzamin&oacute;w, sprawdzian&oacute;w lub nie mog\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach lekcyjnych. <br />\nSeria wyk\u0142ad&oacute;w to doskona\u0142y prezent dla os&oacute;b, kt&oacute;re pasjonuj\u0105 si\u0119 histori\u0105. \n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, HISTORIA STARO\u017bYTNA, NAJSTARSZE CYWILIZACJE, NR 1, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602718/33', 'price': u'4,13', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'30', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'393'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, NAJSTARSZE CYWILIZACJE STARO\u017bYTNEJ GRECJI. KRETA I MYKENY, NR 2, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: \n5905548572413\n<br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&bdquo;Spotkanie z antyczn\u0105 Grecj\u0105 zacznijmy od s\u0142&oacute;w wielkiego, greckiego\npoety &ndash; Homera, kt&oacute;ry w ksi\u0119dze XX &bdquo;Odysei&rdquo; tak powiada: &bdquo;Jest po\n\u015brodku ciemnego jak wino morza ziemia niejaka, Kreta, pi\u0119kna i \u017cyzna.\nWok&oacute;\u0142 wod\u0105 oblana ludzi tam \u0107ma.&rdquo; Zajmuj\u0105ca powierzchni\u0119 8390 km\nkwadratowych, g&oacute;rzysta i skalista wyspa, po\u0142o\u017cona 100 km od Peloponezu\ni 170 km od Afryki, jest kolebk\u0105 pierwszej z wielkich cywilizacji\n\u015bwiata greckiego. Szczyt \u015bwietno\u015bci prze\u017cy\u0142a w drugim tysi\u0105cleciu\np.n.e. Z tego w\u0142a\u015bnie okresu pochodz\u0105 obszerne, zadziwiaj\u0105ce wygod\u0105 i\npi\u0119knem pa\u0142ace. Najokazalszy z nich zbudowano w Knossos, kt&oacute;rego kr&oacute;l\nzdo\u0142a\u0142 prawdopodobnie narzuci\u0107 swoj\u0105 w\u0142adz\u0119 innym, mniejszym o\u015brodkom.\nTzw. starsze lub pierwsze pa\u0142ace krete\u0144skie datuje si\u0119 na pocz\u0105tek\ndrugiego tysi\u0105clecia p.n.e. Rozw&oacute;j Krety uleg\u0142 w&oacute;wczas wyra\u017anemu\nprzy\u015bpieszeniu. ...&rdquo;\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#990000"><span style="font-size: 8pt"><strong>Prof. Ryszard Kulesza</strong></span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"> zajmuje si\u0119\nhistori\u0105 staro\u017cytn\u0105, jest cenionym przez student&oacute;w wyk\u0142adowc\u0105, autorem\nwielu prac naukowych (m. in. Zjawisko korupcji w Atenach V-IV wieku\np.n.e., Warszawa 1994; Die Bestechung im politischen Leben des Athens\nim 5. und 4. Jhs. v. Chr., Konstanz 1995; Polis apolis, Warszawa 1998;\nArgos. Szkice z dziej&oacute;w p[olitycznych miasta w V wieku p.n.e., Warszawa\n2004), popularnonaukowych (Ateny Peryklesa, Warszawa 1994; Maraton,\nWarszawa 1995; Ateny-Sparta 431-404 p.n.e. (Wojna peloponeska),\nWarszawa 1997; Staro\u017cytna Sparta, Pozna\u0144 2003) oraz podr\u0119cznik&oacute;w (\u015awiat\nstaro\u017cytny, Warszawa 1997 (I wyd.); Staro\u017cytno\u015b\u0107 podr\u0119cznik dla\ngimnazjum, Warszawa 1999 (I wyd.); Staro\u017cytno\u015b\u0107. Podr\u0119cznik dla liceum,\nWarszawa 2003 (I wyd.). Ostatnie dzie\u0142o prof. Kuleszy ukazuje w nowym\n\u015bwietle dzieje staro\u017cytnej Sparty (Sparta w V-IV wieku p.n.e., Warszawa\n2003). \n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, NAJSTARSZE CYWILIZACJE STARO\u017bYTNEJ GRECJI. KRETA I MYKENY, NR 2, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602719/33', 'price': u'9,90', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'58', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'394'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, \u015aWIAT GRECKICH POLEIS, NR 3, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#006600"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">5905548572420\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> <br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">&bdquo;Na prze\u0142omie drugiego i pierwszego tysi\u0105clecia przed nasz\u0105 er\u0105 zwi\u0105zki\nz kultur\u0105 myke\u0144sk\u0105 uleg\u0142y zerwaniu. Kilka nast\u0119pnych, tzw. Ciemnych\nWiek&oacute;w, up\u0142yn\u0119\u0142o pod znakiem wyra\u017anego zubo\u017cenia cywilizacji.\nZasadnicze przemiany rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w VIII w przed nasz\u0105 er\u0105. Sk\u0142ada\u0142\nsi\u0119 na nie zesp&oacute;\u0142 zjawisk, kt&oacute;re doprowadzi\u0142y do narodzin klasycznej\nGrecji. Komunikacja spo\u0142eczna uzyska\u0142a nowy \u015brodek przekazu w postaci\npisma alfabetycznego. Na VIII-VI wiek przed nasz\u0105 er\u0105 przypadaj\u0105 te\u017c\npocz\u0105tki literatury, filozofii, monumentalnej architektury. \u015awiat\ngrecki gwa\u0142townie rozszerzy\u0142 w tym okresie swoje granice, obejmuj\u0105c w\nwyniku akcji osadniczej zwanej Wielk\u0105 Kolonizacj\u0105, wiele nowych\nobszar&oacute;w w basenie Morza \u015ar&oacute;dziemnego i Morza Czarnego. ...&rdquo;\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> <br />\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#422100"><span style="font-size: 8pt"><strong>Prof. Ryszard Kulesza</strong> zajmuje si\u0119\nhistori\u0105 staro\u017cytn\u0105, jest cenionym przez student&oacute;w wyk\u0142adowc\u0105, autorem\nwielu prac naukowych (m. in. Zjawisko korupcji w Atenach V-IV wieku\np.n.e., Warszawa 1994; Die Bestechung im politischen Leben des Athens\nim 5. und 4. Jhs. v. Chr., Konstanz 1995; Polis apolis, Warszawa 1998;\nArgos. Szkice z dziej&oacute;w p[olitycznych miasta w V wieku p.n.e., Warszawa\n2004), popularnonaukowych (Ateny Peryklesa, Warszawa 1994; Maraton,\nWarszawa 1995; Ateny-Sparta 431-404 p.n.e. (Wojna peloponeska),\nWarszawa 1997; Staro\u017cytna Sparta, Pozna\u0144 2003) oraz podr\u0119cznik&oacute;w (\u015awiat\nstaro\u017cytny, Warszawa 1997 (I wyd.); Staro\u017cytno\u015b\u0107 podr\u0119cznik dla\ngimnazjum, Warszawa 1999 (I wyd.); Staro\u017cytno\u015b\u0107. Podr\u0119cznik dla liceum,\nWarszawa 2003 (I wyd.). Ostatnie dzie\u0142o prof. Kuleszy ukazuje w nowym\n\u015bwietle dzieje staro\u017cytnej Sparty (Sparta w V-IV wieku p.n.e., Warszawa\n2003). \n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, \u015aWIAT GRECKICH POLEIS, NR 3, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602720/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'56', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'395'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, STARO\u017bYTNE ATENY, NR 4, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#003399"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: \n5905548572413\n<br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n</span></font><br />\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n&bdquo;Najni\u017csz\u0105 grup\u0119 ludno\u015bci Aten stanowili niewolnicy. Dla staro\u017cytnych\nGrek&oacute;w istnienie niewolnictwa by\u0142o oczywisto\u015bci\u0105. Nie wyobra\u017cano sobie\n\u015bwiata bez niewolnik&oacute;w. Arystoteles tak o tym pisa\u0142: &bdquo;Jak do\nokre\u015blonych kunszt&oacute;w niezb\u0119dne s\u0105 potrzebne w\u0142a\u015bciwe narz\u0119dzia, je\u015bli\ndzie\u0142o ma by\u0107 odpowiednio wykonane i wyko\u0144czone tak i do gospodarstwa\ndomowego. Z narz\u0119dzi jedne s\u0105 martwe, inne \u017cywe. Tak na przyk\u0142ad dla\nsternika ster jest narz\u0119dziem martwym, jego za\u015b zast\u0119pca narz\u0119dziem\n\u017cywym. Pomocnik bowiem stanowi rodzaj narz\u0119dzia przy wykonywaniu pracy.\nOdpowiednio do tego tak\u017ce i w gospodarstwie domowym rzeczy, jakie si\u0119\nposiada s\u0105 narz\u0119dziem do \u017cycia. Posiad\u0142o\u015b\u0107 jest sum\u0105 takich narz\u0119dzi a\nniewolnik \u017cyw\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105. Jest za\u015b narz\u0119dziem ponad narz\u0119dzia ka\u017cdy\ns\u0142uga. ....&rdquo;<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><strong>Prof. Ryszard Kulesza</strong> zajmuje si\u0119\nhistori\u0105 staro\u017cytn\u0105, jest cenionym przez student&oacute;w wyk\u0142adowc\u0105, autorem\nwielu prac naukowych (m. in. Zjawisko korupcji w Atenach V-IV wieku\np.n.e., Warszawa 1994; Die Bestechung im politischen Leben des Athens\nim 5. und 4. Jhs. v. Chr., Konstanz 1995; Polis apolis, Warszawa 1998;\nArgos. Szkice z dziej&oacute;w p[olitycznych miasta w V wieku p.n.e., Warszawa\n2004), popularnonaukowych (Ateny Peryklesa, Warszawa 1994; Maraton,\nWarszawa 1995; Ateny-Sparta 431-404 p.n.e. (Wojna peloponeska),\nWarszawa 1997; Staro\u017cytna Sparta, Pozna\u0144 2003) oraz podr\u0119cznik&oacute;w (\u015awiat\nstaro\u017cytny, Warszawa 1997 (I wyd.); Staro\u017cytno\u015b\u0107 podr\u0119cznik dla\ngimnazjum, Warszawa 1999 (I wyd.); Staro\u017cytno\u015b\u0107. Podr\u0119cznik dla liceum,\nWarszawa 2003 (I wyd.). Ostatnie dzie\u0142o prof. Kuleszy ukazuje w nowym\n\u015bwietle dzieje staro\u017cytnej Sparty (Sparta w V-IV wieku p.n.e., Warszawa\n2003). \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="black"> \n</font></span>\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, STARO\u017bYTNE ATENY, NR 4, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602721/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'48', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'396'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, STARO\u017bYTNA SPARTA, MIESZCZANIE I CH\u0141OPI W POLSCE P\xd3\u0179NEGO \u015aREDNIOWIECZA NR 5, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: </span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">5905548572444\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> <br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&bdquo;Sparta by\u0142a najwi\u0119kszym pa\u0144stwem greckim. Zajmowa\u0142a przesz\u0142o 8 tysi\u0119cy\nkilometr&oacute;w kwadratowych. Sparta\u0144ska pa\u0144stwowo\u015b\u0107 zacz\u0119\u0142a si\u0119 kszta\u0142towa\u0107\nna prze\u0142omie II i I tysi\u0105clecia p.n.e. wraz z przybyciem na teren\nLakonii, Dor&oacute;w, kt&oacute;rzy podbili miejscow\u0105 ludno\u015b\u0107. Rozci\u0105gaj\u0105ca si\u0119\nmi\u0119dzy g&oacute;rami Tajgetu i Parnonu, licz\u0105ca mniej wi\u0119cej 5 tysi\u0119cy\nkilometr&oacute;w kwadratowych Lakonia sta\u0142a si\u0119 zal\u0105\u017ckiem przysz\u0142ej Sparty. W\nVIII i VII w. p.n.e. Spartanie opanowali Messeni\u0119, podbijaj\u0105c ludno\u015b\u0107\nMessenii, obracaj\u0105c mieszka\u0144c&oacute;w w helot&oacute;w, a w VI w. zaj\u0119ta zosta\u0142a\nKytera, wyspa maj\u0105ca 250 km2. W ten spos&oacute;b Sparta osi\u0105gn\u0119\u0142a sw&oacute;j\nostateczny kszta\u0142t terytorialny. ...&rdquo;\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> <br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><strong>Prof. Ryszard Kulesza</strong> zajmuje si\u0119\nhistori\u0105 staro\u017cytn\u0105, jest cenionym przez student&oacute;w wyk\u0142adowc\u0105, autorem\nwielu prac naukowych (m. in. Zjawisko korupcji w Atenach V-IV wieku\np.n.e., Warszawa 1994; Die Bestechung im politischen Leben des Athens\nim 5. und 4. Jhs. v. Chr., Konstanz 1995; Polis apolis, Warszawa 1998;\nArgos. Szkice z dziej&oacute;w p[olitycznych miasta w V wieku p.n.e., Warszawa\n2004), popularnonaukowych (Ateny Peryklesa, Warszawa 1994; Maraton,\nWarszawa 1995; Ateny-Sparta 431-404 p.n.e. (Wojna peloponeska),\nWarszawa 1997; Staro\u017cytna Sparta, Pozna\u0144 2003) oraz podr\u0119cznik&oacute;w (\u015awiat\nstaro\u017cytny, Warszawa 1997 (I wyd.); Staro\u017cytno\u015b\u0107 podr\u0119cznik dla\ngimnazjum, Warszawa 1999 (I wyd.); Staro\u017cytno\u015b\u0107. Podr\u0119cznik dla liceum,\nWarszawa 2003 (I wyd.). Ostatnie dzie\u0142o prof. Kuleszy ukazuje w nowym\n\u015bwietle dzieje staro\u017cytnej Sparty (Sparta w V-IV wieku p.n.e., Warszawa\n2003). \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="black"> \n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, STARO\u017bYTNA SPARTA, MIESZCZANIE I CH\u0141OPI W POLSCE P\xd3\u0179NEGO \u015aREDNIOWIECZA NR 5, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602722/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'53', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'397'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, DZIEJE GREK\xd3W W OKRESIE KLASYCZNYM I HELLENISTYCZNYM, NR 6, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#009999"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: </span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">5905548572451\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">&bdquo;W po\u0142owie VI wieku p.n.e. miasta greckie w Azji Mniejszej dosta\u0142y si\u0119\npod panowanie perskie. Persowie rz\u0105dzili za po\u015brednictwem greckich\ntyran&oacute;w, kt&oacute;rzy dbaj\u0105c o utrzymanie mieszka\u0144c&oacute;w w pos\u0142uchu byli zarazem\nodpowiedzialni za wywi\u0105zywanie si\u0119 przez miasta z powinno\u015bci\nfinansowych i wojskowych wobec w\u0142adcy perskiego. Wzrost aktywno\u015bci i\naspiracji mieszka\u0144c&oacute;w sprawia\u0142, \u017ce tyrania, szczeg&oacute;lnie stoj\u0105ca na\nstra\u017cy wp\u0142yw&oacute;w obcego mocarstwa, stawa\u0142a si\u0119 na prze\u0142omie VI i V wieku\np.n.e. politycznym anachronizmem bole\u015bnie odczuwanym przez\nma\u0142oazjatyckich Grek&oacute;w. ...&rdquo;\n<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Wyk\u0142ady zosta\u0142y przygotowane w celu urozmaicenia prowadzonych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych \nz historii, jako materia\u0142 dla poszerzenia wiedzy poza podr\u0119cznikowej dla uczni&oacute;w. <br />\nCiekawostki i odniesienia do \u017ar&oacute;de\u0142 historycznych, odkryj\u0105 przed s\u0142uchaczami \nnieznane fakty z historii, gwarantuj\u0105c \u0142atwy i dog\u0142\u0119bny spos&oacute;b zdobywania wiedzy. <br />\nDost\u0119pne w postaci pojedynczych wyk\u0142ad&oacute;w, szczeg&oacute;lnie przydatne dla os&oacute;b, kt&oacute;re samodzielnie chc\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 do egzamin&oacute;w, sprawdzian&oacute;w lub nie mog\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach lekcyjnych. <br />\nSeria wyk\u0142ad&oacute;w to doskona\u0142y prezent dla os&oacute;b, kt&oacute;re pasjonuj\u0105 si\u0119 histori\u0105. \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> </font></span>\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, DZIEJE GREK\xd3W W OKRESIE KLASYCZNYM I HELLENISTYCZNYM, NR 6, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602723/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'73', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'398'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, WIERZENIA STARO\u017bYTNYCH GREK\xd3W, NR 7, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#669900"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">5905548572468\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<table border="0" align="center">\n\t<tbody>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>\n\t\t\t<table border="0" cellspacing="0" cellpadding="1" width="100%" align="center">\n\t\t\t\t<tbody>\n\t\t\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t\t\t<td class="styl17" height="138" align="left">\n\t\t\t\t\t\t<p>\n\t\t\t\t\t\t<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="black">&bdquo;Staro\u017cytni\n\t\t\t\t\t\tGrecy wierzyli w wielu bog&oacute;w, co nazywamy politeizmem, kt&oacute;rych\n\t\t\t\t\t\twyobra\u017cali sobie na podobie\u0144stwo cz\u0142owieka, co z kolei nazywamy\n\t\t\t\t\t\tantropomorfizmem. Od innych religii greck\u0105 odr&oacute;\u017cnia\u0142 brak ksi\u0105g\n\t\t\t\t\t\t\u015bwi\u0119tych oraz kszta\u0142tuj\u0105cej system wierze\u0144 i czuwaj\u0105cej nad kultem\n\t\t\t\t\t\twarstwy kap\u0142an&oacute;w. Wyobra\u017cenia na temat poszczeg&oacute;lnych bog&oacute;w zmienia\u0142y\n\t\t\t\t\t\tsi\u0119 w czasie. Zale\u017ca\u0142y od obszaru, jego tradycji, a wreszcie od poet&oacute;w,\n\t\t\t\t\t\tkt&oacute;rzy na wierzenia Grek&oacute;w wywarli wp\u0142yw ogromny. W szczeg&oacute;lno\u015bci\n\t\t\t\t\t\twielk\u0105 rol\u0119 odegra\u0142y w tym przypadku poematy Homera oraz &bdquo;Teogonia&rdquo;\n\t\t\t\t\t\tHezjoda zawieraj\u0105ca kosmogoni\u0119 od Chaosu do rz\u0105d&oacute;w Zeusa, potem\n\t\t\t\t\t\tma\u0142\u017ce\u0144stwa bog&oacute;w, wreszcie heros&oacute;w, czyli potomk&oacute;w bog&oacute;w i ziemianek.\n\t\t\t\t\t\t....&rdquo;<br />\n\t\t\t\t\t\t<br />\n\t\t\t\t\t\t</font></span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Wyk\u0142ady zosta\u0142y przygotowane w celu urozmaicenia prowadzonych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych \n\t\t\t\t\t\tz historii, jako materia\u0142 dla poszerzenia wiedzy poza podr\u0119cznikowej dla uczni&oacute;w. <br />\n\t\t\t\t\t\tCiekawostki i odniesienia do \u017ar&oacute;de\u0142 historycznych, odkryj\u0105 przed s\u0142uchaczami \n\t\t\t\t\t\tnieznane fakty z historii, gwarantuj\u0105c \u0142atwy i dog\u0142\u0119bny spos&oacute;b zdobywania wiedzy. <br />\n\t\t\t\t\t\tDost\u0119pne w postaci pojedynczych wyk\u0142ad&oacute;w, szczeg&oacute;lnie przydatne dla os&oacute;b, kt&oacute;re samodzielnie chc\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 do egzamin&oacute;w, sprawdzian&oacute;w lub nie mog\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach lekcyjnych. <br />\n\t\t\t\t\t\tSeria wyk\u0142ad&oacute;w to doskona\u0142y prezent dla os&oacute;b, kt&oacute;re pasjonuj\u0105 si\u0119 histori\u0105. \n\t\t\t\t\t\t</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="black"><br />\n\t\t\t\t\t\t</font></span>\n\t\t\t\t\t\t</p>\n\t\t\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t\t</tr>\n\t\t\t\t</tbody>\n\t\t\t</table>\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td class="styl16" align="center">\n\t\t\t<p>\n\t\t\t&nbsp;\n\t\t\t</p>\n\t\t\t<br />\n\t\t\t</td>\n\t\t</tr>\n\t</tbody>\n</table>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, WIERZENIA STARO\u017bYTNYCH GREK\xd3W, NR 7, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602724/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'38', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'399'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, KULTURA STARO\u017bYTNEJ GRECJI, NR 8, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#990000"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: \n5905548572475\n<br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&bdquo;Szczeg&oacute;lnie miejsce w dorobku staro\u017cytnej Grecji zajmuj\u0105\nrozwa\u017cania filozoficzne. Jak wcze\u015bniej wspomniano stanowi\u0105ce osnow\u0119\ngreckich wierze\u0144, mity udziela\u0142y odpowiedzi na podstawowe pytania\ndotycz\u0105ce bog&oacute;w i ludzi. Wyja\u015bnia\u0142y pochodzenie i natur\u0119 bog&oacute;w,\nopowiada\u0142y o czynach heros&oacute;w, pocz\u0105tkach miast, r&oacute;\u017cnych obyczaj&oacute;w i\ninstytucji. Sk\u0142ada\u0142y si\u0119 na wyobra\u017cenia Grek&oacute;w o \u015bwiecie. W VI wieku\np.n.e. r&oacute;wnie\u017c poza religi\u0105 zacz\u0119to szuka\u0107 odpowiedzi na pytania\ndotycz\u0105ce pocz\u0105tk&oacute;w \u015bwiata i dziej\u0105cych si\u0119 w nim zjawisk. Przej\u015bcie od\nmy\u015blenia religijnego do my\u015blenia racjonalnego dokona\u0142o si\u0119 za spraw\u0105\nfilozof&oacute;w dzia\u0142aj\u0105cych w Jonii, st\u0105d nazwa filozofia jo\u0144ska. Samo s\u0142owo\nfilozofia ma rodow&oacute;d grecki i oznacza umi\u0142owanie m\u0105dro\u015bci (greckie\nsofija &ndash;m\u0105dro\u015b\u0107 i filija &ndash; mi\u0142o\u015b\u0107, przyja\u017a\u0144)....&rdquo;\n<br />\n<br />\nWyk\u0142ady zosta\u0142y przygotowane w celu urozmaicenia prowadzonych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych \nz historii, jako materia\u0142 dla poszerzenia wiedzy poza podr\u0119cznikowej dla uczni&oacute;w. <br />\nCiekawostki i odniesienia do \u017ar&oacute;de\u0142 historycznych, odkryj\u0105 przed s\u0142uchaczami \nnieznane fakty z historii, gwarantuj\u0105c \u0142atwy i dog\u0142\u0119bny spos&oacute;b zdobywania wiedzy. <br />\nDost\u0119pne w postaci pojedynczych wyk\u0142ad&oacute;w, szczeg&oacute;lnie przydatne dla os&oacute;b, kt&oacute;re samodzielnie chc\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 do egzamin&oacute;w, sprawdzian&oacute;w lub nie mog\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach lekcyjnych. <br />\nSeria wyk\u0142ad&oacute;w to doskona\u0142y prezent dla os&oacute;b, kt&oacute;re pasjonuj\u0105 si\u0119 histori\u0105. \n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, KULTURA STARO\u017bYTNEJ GRECJI, NR 8, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602725/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'57', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'400'}
{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Klasyka \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Robert L. Stevenson, DR JEKYLL I PAN HYDE, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#663366"></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">Re\u017cyseria: \nJacek Rozenek</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nczas: 45 \nminut\n<br />\nrok \nwydania: 2006<br />\nISBN: </span></font><span style="font-size: 8pt" class="isbn"><font face="Verdana" color="#666666">83-7294-073-8</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">14,5x12,5 cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: \nMozaika<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Doktor Henry Jekyll jest szanowanym i ciesz\u0105cym si\u0119 du\u017cym uznaniem\nnaukowcem. Pracuje nad now\u0105 formu\u0142\u0105, dzi\u0119ki kt&oacute;rej ma nadziej\u0119\nzrewolucjonizowa\u0107 wiedz\u0119 o ludzkiej naturze. Niestety eksperymenty,\nkt&oacute;re prowadzi sam na sobie, powoli wymykaj\u0105 si\u0119 spod kontroli i\npowoduj\u0105, \u017ce ciemna strona jego osobowo\u015bci zaczyna bra\u0107 g&oacute;r\u0119...\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> <br />\n<br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Robert L. Stevenson, DR JEKYLL I PAN HYDE, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602726/33', 'price': u'19,90', 'publisher': u'Mozaika', 'audio_time': u'45', 'authors': u'Robert L. Stevenson', 'external_id': u'401'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, RZYM - NARODZINY IMPERIUM, NR 9, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#003399"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: </span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">5905548572482\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">&bdquo;Pocz\u0105tki Rzymu otacza tajemnica, kt&oacute;r\u0105 raczej zaciemniaj\u0105, ani\u017celi\nroz\u015bwietlaj\u0105 opowiadane przez staro\u017cytnych cz\u0119sto sprzeczne ze sob\u0105\nlegendy. Wzgl\u0119dna zgoda panowa\u0142a tylko, co do jednego, \u017ce tw&oacute;rcy Rzymu\nwywodzili si\u0119 od Eneasza kt&oacute;ry uciekaj\u0105c ze zdobytej przez Achaj&oacute;w Troi\nu kresu swej w\u0119dr&oacute;wki osiad\u0142 w Lacjum. Szczeg&oacute;\u0142owe wersje wygl\u0105da\u0142y ju\u017c\njednak r&oacute;\u017cnie. Wedle jednej z nich Rzym za\u0142o\u017cy\u0142 Remus, jeden z czterech\nsyn&oacute;w Eneasza, wedle innej uczyni\u0142 to sam Eneasz, kt&oacute;ry przyby\u0142 do\nItalii wraz z Odyseuszem, a za\u0142o\u017cone przez siebie miasto nazwa\u0142 od\nimienia jednej z Trojanek, Romy. ....&rdquo;<br />\n<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt"><strong>Prof. Ryszard Kulesza</strong> zajmuje si\u0119\nhistori\u0105 staro\u017cytn\u0105, jest cenionym przez student&oacute;w wyk\u0142adowc\u0105, autorem\nwielu prac naukowych (m. in. Zjawisko korupcji w Atenach V-IV wieku\np.n.e., Warszawa 1994; Die Bestechung im politischen Leben des Athens\nim 5. und 4. Jhs. v. Chr., Konstanz 1995; Polis apolis, Warszawa 1998;\nArgos. Szkice z dziej&oacute;w p[olitycznych miasta w V wieku p.n.e., Warszawa\n2004), popularnonaukowych (Ateny Peryklesa, Warszawa 1994; Maraton,\nWarszawa 1995; Ateny-Sparta 431-404 p.n.e. (Wojna peloponeska),\nWarszawa 1997; Staro\u017cytna Sparta, Pozna\u0144 2003) oraz podr\u0119cznik&oacute;w (\u015awiat\nstaro\u017cytny, Warszawa 1997 (I wyd.); Staro\u017cytno\u015b\u0107 podr\u0119cznik dla\ngimnazjum, Warszawa 1999 (I wyd.); Staro\u017cytno\u015b\u0107. Podr\u0119cznik dla liceum,\nWarszawa 2003 (I wyd.). Ostatnie dzie\u0142o prof. Kuleszy ukazuje w nowym\n\u015bwietle dzieje staro\u017cytnej Sparty (Sparta w V-IV wieku p.n.e., Warszawa\n2003). \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n</font></span>\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, RZYM - NARODZINY IMPERIUM, NR 9, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602727/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'63', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'403'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, USTR\xd3J REPUBLIKI RZYMSKIEJ, NR 10, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#006600"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: </span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">5905548572499\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">&bdquo;Z wielu powod&oacute;w republika rzymska to pa\u0144stwo szczeg&oacute;lne. Z pewno\u015bci\u0105\nona w\u0142a\u015bnie, a nie demokracja ate\u0144ska wywar\u0142a na nasze czasy wp\u0142yw\nnajbardziej g\u0142\u0119boki. Z formalnego punktu widzenia rzymska &bdquo;civitas&rdquo;\nprzypomina greck\u0105 polis, \u015bci\u015blej jej oligarchiczn\u0105 form\u0119. Jak ju\u017c\nwiemy, niewielkie pocz\u0105tkowo miasto, wyros\u0142o z czasem na stolic\u0119\nogromnego imperium. Ustr&oacute;j republika\u0144ski imponuje swoj\u0105 skuteczno\u015bci\u0105,\nczemu zawdzi\u0119cza nies\u0142ychan\u0105 wr\u0119cz trwa\u0142o\u015b\u0107. Pocz\u0105tki Republiki\nRzymskiej przypadaj\u0105 na 509, a kres na 31 rok p.n.e. Formalnie og&oacute;\u0142\nmia\u0142 prawa obywatelskie, jako zbiorowo\u015b\u0107 sprawowa\u0142 w\u0142adz\u0119, ale w\npraktyce rz\u0105dzi\u0142a elita. ...&rdquo;<br />\n<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Wyk\u0142ady zosta\u0142y przygotowane w celu urozmaicenia prowadzonych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych \nz historii, jako materia\u0142 dla poszerzenia wiedzy poza podr\u0119cznikowej dla uczni&oacute;w. <br />\nCiekawostki i odniesienia do \u017ar&oacute;de\u0142 historycznych, odkryj\u0105 przed s\u0142uchaczami \nnieznane fakty z historii, gwarantuj\u0105c \u0142atwy i dog\u0142\u0119bny spos&oacute;b zdobywania wiedzy. <br />\nDost\u0119pne w postaci pojedynczych wyk\u0142ad&oacute;w, szczeg&oacute;lnie przydatne dla os&oacute;b, kt&oacute;re samodzielnie chc\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 do egzamin&oacute;w, sprawdzian&oacute;w lub nie mog\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach lekcyjnych. <br />\nSeria wyk\u0142ad&oacute;w to doskona\u0142y prezent dla os&oacute;b, kt&oacute;re pasjonuj\u0105 si\u0119 histori\u0105. \n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> </font></span>\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, USTR\xd3J REPUBLIKI RZYMSKIEJ, NR 10, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602728/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'26', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'404'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, NAST\u0118PSTWA WIELKICH PODBOJ\xd3W, NR 11, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#006699"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN:</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">5905548572505\n<br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&bdquo;Zaj\u0119cie obszar&oacute;w pozaitalskich postawi\u0142o\nprzed Rzymem wiele problem&oacute;w natury organizacyjnej i politycznej. Nowo\nzdobyte terytoria nazywano prowincjami. Status poszczeg&oacute;lnych miast i\nlud&oacute;w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad prowincji okre\u015blali zwyci\u0119zcy. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich\nuczyniono sprzymierze\u0144cami Rzymu zobowi\u0105zanymi do dostarczania floty i\nwojska zwalniaj\u0105c je od \u015bwiadcze\u0144 finansowych oraz gwarantuj\u0105c\nautonomi\u0119. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 stanowili wszak\u017ce &bdquo;poddani ludu rzymskiego&rdquo;, wolni\nna og&oacute;\u0142 od obowi\u0105zku s\u0142u\u017cby wojskowej, a zmuszeni do p\u0142acenia daniny.\nCz\u0119\u015b\u0107 lud&oacute;w podbitych mia\u0142a sta\u0142y wymiar daniny, inne zmienny. W\npierwszym przypadku wp\u0142acano podatki bezpo\u015brednio do kasy urz\u0119dnika\nrzymskiego, w drugim ich pob&oacute;r pa\u0144stwo wydzier\u017cawia\u0142o osobom prywatnym\ntzw. publikanom, kt&oacute;rzy wp\u0142aciwszy w Rzymie ustalon\u0105 sum\u0119 \u015bci\u0105gali j\u0105\nnast\u0119pnie z naddatkiem w prowincjach. ....&rdquo;\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> <br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Wyk\u0142ady zosta\u0142y przygotowane w celu urozmaicenia prowadzonych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych \nz historii, jako materia\u0142 dla poszerzenia wiedzy poza podr\u0119cznikowej dla uczni&oacute;w. <br />\nCiekawostki i odniesienia do \u017ar&oacute;de\u0142 historycznych, odkryj\u0105 przed s\u0142uchaczami \nnieznane fakty z historii, gwarantuj\u0105c \u0142atwy i dog\u0142\u0119bny spos&oacute;b zdobywania wiedzy. <br />\nDost\u0119pne w postaci pojedynczych wyk\u0142ad&oacute;w, szczeg&oacute;lnie przydatne dla os&oacute;b, kt&oacute;re samodzielnie chc\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 do egzamin&oacute;w, sprawdzian&oacute;w lub nie mog\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach lekcyjnych. <br />\nSeria wyk\u0142ad&oacute;w to doskona\u0142y prezent dla os&oacute;b, kt&oacute;re pasjonuj\u0105 si\u0119 histori\u0105. \n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, NAST\u0118PSTWA WIELKICH PODBOJ\xd3W, NR 11, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602729/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'37', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'405'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, CESARSTWO RZYMSKIE, NR 12, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN:</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n5905548572512\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&bdquo;Ostatnie dziesi\u0119ciolecia republiki up\u0142yn\u0119\u0142y pod\nznakiem walk o w\u0142adz\u0119. Podzielona politycznie arystokracja rzymska nie\npotrafi\u0142a okie\u0142zna\u0107 ambicji wywodz\u0105cych si\u0119 z jej grona wybitnych\njednostek, poruszy\u0107 spo\u0142eczno\u015bci obywatelskiej do obrony zagro\u017conego\nustroju, przeprowadzi\u0107 reform daj\u0105cych szanse na przebudow\u0119\nrepublika\u0144skiej formy rz\u0105du. W senacie \u015bcierali si\u0119 ze sob\u0105 zwolennicy\nposzczeg&oacute;lnych polityk&oacute;w, a racja pa\u0144stwa stawa\u0142a si\u0119 najcz\u0119\u015bciej\npustym, propagandowym sloganem. Urz\u0119dy znaczy\u0142y tyle, ile warte by\u0142y\nwp\u0142ywy piastuj\u0105cych je os&oacute;b oraz ich sojusznik&oacute;w. W\u015br&oacute;d polityk&oacute;w tej\ndoby do szczeg&oacute;lnego znaczenia doszed\u0142 Pompejusz uchodz\u0105cy za\nzwolennika Senatu, ws\u0142awiony sukcesami na Wschodzie. ...&rdquo;</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> </font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Wyk\u0142ady zosta\u0142y przygotowane w celu urozmaicenia prowadzonych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych \nz historii, jako materia\u0142 dla poszerzenia wiedzy poza podr\u0119cznikowej dla uczni&oacute;w. <br />\nCiekawostki i odniesienia do \u017ar&oacute;de\u0142 historycznych, odkryj\u0105 przed s\u0142uchaczami \nnieznane fakty z historii, gwarantuj\u0105c \u0142atwy i dog\u0142\u0119bny spos&oacute;b zdobywania wiedzy. <br />\nDost\u0119pne w postaci pojedynczych wyk\u0142ad&oacute;w, szczeg&oacute;lnie przydatne dla os&oacute;b, kt&oacute;re samodzielnie chc\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 do egzamin&oacute;w, sprawdzian&oacute;w lub nie mog\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach lekcyjnych. <br />\nSeria wyk\u0142ad&oacute;w to doskona\u0142y prezent dla os&oacute;b, kt&oacute;re pasjonuj\u0105 si\u0119 histori\u0105. \n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, CESARSTWO RZYMSKIE, NR 12, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602730/33', 'price': u'9,90', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'44', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'406'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, KULTURA RZYMSKA, NR 13, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#990000"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN:</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">5905548572529\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&bdquo;W wyniku podboj&oacute;w Rzymianie zetkn\u0119li si\u0119 z ludami\nznajduj\u0105cymi si\u0119 na r&oacute;\u017cnym stopniu rozwoju. Dla jednych sami stali si\u0119\nwzorem. Od innych przej\u0119li wiele element&oacute;w kultury i obyczaje.\nNajwcze\u015bniej i najg\u0142\u0119biej ulegli Rzymianie urokowi kultury greckiej.\nWedle s\u0142&oacute;w Horacego: &bdquo;Graecia capta ferum victorem cepit&rdquo; , czyli\n&bdquo;podbita Grecja zwyci\u0119\u017cy\u0142a swego dzikiego zwyci\u0119zc\u0119&rdquo;. Od Grek&oacute;w nar&oacute;d\n\u017co\u0142nierzy i zdobywc&oacute;w nauczy\u0142 si\u0119 ceni\u0107 poet&oacute;w i filozof&oacute;w, przej\u0105\u0142\nliczne sk\u0142adniki greckiej kultury i religii. ...&rdquo;</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n<br />\n<br />\n</font></span><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Wyk\u0142ady zosta\u0142y przygotowane w celu urozmaicenia prowadzonych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych \nz historii, jako materia\u0142 dla poszerzenia wiedzy poza podr\u0119cznikowej dla uczni&oacute;w. <br />\nCiekawostki i odniesienia do \u017ar&oacute;de\u0142 historycznych, odkryj\u0105 przed s\u0142uchaczami \nnieznane fakty z historii, gwarantuj\u0105c \u0142atwy i dog\u0142\u0119bny spos&oacute;b zdobywania wiedzy. <br />\nDost\u0119pne w postaci pojedynczych wyk\u0142ad&oacute;w, szczeg&oacute;lnie przydatne dla os&oacute;b, kt&oacute;re samodzielnie chc\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 do egzamin&oacute;w, sprawdzian&oacute;w lub nie mog\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach lekcyjnych. <br />\nSeria wyk\u0142ad&oacute;w to doskona\u0142y prezent dla os&oacute;b, kt&oacute;re pasjonuj\u0105 si\u0119 histori\u0105. \n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, KULTURA RZYMSKA, NR 13, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602731/33', 'price': u'4,55', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'16', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'407'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, RELIGIA RZYMIAN I CHRZE\u015aCIJANIE, NR 14, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#660066"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN:</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font><font face="Verdana" color="#666666">5905548572536\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&bdquo;Do cech charakterystycznych pierwotnej religii\nrzymskiej nale\u017cy bezosobowo\u015b\u0107 b&oacute;stw i \u015bcis\u0142a ich specjalizacja. Jedne\nczuwa\u0142y nad zasiewem zb&oacute;\u017c inne strzeg\u0142y nasion znajduj\u0105cych si\u0119 w\nziemi, jeszcze inne ich wzej\u015bcia. Nie bez z\u0142o\u015bliwo\u015bci opowiada o tym\n\u015bw. Augustyn, wielki pisarz chrze\u015bcija\u0144ski z prze\u0142omu IV i V wieku\nnaszej ery: &bdquo;Rzymianie nie uznali za stosowne powierzy\u0107 zarz\u0105dzania\nokolicami wiejskimi jakiemu\u015b jednemu b&oacute;stwu lecz r&oacute;wnin\u0119 oddali bogini\nr&oacute;l Rusinie, grzbiety g&oacute;r Jugatynowi, nad pag&oacute;rkami ustanowili\nKollatyn\u0119, nad dolinami Walloni\u0119. Nie mogli nawet znale\u017a\u0107 takiej jednej\nSegecji, by raz na zawsze odda\u0107 jej w opiek\u0119 zasiewy, lecz nad ziarnem\ndopiero posianym, dopiero znajduj\u0105cym si\u0119 w ziemi woleli ustanowi\u0107\nbogini\u0119 Sej\u0119. ...&rdquo;\n</span></font><br />\n<br />\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Wyk\u0142ady zosta\u0142y przygotowane w celu urozmaicenia prowadzonych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych \nz historii, jako materia\u0142 dla poszerzenia wiedzy poza podr\u0119cznikowej dla uczni&oacute;w. <br />\nCiekawostki i odniesienia do \u017ar&oacute;de\u0142 historycznych, odkryj\u0105 przed s\u0142uchaczami \nnieznane fakty z historii, gwarantuj\u0105c \u0142atwy i dog\u0142\u0119bny spos&oacute;b zdobywania wiedzy. <br />\nDost\u0119pne w postaci pojedynczych wyk\u0142ad&oacute;w, szczeg&oacute;lnie przydatne dla os&oacute;b, kt&oacute;re samodzielnie chc\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 do egzamin&oacute;w, sprawdzian&oacute;w lub nie mog\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach lekcyjnych. <br />\nSeria wyk\u0142ad&oacute;w to doskona\u0142y prezent dla os&oacute;b, kt&oacute;re pasjonuj\u0105 si\u0119 histori\u0105. \n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, RELIGIA RZYMIAN I CHRZE\u015aCIJANIE, NR 14, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602732/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'29', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'408'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Ryszard Kulesza, KRYZYS I UPADEK CESARSTWA ZACHODNIORZYMSKIEGO, NR 15, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN:</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">5905548572543\n<br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&bdquo;III wiek otwiera nowy etap w dziejach Rzymu.\nCi\u0105g\u0142e wojny i walki o w\u0142adz\u0119 rujnowa\u0142y gospodark\u0119 prowadz\u0105c do\nzubo\u017cenia ludno\u015bci. Mimo przej\u015bciowych sukces&oacute;w cesarstwu nie uda\u0142o si\u0119\npowstrzyma\u0107 og&oacute;lnego rozk\u0142adu, kt&oacute;ry przypiecz\u0119towa\u0142y najazdy German&oacute;w,\ndoprowadzaj\u0105c w V wieku do upadku pa\u0144stwa. Zagro\u017cenia zewn\u0119trzne, przed\nkt&oacute;rymi stan\u0105\u0142 Rzym na pocz\u0105tku III wieku mia\u0142y dwojaki charakter. Na\nWschodzie ich \u017ar&oacute;d\u0142em by\u0142a polityka pa\u0144stwa perskiego. Odwo\u0142uj\u0105c si\u0119 do\ntradycji Achemenid&oacute;w stworzy\u0142o ono powa\u017cne zagro\u017cenie dla wschodnich\nprowincji Cesarstwa Rzymskiego. Armia perska ze sw\u0105 \u015bwietn\u0105 pancern\u0105\njazd\u0105 okaza\u0142a si\u0119 trudnym dla Rzymian przeciwnikiem. ...&rdquo;\n<br />\n<br />\nWyk\u0142ady zosta\u0142y przygotowane w celu urozmaicenia prowadzonych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych \nz historii, jako materia\u0142 dla poszerzenia wiedzy poza podr\u0119cznikowej dla uczni&oacute;w. <br />\nCiekawostki i odniesienia do \u017ar&oacute;de\u0142 historycznych, odkryj\u0105 przed s\u0142uchaczami \nnieznane fakty z historii, gwarantuj\u0105c \u0142atwy i dog\u0142\u0119bny spos&oacute;b zdobywania wiedzy. <br />\nDost\u0119pne w postaci pojedynczych wyk\u0142ad&oacute;w, szczeg&oacute;lnie przydatne dla os&oacute;b, kt&oacute;re samodzielnie chc\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 do egzamin&oacute;w, sprawdzian&oacute;w lub nie mog\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach lekcyjnych. <br />\nSeria wyk\u0142ad&oacute;w to doskona\u0142y prezent dla os&oacute;b, kt&oacute;re pasjonuj\u0105 si\u0119 histori\u0105. \n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><br />\n</p>\n', 'title': u'Ryszard Kulesza, KRYZYS I UPADEK CESARSTWA ZACHODNIORZYMSKIEGO, NR 15, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602733/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'45', 'authors': u'Ryszard Kulesza', 'external_id': u'409'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Micha\u0142 Kopczy\u0144ski, S\u0141OWIANIE I ICH PA\u0143STWA WE WCZESNYM \u015aREDNIOWIECZU, NR 16, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN: 5905548572550\n<br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana"><strong><span style="font-size: 8pt">S\u0142owianie i ich pa\u0144stwa we wczesnym \u015bredniowieczu<br />\n</span></strong><span style="font-size: 8pt"><br />\n1. Wst\u0119p <br />\n2. Gall Anonim o przodkach Mieszka I <br />\n3. Pocz\u0105tki S\u0142owian <br />\n4. Pierwsze pa\u0144stwa S\u0142owian <br />\n<br />\n</span></font><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Pocz\u0105tki Polski <br />\n</font></span></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n5. Sp&oacute;r o genez\u0119 Pa\u0144stwa Polskiego <br />\n6. Rewolucja w datowaniu  <br />\n7. Lokalizacja plemion polskich wg \u017ar&oacute;de\u0142 pisanych  <br />\n8. \u0179r&oacute;d\u0142a archeologiczne  <br />\n9. Panowanie Mieszka I i chrzest Polski <br />\n10. Dokument Dagome Iudex <br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> <br />\n</span></font>\n</p>\n', 'title': u'Micha\u0142 Kopczy\u0144ski, S\u0141OWIANIE I ICH PA\u0143STWA WE WCZESNYM \u015aREDNIOWIECZU, NR 16, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602734/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'46', 'authors': u'Micha\u0142 Kopczy\u0144ski', 'external_id': u'410'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Micha\u0142 Kopczy\u0144ski, BOLES\u0141AW CHROBRY, KRYZYS MONARCHII WCZESNOPIASTOWSKIEJ, NR 17, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#000066"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN:</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n5905548572567\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Boles\u0142aw Chrobry 992-1025 <br />\n</font></span></strong><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n1. Wst\u0119p - Rz\u0105dy Boles\u0142awa Chrobrego 992 &ndash; 1025 <br />\n2. Okres 992-1002 (misja \u015bw. Wojciecha i zjazd Gnie\u017anie\u0144ski) <br />\n3. Okres 1002 &ndash; 1025 i walki polsko-niemieckie  <br />\n<br />\n</span><strong><span style="font-size: 8pt">Kryzys monarchii wczesnopiastowskiej 1025-1039 i jego przezwyci\u0119\u017cenie 1039-1058</span></strong><span style="font-size: 8pt"> <br />\n<br />\n4. Przyczyny kryzysu pa\u0144stwa piastowskiego  <br />\n5. Reakcja poga\u0144ska i najazd Brzetys\u0142awa <br />\n6. Kazimierz Odnowiciel i odbudowa pa\u0144stwa piastowskiego  \n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font>\n</p>\n', 'title': u'Micha\u0142 Kopczy\u0144ski, BOLES\u0141AW CHROBRY, KRYZYS MONARCHII WCZESNOPIASTOWSKIEJ, NR 17, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602735/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'44', 'authors': u'Micha\u0142 Kopczy\u0144ski', 'external_id': u'411'}
{'category': u'HISTORIA', 'raw_title': u'Micha\u0142 Kopczy\u0144ski, RZ\u0104DY W\u0141ADYS\u0141AWA HERMANA I BOLES\u0141AWA KRZYWOUSTEGO, ROZBICIE DZIELNICOWE, NR 19, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#006600"></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: \n2005 <br />\nISBN:</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">\n5905548572581\n</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\nformat: \n13x18,5 </span></font><span style="font-size: 8pt" class="format"><font face="Verdana" color="#666666">cm</font></span><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n<br />\nProducent: Centralny O\u015brodek Informacji Gospodarczej\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana"><strong><span style="font-size: 8pt">Rz\u0105dy W\u0142adys\u0142awa Hermana i Boles\u0142awa Krzywoustego 1079-1138<br />\n</span></strong><span style="font-size: 8pt"><br />\n1. Panowanie W\u0142adys\u0142awa Hermana  <br />\n2. Konflikt Boles\u0142awa z bratem Zbigniewem <br />\n3. Boles\u0142aw Krzywousty i podb&oacute;j Pomorza  <br />\n<br />\n</span></font><strong><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Rozbicie dzielnicowe w opinii historyk&oacute;w  <br />\n<br />\nUstawa sukcesyjna Boles\u0142awa Krzywoustego\n</font></span></strong><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><strong> <br />\n<br />\n<br />\n</strong></span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Wyk\u0142ady zosta\u0142y przygotowane w celu urozmaicenia prowadzonych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych \nz historii, jako materia\u0142 dla poszerzenia wiedzy poza podr\u0119cznikowej dla uczni&oacute;w. <br />\nCiekawostki i odniesienia do \u017ar&oacute;de\u0142 historycznych, odkryj\u0105 przed s\u0142uchaczami \nnieznane fakty z historii, gwarantuj\u0105c \u0142atwy i dog\u0142\u0119bny spos&oacute;b zdobywania wiedzy. <br />\nDost\u0119pne w postaci pojedynczych wyk\u0142ad&oacute;w, szczeg&oacute;lnie przydatne dla os&oacute;b, kt&oacute;re samodzielnie chc\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 do egzamin&oacute;w, sprawdzian&oacute;w lub nie mog\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach lekcyjnych. <br />\nSeria wyk\u0142ad&oacute;w to doskona\u0142y prezent dla os&oacute;b, kt&oacute;re pasjonuj\u0105 si\u0119 histori\u0105. \n</span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> <strong> </strong></span></font>\n</p>\n', 'title': u'Micha\u0142 Kopczy\u0144ski, RZ\u0104DY W\u0141ADYS\u0141AWA HERMANA I BOLES\u0141AWA KRZYWOUSTEGO, ROZBICIE DZIELNICOWE, NR 19, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602736/33', 'price': u'6,93', 'publisher': u'COIG', 'audio_time': u'36', 'authors': u'Micha\u0142 Kopczy\u0144ski', 'external_id': u'412'}
