{'category': u'Psychologia', 'publisher': u'Impuls', 'page_count': u'0', 'isbns': u'978-83-7308-701-9', 'description': u'<p style="text-align: justify;">Ksi\u0105\u017cka stanowi integraln\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 z programem &bdquo;Krok...w kierunku kreatywno\u015bci. Program stymulowania tw&oacute;rczo\u015bci na etapie edukacji przedszkolnej i wczesnoszkolnej&rdquo;. Jest propozycj\u0105 wielu zabaw i \u0107wicze\u0144 dla dzieci, skierowan\u0105 do nauczycieli, psycholog&oacute;w oraz trener&oacute;w tw&oacute;rczo\u015bci. Przedstawione propozycje mo\u017cna wplata\u0107 w organizowane zaj\u0119cia, dopasowuj\u0105c je do tematyki dnia lub prowadzi\u0107 odr\u0119bnie w ramach imprez, zaj\u0119\u0107 integracyjnych i zabaw swobodnych. Ka\u017cde z proponowanych \u0107wicze\u0144 mo\u017ce by\u0107 przeprowadzone w formie kr&oacute;tkiej zabawy lub rozbudowane do d\u0142u\u017cszych zaj\u0119\u0107. \u0106wiczenia te z powodzeniem mo\u017cna upraszcza\u0107 lub zwi\u0119ksza\u0107 stopie\u0144 ich trudno\u015bci w zale\u017cno\u015bci od mo\u017cliwo\u015bci dzieci i pomys\u0142u nauczyciela.</p>', 'formats': u'PDF', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti110193/Psychologia/Mariola-Jader/Krok-w-kierunku-kreatywnosci-Zabawy-i-cwiczenia.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Krok... w kierunku kreatywno\u015bci. Zabawy i \u0107wiczenia.', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_08_28/110193/image1053828161.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Mariola J\u0105der', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'110193'}
{'category': u'Pedagogika', 'publisher': u'Impuls', 'page_count': u'0', 'isbns': u'978-83-7308-455-1', 'description': u'<p style="text-align: justify;">Obrazkowa ksi\u0105\u017cka do nauki j\u0119zyka angielskiego poprzez kreatywn\u0105 zabaw\u0119 w Jasia Fasol\u0119. Zawiera 11 lekcji, kt&oacute;re nawi\u0105zuj\u0105 do tej popularnej bajki. W tematach lekcji znajdziemy m.in. zwierz\u0105tka, nazywanie kolor&oacute;w, czytanie dialog&oacute;w Jasia z mam\u0105, nazywanie posi\u0142k&oacute;w, liczenie. W ksi\u0105\u017cce zamieszczono tak\u017ce s\u0142owniczek obrazkowy, zawieraj\u0105cy 20 czarno-bia\u0142ych obrazk&oacute;w, kt&oacute;re mo\u017cna wykorzysta\u0107 na wiele sposob&oacute;w (m.in. mo\u017cna je pokolorowa\u0107, powt&oacute;rzy\u0107 dzi\u0119ki nim s\u0142ownictwo, zabawi\u0107 si\u0119 w bingo, wyci\u0105\u0107 i wklei\u0107 do zeszytu z odpowiednimi podpisami lub mo\u017cna je podpisa\u0107 w ksi\u0105\u017ceczce). Na ko\u0144cu ksi\u0105\u017cki znajduj\u0105 si\u0119 dymki do wyci\u0119cia oraz scenariusz bajki Jack and the Beanstalk. \nKsi\u0105\u017ceczka adresowana do dzieci ucz\u0105cych si\u0119 j\u0119zyka angielskiego na poziomie \u015bredniozaawansowanym.</p>', 'formats': u'PDF', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139135/Pedagogika/Ewa-Aksamovic/Jack-and-the-Beanstalk.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Jack and the Beanstalk', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_03/139135/image1022716812.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ewa Aksamovi\u0107', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139135'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Antek urodzi\u0142 si\u0119 we wsi nad Wis\u0142\u0105. Wie\u015b le\u017ca\u0142a w niewielkiej dolinie. Od p\xf3\u0142nocy otacza\u0142y j\u0105 wzg\xf3rza spadziste, poros\u0142e sosnowym lasem, a od po\u0142udnia wzg\xf3rza garbate, zasypane leszczyn\u0105, tarnin\u0105 i g\u0142ogiem. Tam najg\u0142o\u015bniej \u015bpiewa\u0142y ptaki i najcz\u0119\u015bciej chodzi\u0142y wiejskie dzieci rwa\u0107 orzechy albo wybiera\u0107 gniazda. Kiedy\u015b stan\u0105\u0142 na \u015brodku wsi, zdawa\u0142o ci si\u0119, \u017ce oba pasma g\xf3r biegn\u0105 ku sobie, a\u017ceby zetkn\u0105\u0107 si\u0119 tam, gdzie z rana wstaje czerwone s\u0142o\u0144ce. Ale by\u0142o to z\u0142udzenie.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139161/Literatura/Boleslaw-Prus/Antek.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Antek', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_08/139161/image1044725020.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139161'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'"Pewnego razu zdarzy\u0142o si\u0119, \u017ce latarnik w Aspinwall, niedaleko Panamy, przepad\u0142 bez wie\u015bci. Poniewa\u017c sta\u0142o si\u0119 to w\u015br\xf3d burzy, przypuszczano, \u017ce nieszcz\u0119\u015bliwy musia\u0142 podej\u015b\u0107 nad sam brzeg skalistej wysepki, na kt\xf3rej stoi latarnia, i zosta\u0142 sp\u0142ukany przez ba\u0142wan. Przypuszczenie to by\u0142o tym prawdopodobniejsze, \u017ce na drugi dzie\u0144 nie znaleziono jego \u0142\xf3dki, stoj\u0105cej w skalistym wr\u0119bie..."', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139186/Literatura/Henryk-Sienkiewicz/Latarnik.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Latarnik', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_14/139186/image1068666532.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Henryk Sienkiewicz', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139186'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Pos\u0142uchajcie! Zaczynamy. Kiedy bajka si\u0119 sko\u0144czy, b\u0119dziemy wiedzieli wi\u0119cej, ni\u017c wiemy teraz, bo to by\u0142 z\u0142y czarownik! Jeden z najgorszych, sam diabe\u0142. Pewnego dnia wpad\u0142 w \u015bwietny humor, zrobi\u0142 bowiem lustro, kt\xf3re posiada\u0142o t\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015b\u0107, \u017ce wszystko dobre i \u0142adne, co si\u0119 w nim odbija\u0142o, rozp\u0142ywa\u0142o si\u0119 na nic, a to, co nie mia\u0142o \u017cadnej warto\u015bci i by\u0142o brzydkie, wyst\u0119powa\u0142o wyra\u017anie i stawa\u0142o si\u0119 jeszcze brzydsze. Najpi\u0119kniejsze krajobrazy wygl\u0105da\u0142y w tym lustrze jak gotowany szpinak, najlepsi ludzie byli szkaradni albo stali na g\u0142owach bez tu\u0142owia. Twarze w tym lustrze by\u0142y tak wykrzywione, \u017ce nie mo\u017cna ich by\u0142o rozpozna\u0107; ten, kto mia\u0142 piegi, m\xf3g\u0142 by\u0107 pewien, \u017ce pokryj\u0105 mu ca\u0142y nos i policzki.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139187/Literatura/Hans-Christian-Andersen/Krolowa-Sniegu.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Kr\xf3lowa \u015aniegu', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_14/139187/image1075190359.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Hans Christian Andersen', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139187'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Przyszli wygna\u0144ce na ziemi\u0119 sybirsk\u0105 i obrawszy miejsce szerokie, zbudowali dom drewniany, aby zamieszka\u0107 razem w zgodzie i w mi\u0142o\u015bci braterskiej; by\u0142o za\u015b ich oko\u0142o tysi\u0105ca ludzi z r\xf3\u017cnego stanu.\n\nA rz\u0105d dostarczy\u0142 im niewiast, aby si\u0119 \u017cenili, albowiem dekret m\xf3wi\u0142, \u017ce pos\u0142ani s\u0105 na zaludnienie.\n\nPrzez jaki\u015b czas by\u0142 pomi\u0119dzy niemi wielki porz\u0105dek i wielki smutek, albowiem nie mogli zapomnie\u0107, \u017ce s\u0105 wygna\u0144cami i \u017ce ju\u017c nie zobacz\u0105 ojczyzny; chyba B\xf3g zechce...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139188/Literatura/Juliusz-Slowacki/Anhelli.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Anhelli', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_14/139188/image1019384968.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Juliusz S\u0142owacki', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139188'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'O ukochana siostro ma, Ismeno! Czy ty nie widzisz, \u017ce z kl\u0119sk Edypowych \u017badnej za \u017cycia los nam nie oszcz\u0119dza? Bo nie ma cierpie\u0144 i nie ma ohydy, Nie ma nies\u0142awy i ha\u0144by, kt\xf3re by Nas spo\u015br\xf3d nieszcz\u0119\u015b\u0107 pasma nie dotkn\u0119\u0142y. C\xf3\u017c bo za rozkaz zn\xf3w obwie\u015bci\u0142 miastu Ten, kt\xf3ry teraz w\u0142adz\u0119 w r\u0119ku dzier\u017cy? Czy\u015b zas\u0142ysza\u0142a? Czy usz\u0142o twej wiedzy...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139189/Literatura/Sofokles/Antygona.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Antygona', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_14/139189/image1080729239.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Sofokles', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139189'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'A kiedy nasta\u0142 zimny ranek, w k\u0105ciku przy domu siedzia\u0142a dziewczynka z czerwonymi policzkami, z u\u015bmiechem na twarzy - nie\u017cywa: zamarz\u0142a na \u015bmier\u0107 ostatniego wieczora minionego roku ...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139190/Literatura/Hans-Christian-Andersen/Dziewczynka-z-zapalkami.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Dziewczynka z zapa\u0142kami', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_14/139190/image1046803957.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Hans Christian Andersen', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139190'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Kocha\u0142em si\u0119 czasu tej wiosny w pannie Zofii tak zapalczywie, \u017ce a\u017c omdlewa\u0142em z gor\u0105ca. Upalne dnie czerwcowe by\u0142y dla mnie jakimi\u015b olbrzymimi mirami md\u0142ego smutku, niesko\u0144czonego wyczekiwania i melancholii rozjadaj\u0105cej dusz\u0119 jak kwas \u017cr\u0105cy. Mieszka\u0142em w takim k\u0105cie guberni s-kicj, kt\xf3rego nie do\u015b\u0107 \u017ce nic oznaczono na najbardziej szczeg\xf3\u0142owych mapach, lecz sk\u0105d nawet nic wyje\u017cd\u017ca\u0142o si\u0119 ju\u017c nigdzie, poniewa\u017c dalej by\u0142y tylko nic zbadane wydmy lotnego piasku oraz \u0142any tatarki, tatarki i tatarki bez ko\u0144ca, si\u0119gaj\u0105ce prawdopodobnie wybrze\u017cy Morza Ba\u0142tyckiego.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139192/Literatura/Stefan-Zeromski/Ananke.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Ananke', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_14/139192/image1036404544.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan \u017beromski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139192'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'\n- Jaki\u017c ten mr\xf3z jest wspania\u0142y! - powiedzia\u0142 ba\u0142wan ze \u015bniegu.\n- A jakie "to" w g\xf3rze jest roz\u017carzone! - mia\u0142 na my\u015bli s\u0142o\u0144ce. \n- Nie zmusi mnie do mrugania, b\u0119d\u0119 mocno zaciska\u0142 moje skorupki \u015bniegu. Zamiast oczu mia\u0142 dwa du\u017ce, tr\xf3jk\u0105tne kawa\u0142ki dach\xf3wek, usta mia\u0142 zrobione z kawa\u0142ka starych grabi, posiada\u0142 wi\u0119c i z\u0119by. Przyszed\u0142 na \u015bwiat w\u015br\xf3d radosnych okrzyk\xf3w dzieci, powitany brz\u0119czeniem dzwoneczk\xf3w sanek i strzelaniem z bicza. S\u0142o\u0144ce zasz\u0142o, wzeszed\u0142 ksi\u0119\u017cyc w pe\u0142ni, okr\u0105g\u0142y i wielki, jasny i pi\u0119kny w b\u0142\u0119kitnym powietrzu.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139195/Literatura/Hans-Christian-Andersen/Balwan-ze-sniegu.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Ba\u0142wan ze \u015bniegu', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_15/139195/image1011836624.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Hans Christian Andersen', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139195'}
