{'category': u'Psychologia', 'publisher': u'Impuls', 'page_count': u'0', 'isbns': u'978-83-7308-701-9', 'description': u'<p style="text-align: justify;">Ksi\u0105\u017cka stanowi integraln\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 z programem &bdquo;Krok...w kierunku kreatywno\u015bci. Program stymulowania tw&oacute;rczo\u015bci na etapie edukacji przedszkolnej i wczesnoszkolnej&rdquo;. Jest propozycj\u0105 wielu zabaw i \u0107wicze\u0144 dla dzieci, skierowan\u0105 do nauczycieli, psycholog&oacute;w oraz trener&oacute;w tw&oacute;rczo\u015bci. Przedstawione propozycje mo\u017cna wplata\u0107 w organizowane zaj\u0119cia, dopasowuj\u0105c je do tematyki dnia lub prowadzi\u0107 odr\u0119bnie w ramach imprez, zaj\u0119\u0107 integracyjnych i zabaw swobodnych. Ka\u017cde z proponowanych \u0107wicze\u0144 mo\u017ce by\u0107 przeprowadzone w formie kr&oacute;tkiej zabawy lub rozbudowane do d\u0142u\u017cszych zaj\u0119\u0107. \u0106wiczenia te z powodzeniem mo\u017cna upraszcza\u0107 lub zwi\u0119ksza\u0107 stopie\u0144 ich trudno\u015bci w zale\u017cno\u015bci od mo\u017cliwo\u015bci dzieci i pomys\u0142u nauczyciela.</p>', 'formats': u'PDF', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti110193/Psychologia/Mariola-Jader/Krok-w-kierunku-kreatywnosci-Zabawy-i-cwiczenia.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Krok... w kierunku kreatywno\u015bci. Zabawy i \u0107wiczenia.', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_08_28/110193/image1053828161.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Mariola J\u0105der', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'110193'}
{'category': u'Pedagogika', 'publisher': u'Impuls', 'page_count': u'0', 'isbns': u'978-83-7308-455-1', 'description': u'<p style="text-align: justify;">Obrazkowa ksi\u0105\u017cka do nauki j\u0119zyka angielskiego poprzez kreatywn\u0105 zabaw\u0119 w Jasia Fasol\u0119. Zawiera 11 lekcji, kt&oacute;re nawi\u0105zuj\u0105 do tej popularnej bajki. W tematach lekcji znajdziemy m.in. zwierz\u0105tka, nazywanie kolor&oacute;w, czytanie dialog&oacute;w Jasia z mam\u0105, nazywanie posi\u0142k&oacute;w, liczenie. W ksi\u0105\u017cce zamieszczono tak\u017ce s\u0142owniczek obrazkowy, zawieraj\u0105cy 20 czarno-bia\u0142ych obrazk&oacute;w, kt&oacute;re mo\u017cna wykorzysta\u0107 na wiele sposob&oacute;w (m.in. mo\u017cna je pokolorowa\u0107, powt&oacute;rzy\u0107 dzi\u0119ki nim s\u0142ownictwo, zabawi\u0107 si\u0119 w bingo, wyci\u0105\u0107 i wklei\u0107 do zeszytu z odpowiednimi podpisami lub mo\u017cna je podpisa\u0107 w ksi\u0105\u017ceczce). Na ko\u0144cu ksi\u0105\u017cki znajduj\u0105 si\u0119 dymki do wyci\u0119cia oraz scenariusz bajki Jack and the Beanstalk. \nKsi\u0105\u017ceczka adresowana do dzieci ucz\u0105cych si\u0119 j\u0119zyka angielskiego na poziomie \u015bredniozaawansowanym.</p>', 'formats': u'PDF', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139135/Pedagogika/Ewa-Aksamovic/Jack-and-the-Beanstalk.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Jack and the Beanstalk', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_03/139135/image1022716812.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ewa Aksamovi\u0107', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139135'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Antek urodzi\u0142 si\u0119 we wsi nad Wis\u0142\u0105. Wie\u015b le\u017ca\u0142a w niewielkiej dolinie. Od p\xf3\u0142nocy otacza\u0142y j\u0105 wzg\xf3rza spadziste, poros\u0142e sosnowym lasem, a od po\u0142udnia wzg\xf3rza garbate, zasypane leszczyn\u0105, tarnin\u0105 i g\u0142ogiem. Tam najg\u0142o\u015bniej \u015bpiewa\u0142y ptaki i najcz\u0119\u015bciej chodzi\u0142y wiejskie dzieci rwa\u0107 orzechy albo wybiera\u0107 gniazda. Kiedy\u015b stan\u0105\u0142 na \u015brodku wsi, zdawa\u0142o ci si\u0119, \u017ce oba pasma g\xf3r biegn\u0105 ku sobie, a\u017ceby zetkn\u0105\u0107 si\u0119 tam, gdzie z rana wstaje czerwone s\u0142o\u0144ce. Ale by\u0142o to z\u0142udzenie.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139161/Literatura/Boleslaw-Prus/Antek.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Antek', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_08/139161/image1044725020.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139161'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'"Pewnego razu zdarzy\u0142o si\u0119, \u017ce latarnik w Aspinwall, niedaleko Panamy, przepad\u0142 bez wie\u015bci. Poniewa\u017c sta\u0142o si\u0119 to w\u015br\xf3d burzy, przypuszczano, \u017ce nieszcz\u0119\u015bliwy musia\u0142 podej\u015b\u0107 nad sam brzeg skalistej wysepki, na kt\xf3rej stoi latarnia, i zosta\u0142 sp\u0142ukany przez ba\u0142wan. Przypuszczenie to by\u0142o tym prawdopodobniejsze, \u017ce na drugi dzie\u0144 nie znaleziono jego \u0142\xf3dki, stoj\u0105cej w skalistym wr\u0119bie..."', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139186/Literatura/Henryk-Sienkiewicz/Latarnik.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Latarnik', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_14/139186/image1068666532.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Henryk Sienkiewicz', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139186'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Pos\u0142uchajcie! Zaczynamy. Kiedy bajka si\u0119 sko\u0144czy, b\u0119dziemy wiedzieli wi\u0119cej, ni\u017c wiemy teraz, bo to by\u0142 z\u0142y czarownik! Jeden z najgorszych, sam diabe\u0142. Pewnego dnia wpad\u0142 w \u015bwietny humor, zrobi\u0142 bowiem lustro, kt\xf3re posiada\u0142o t\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015b\u0107, \u017ce wszystko dobre i \u0142adne, co si\u0119 w nim odbija\u0142o, rozp\u0142ywa\u0142o si\u0119 na nic, a to, co nie mia\u0142o \u017cadnej warto\u015bci i by\u0142o brzydkie, wyst\u0119powa\u0142o wyra\u017anie i stawa\u0142o si\u0119 jeszcze brzydsze. Najpi\u0119kniejsze krajobrazy wygl\u0105da\u0142y w tym lustrze jak gotowany szpinak, najlepsi ludzie byli szkaradni albo stali na g\u0142owach bez tu\u0142owia. Twarze w tym lustrze by\u0142y tak wykrzywione, \u017ce nie mo\u017cna ich by\u0142o rozpozna\u0107; ten, kto mia\u0142 piegi, m\xf3g\u0142 by\u0107 pewien, \u017ce pokryj\u0105 mu ca\u0142y nos i policzki.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139187/Literatura/Hans-Christian-Andersen/Krolowa-Sniegu.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Kr\xf3lowa \u015aniegu', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_14/139187/image1075190359.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Hans Christian Andersen', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139187'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Przyszli wygna\u0144ce na ziemi\u0119 sybirsk\u0105 i obrawszy miejsce szerokie, zbudowali dom drewniany, aby zamieszka\u0107 razem w zgodzie i w mi\u0142o\u015bci braterskiej; by\u0142o za\u015b ich oko\u0142o tysi\u0105ca ludzi z r\xf3\u017cnego stanu.\n\nA rz\u0105d dostarczy\u0142 im niewiast, aby si\u0119 \u017cenili, albowiem dekret m\xf3wi\u0142, \u017ce pos\u0142ani s\u0105 na zaludnienie.\n\nPrzez jaki\u015b czas by\u0142 pomi\u0119dzy niemi wielki porz\u0105dek i wielki smutek, albowiem nie mogli zapomnie\u0107, \u017ce s\u0105 wygna\u0144cami i \u017ce ju\u017c nie zobacz\u0105 ojczyzny; chyba B\xf3g zechce...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139188/Literatura/Juliusz-Slowacki/Anhelli.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Anhelli', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_14/139188/image1019384968.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Juliusz S\u0142owacki', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139188'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'O ukochana siostro ma, Ismeno! Czy ty nie widzisz, \u017ce z kl\u0119sk Edypowych \u017badnej za \u017cycia los nam nie oszcz\u0119dza? Bo nie ma cierpie\u0144 i nie ma ohydy, Nie ma nies\u0142awy i ha\u0144by, kt\xf3re by Nas spo\u015br\xf3d nieszcz\u0119\u015b\u0107 pasma nie dotkn\u0119\u0142y. C\xf3\u017c bo za rozkaz zn\xf3w obwie\u015bci\u0142 miastu Ten, kt\xf3ry teraz w\u0142adz\u0119 w r\u0119ku dzier\u017cy? Czy\u015b zas\u0142ysza\u0142a? Czy usz\u0142o twej wiedzy...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139189/Literatura/Sofokles/Antygona.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Antygona', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_14/139189/image1080729239.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Sofokles', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139189'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'A kiedy nasta\u0142 zimny ranek, w k\u0105ciku przy domu siedzia\u0142a dziewczynka z czerwonymi policzkami, z u\u015bmiechem na twarzy - nie\u017cywa: zamarz\u0142a na \u015bmier\u0107 ostatniego wieczora minionego roku ...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139190/Literatura/Hans-Christian-Andersen/Dziewczynka-z-zapalkami.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Dziewczynka z zapa\u0142kami', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_14/139190/image1046803957.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Hans Christian Andersen', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139190'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Kocha\u0142em si\u0119 czasu tej wiosny w pannie Zofii tak zapalczywie, \u017ce a\u017c omdlewa\u0142em z gor\u0105ca. Upalne dnie czerwcowe by\u0142y dla mnie jakimi\u015b olbrzymimi mirami md\u0142ego smutku, niesko\u0144czonego wyczekiwania i melancholii rozjadaj\u0105cej dusz\u0119 jak kwas \u017cr\u0105cy. Mieszka\u0142em w takim k\u0105cie guberni s-kicj, kt\xf3rego nie do\u015b\u0107 \u017ce nic oznaczono na najbardziej szczeg\xf3\u0142owych mapach, lecz sk\u0105d nawet nic wyje\u017cd\u017ca\u0142o si\u0119 ju\u017c nigdzie, poniewa\u017c dalej by\u0142y tylko nic zbadane wydmy lotnego piasku oraz \u0142any tatarki, tatarki i tatarki bez ko\u0144ca, si\u0119gaj\u0105ce prawdopodobnie wybrze\u017cy Morza Ba\u0142tyckiego.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139192/Literatura/Stefan-Zeromski/Ananke.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Ananke', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_14/139192/image1036404544.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan \u017beromski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139192'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'\n- Jaki\u017c ten mr\xf3z jest wspania\u0142y! - powiedzia\u0142 ba\u0142wan ze \u015bniegu.\n- A jakie "to" w g\xf3rze jest roz\u017carzone! - mia\u0142 na my\u015bli s\u0142o\u0144ce. \n- Nie zmusi mnie do mrugania, b\u0119d\u0119 mocno zaciska\u0142 moje skorupki \u015bniegu. Zamiast oczu mia\u0142 dwa du\u017ce, tr\xf3jk\u0105tne kawa\u0142ki dach\xf3wek, usta mia\u0142 zrobione z kawa\u0142ka starych grabi, posiada\u0142 wi\u0119c i z\u0119by. Przyszed\u0142 na \u015bwiat w\u015br\xf3d radosnych okrzyk\xf3w dzieci, powitany brz\u0119czeniem dzwoneczk\xf3w sanek i strzelaniem z bicza. S\u0142o\u0144ce zasz\u0142o, wzeszed\u0142 ksi\u0119\u017cyc w pe\u0142ni, okr\u0105g\u0142y i wielki, jasny i pi\u0119kny w b\u0142\u0119kitnym powietrzu.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139195/Literatura/Hans-Christian-Andersen/Balwan-ze-sniegu.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Ba\u0142wan ze \u015bniegu', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_15/139195/image1011836624.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Hans Christian Andersen', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139195'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Anielka jest pi\u0119kn\u0105 dziewczynk\u0105, a przy tym ani ubog\u0105, ani sierot\u0105. Posiada wszelkie warunki szcz\u0119\u015bcia: ma rodzic\xf3w, uczon\u0105 guwernantk\u0119, w\u0142asnego psa i - mieszka na wsi. A wie\u015b, szczeg\xf3lniej podczas lata, jest najstosowniejszym miejscem pobytu dla dzieci. S\u0105 one tam zdrowe, swobodne i lepiej bawi\u0105 si\u0119 ni\u017c w mie\u015bcie. Na obszarze kilkuset morg\xf3w spotykaj\u0105 wielk\u0105 rozmaito\u015b\u0107 widok\xf3w, napawaj\u0105cych wra\u017ceniami prostymi i spokojnymi m\u0142ode ich dusze.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139196/Literatura/Boleslaw-Prus/Anielka.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Anielka', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_15/139196/image1003383100.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139196'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Jaki\u017c to ch\u0142opiec pi\u0119kny i m\u0142ody? Jaka to obok dziewica? Brzegami sinej \u015awitezi wody Id\u0105 przy \u015bwietle ksi\u0119\u017cyca...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139197/Literatura/Adam-Mickiewicz/Ballady-i-romanse.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Ballady i romanse', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_15/139197/image1044253122.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Adam Mickiewicz', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139197'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'"Winszuj, ojcze \u2014 rzek\u0142 Tair \u2014 w dobrym jestem stanie. Jutrom szwagier su\u0142tana i na polowanie Z nim wyje\u017cd\u017cam". Rzek\u0142 ojciec: "Wszystko to odmienne. \u0141aska pa\u0144ska, gust kobiet, pogody jesienne". Jako\u017c zgad\u0142, pi\u0119kny projekt wcale si\u0119 nie nada\u0142: Su\u0142tan siostr\u0119 odm\xf3wi\u0142, ca\u0142y dzie\u0144 deszcz pada\u0142. ', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139198/Literatura/Ignacy-Krasicki/Bajki-i-przypowiesci-Cz-I.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Bajki i przypowie\u015bci. Cz. I', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_15/139198/image1038953874.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ignacy Krasicki', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139198'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Naprzykrza\u0142y si\u0119 bogom cz\u0119stymi pro\u015bbami Owce, chc\u0105c wiedzie\u0107, co si\u0119 stanie z jagni\u0119tami. Rzek\u0142 im Jowisz: "Lepiej to dla was, \u017ce nie wiecie. Ale kiedy koniecznie przysz\u0142o\u015b\u0107 dociec chcecie, Godna kary ciekawo\u015b\u0107 w uporze zaci\u0119ta: I was ludzie wygubi\u0105, i wasze jagni\u0119ta". W \u015bcis\u0142ym kr\u0119gu ciekawo\u015b\u0107 nasz\u0105 trzeba mie\u015bci\u0107: Wie niebo, co nam tai\u0107; wie, co nam obwie\u015bci\u0107.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139199/Literatura/Ignacy-Krasicki/Bajki-i-przypowiesci-Cz-II.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Bajki i przypowie\u015bci. Cz. II', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_16/139199/image1088396933.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ignacy Krasicki', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139199'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Bi\u0142 ojciec r\xf3zg\u0105 dzieci\u0119, \u017ce si\u0119 nie uczy\u0142o;\n\nGdy odszed\u0142, dzieci\u0119 r\xf3zg\u0119 ze z\u0142o\u015bci spali\u0142o.\n\nWkr\xf3tce znowu Ja\u015b krn\u0105brny na plagi zarobi\u0142,\n\nOjciec r\xf3zgi nie znalaz\u0142 - i kijem go obi\u0142.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139200/Literatura/Ignacy-Krasicki/Bajki-i-przypowiesci-Cz-III.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Bajki i przypowie\u015bci. Cz. III', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_16/139200/image1006043996.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ignacy Krasicki', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139200'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'\u017be zamkni\u0119ty w skorupie niewygodnie siedzia\u0142,\n\n\u017ba\u0142owa\u0142a mysz \u017c\xf3\u0142wia; \u017c\xf3\u0142w jej odpowiedzia\u0142:\n\n"Miej ty sobie pa\u0142ace, ja m\xf3j domek ciasny;\n\nPrawda, nie jest wspania\u0142y - szczup\u0142y, ale w\u0142asny".', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139201/Literatura/Ignacy-Krasicki/Bajki-i-przypowiesci-Cz-IV.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Bajki i przypowie\u015bci. Cz. IV', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_16/139201/image1029048074.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ignacy Krasicki', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139201'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Wsz\u0119dzie si\u0119 znajdzie rozum, byle tylko szuka\u0107, A nawet i jegomo\u015b\u0107, kiedy zacznie fuka\u0107, I jejmo\u015b\u0107, gdy rozprawia, I nasz ksi\u0105dz, gdy przemawia...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139202/Literatura/Ignacy-Krasicki/Bajki-Nowe-Cz-I.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Bajki Nowe. Cz. I', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_16/139202/image1001745202.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ignacy Krasicki', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139202'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Ka\u017cdy si\u0119 swoim zatrudnia k\u0142opotem? My\u015bla\u0142y myszy, co tu robi\u0107 z kotem. M\xf3wi\u0142y jedne: "Darami go skusi\u0107!" M\xf3wi\u0142y drugie; "Lepiej go udusi\u0107!" Wtem si\u0119 odezwa\u0142 szczur szczwany, bo stary: "Pr\xf3\u017cne tu gro\u017aby, pr\xf3\u017cne i ofiary. I dary we\u017amie, i przysi\u0119gi z\u0142amie! Najlepiej cicho siedzie\u0107 sobie w jamie, A opatrzywszy zewsz\u0105d bez \u0142oskotu Ani by\u0107 z kotem, ani przeciw kotu".', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139203/Literatura/Ignacy-Krasicki/Bajki-Nowe-Cz-II.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Bajki Nowe. Cz. II', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_16/139203/image1074881572.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ignacy Krasicki', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139203'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'G\u0119si, i\u017c Rzym uwolni\u0142y, Wielbione by\u0142y; A \u017ce si\u0119 to i w nocy, i krzyczeniem dzia\u0142o, Uj\u0119te chwa\u0142\u0105...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139204/Literatura/Ignacy-Krasicki/Bajki-Nowe-Cz-III.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Bajki Nowe. Cz. III', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_16/139204/image1094150399.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ignacy Krasicki', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139204'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'W pewnej wsi \u017cy\u0142o sobie ma\u0142\u017ce\u0144stwo. Oboje byli ju\u017c starzy i wcale im si\u0119\nnie przelewa\u0142o. Mieli konia, kt\xf3ry pasa\u0142 si\u0119 w przydro\u017cnych rowach.\nGospodarz je\u017adzi\u0142 na nim albo wypo\u017cycza\u0142 go s\u0105siadom do pracy. Mimo to\ndoszed\u0142 kiedy\u015b razem z \u017con\u0105 do przekonania, \u017ce mo\u017cna by za tego konia\ndosta\u0107 co\u015b u\u017cyteczniejszego w gospodarstwie. Nie wiedzieli tylko, co to\nmog\u0142oby by\u0107. ', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139205/Literatura/Hans-Christian-Andersen/Co-ojciec-czyni-jest-zawsze-sluszne.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Co ojciec czyni, jest zawsze s\u0142uszne', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_16/139205/image1016949559.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Hans Christian Andersen', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139205'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Tr\u0105ba dziwny d\u017awi\u0119k rozsieje,\n\nogie\u0144 skrzepnie, blask \u015bciemnieje,\n\nw proch powr\xf3c\u0105 \u015bwiat\xf3w dzieje.\n\nZ drzew wieczno\u015bci spadn\u0105 li\u015bcie na\n\nS\u0119dziego straszne przyj\u015bcie,\n\nby \u015bwiadectwo da\u0107 Psalmi\u015bcie...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139206/Literatura/Jan-Kasprowicz/Hymny.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Hymny', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_16/139206/image1049509026.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Jan Kasprowicz', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139206'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Upodobania nasze (m\xf3wi\u0119 o upodobaniach ludzi wielkich) trudne bywaj\u0105 cz\u0119stokro\u0107 do wyt\u0142omaczenia. Ja na przyk\u0142ad nami\u0119tnie lubi\u0119 przep\u0119dza\u0107 poranki na ch\xf3rze naszego ko\u015bcio\u0142ka...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139207/Literatura/Stefan-Zeromski/Elegia.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Elegia', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_16/139207/image1029129860.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan \u017beromski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139207'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Oko\u0142o roku 1870 najznakomitsz\u0105 szko\u0142\u0105 \u017ce\u0144sk\u0105 w Warszawie by\u0142a pensja pani Latter. Stamt\u0105d wychodzi\u0142y najlepsze matki, wzorowe obywatelki i szcz\u0119\u015bliwe \u017cony. Ile razy gazety donosi\u0142y o \u015blubie panny maj\u0119tnej, dystyngowanej i dobrze wychodz\u0105cej za m\u0105\u017c, mo\u017cna by\u0142o za\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119, \u017ce mi\u0119dzy zaletami dziewicy znajdzie si\u0119 wzmianka, i\u017c taka to a taka, tak a tak ubrana, tak a tak pi\u0119kna i promieniej\u0105ca szcz\u0119\u015bciem oblubienica uko\u0144czy\u0142a pensj\u0119 - pani Latter. Po ka\u017cdej podobnej wzmiance na pensj\u0119 pani Latter wst\u0119powa\u0142o kilka nowych uczennic jako przychodnie albo jako sta\u0142e mieszkanki zak\u0142adu.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139208/Literatura/Boleslaw-Prus/Emancypantki-Tom-1.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Emancypantki. Tom 1', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_16/139208/image1064428866.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139208'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Panno Magdaleno, czas wstawa\u0107!...\n\nTe wyrazy, a jednocze\u015bnie - turkot poci\u0105gu, d\u017awi\u0119czenie \u0142a\u0144cuch\xf3w i szybki oddech lokomotywy us\u0142ysza\u0142a Madzia. Ale nie mog\u0142a jeszcze otworzy\u0107 oczu, odurzona ko\u0142ysaniem wagonu. Wtem stukn\u0119\u0142o okno i na Madzi\u0119 wion\u0105\u0142 orze\u017awiaj\u0105cy pr\u0105d powietrza. Westchn\u0119\u0142a i przetar\u0142a oczy. Sen uciek\u0142, Madzia zaczyna rozumie\u0107 rzeczywisto\u015b\u0107. Oto siedzi w k\u0105cie przedzia\u0142u pierwszej klasy, a naprzeciw - jej towarzyszka, pani naczelnikowa, przegl\u0105daj\u0105c si\u0119 w ma\u0142ym lusterku, obmywa twarz kolo\u0144sk\u0105 wod\u0105 i g\u0142adzi w\u0142osy. Na \u015bwiecie jest pogodny ranek.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139209/Literatura/Boleslaw-Prus/Emancypantki-Tom-II.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Emancypantki. Tom II', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_17/139209/image1000475235.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139209'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Na pocz\u0105tku nowego roku ka\u017cdy daje\nPrzyjacielowi dary, jakich mu dostaje.\nJa te\u017c, i\u017c ni mam nad ci\u0119 nic milszego sobie,\nMy\u015bli\u0142em, co by za dar godny pos\u0142a\u0107 tobie.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139210/Literatura/Mikolaj-Sep-Sarzynski/Erotyki.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Erotyki', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_17/139210/image1056444767.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Mikolaj Sep Sarzynski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139210'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Leci sobie drapie\u017cny s\u0119p, leci, leci, wreszcie siada w\u015br\xf3d ska\u0142 przy sokolim gnie\u017adzie i poczyna kraka\u0107 na soko\u0142a:\n\n- W imieniu moich praw, s\u0142uchaj mnie!\n- Czego chcesz? - pyta sok\xf3\u0142.\n- Chc\u0119 ci\u0119 zabi\u0107 i po\u017cre\u0107 - powiada s\u0119p.\n- A c\xf3\u017c ci po mojej zgubie?', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139211/Literatura/Henryk-Sienkiewicz/H-K-T.jsf', 'price': u'0', 'title': u'H.K.T', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_17/139211/image1032645701.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Henryk Sienkiewicz', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139211'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Na ska\u0142ach Oceanowych postawi\u0142e\u015b mi\u0119, Bo\u017ce, abym przypomnia\u0142 wiekowe dzieje ducha mojego, a jam si\u0119 nagle uczu\u0142 w przesz\u0142o\u015bci Nie\u015bmiertelnym, Synem Bo\u017cym, stw\xf3rc\u0105 widzialno\u015bci i jednym z tych, kt\xf3rzy Ci mi\u0142o\u015b\u0107 dobrowoln\u0105 oddaj\u0105 na z\u0142otych s\u0142o\u0144c i gwiazd girlandach.\n\nAlbowiem duch m\xf3j przed pocz\u0105tkiem stworzenia by\u0142 w S\u0142owie, a S\u0142owo by\u0142o w Tobie - a jam by\u0142 w S\u0142owie.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139212/Literatura/Juliusz-Slowacki/Genezis-z-ducha.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Genezis z ducha', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_17/139212/image1027941199.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Juliusz S\u0142owacki', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139212'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Wysokie g\xf3ry i odziane lasy!\nJako rad na was patrz\u0119, a swe czasy\nM\u0142odsze wspominam, kt\xf3re tu zosta\u0142y,\nKiedy na statek cz\u0142owiek ma\u0142o dba\u0142y.\nGdziem potym nie by\u0142? Czegom nie skosztowa\u0142?', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139213/Literatura/Jan-Kochanowski/Fraszki-Ksiegi-trzecie.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Fraszki. Ksi\u0119gi trzecie', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_17/139213/image1041099185.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Jan Kochanowski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139213'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Jesli darmo masz te ksi\u0105\u017cki,\nA spe\u0142na w wacku pieni\u0105\u017cki,\nChwal\u0119 tw\u0105 rzecz, go\u015bcu-bracie,\nBo nie przydziesz ku utracie;\nAle jesli\u015b da\u0142 co z taszki,\nNie kupi\u0142e\u015b, jeno fraszki.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139214/Literatura/Jan-Kochanowski/Fraszki-Ksiegi-pierwsze.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Fraszki. Ksi\u0119gi pierwsze', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_17/139214/image1046607489.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Jan Kochanowski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139214'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'    Anakreon, zdrajca stary,\n    Nie masz w swym \u0142otrostwie miary!\n    Wszytko pijesz, a mi\u0142ujesz\n    I mnie przy sobie zepsujesz.\n    Ju\u017c ci\u0119 moje strony znaj\u0105\n    I na biesiadach \u015bpiewaj\u0105;', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139215/Literatura/Jan-Kochanowski/Fraszki-Ksiegi-wtore.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Fraszki. Ksi\u0119gi wt\xf3re', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_17/139215/image1078168056.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Jan Kochanowski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139215'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Nasta\u0144 szcz\u0119\u015bliwie ty, Miesi\u0105cu nowy,\nZ tak\u0105 pogod\u0105 i tak ludziom zdrowy\nJako ten przesz\u0142y, po kt\xf3rym ty wschodzisz,\nA niech si\u0119 cieszym, \u017ce nierych\u0142o schodzisz.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139216/Literatura/Jan-Kochanowski/Fraszki-Dodane.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Fraszki Dodane', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_17/139216/image1045436773.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Jan Kochanowski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139216'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Przysz\u0142o to na \u015bwiat w\u0105t\u0142e, s\u0142abe. Kumy, co si\u0119 by\u0142y zebra\u0142y przy tapczanie po\u0142o\u017cnicy kr\u0119ci\u0142y g\u0142owami i nad matk\u0105 i nad dzieckiem. Kowalka Szymonowa, kt\xf3ra by\u0142a najm\u0105drzejsza, pocz\u0119\u0142a chor\u0105 pociesza\u0107:\n\n- Dajta - powiada - to zapal\u0119 nad wami gromnic\u0119, ju\u017ce z was nic b\u0119dzie, moja kumo; ju\u017c wam na tamten \u015bwiat si\u0119 wybiera\u0107 i po dobrodzieja by pos\u0142a\u0107, \u017ceby wam grzechy wasze odpu\u015bci\u0142.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139217/Literatura/Henryk-Sienkiewicz/Janko-Muzykant.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Janko Muzykant', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_17/139217/image1021978390.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Henryk Sienkiewicz', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139217'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'W trzydziestym trzecim roku szcz\u0119\u015bliwego panowania Ramzesa XII Egipt \u015bwi\u0119ci\u0142 dwie uroczysto\u015bci, kt\xf3re prawowiernych jego mieszka\u0144c\xf3w nape\u0142ni\u0142y dum\u0105 i s\u0142odycz\u0105.\n\nW miesi\u0105cu Mechir, w grudniu, wr\xf3ci\u0142 do Teb\xf3w, obsypany kosztownymi darami, bo\u017cek Chonsu, kt\xf3ry przez trzy lata i dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy podr\xf3\u017cowa\u0142 w kraju Buchten, uzdrowi\u0142 tam c\xf3rk\u0119 kr\xf3lewsk\u0105 imieniem Bent-res i wyp\u0119dzi\u0142 z\u0142ego ducha nie tylko z rodziny kr\xf3la, a nawet z fortecy Buchtenu.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139218/Literatura/Boleslaw-Prus/Faraon-Tom-I.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Faraon Tom I', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_17/139218/image1050178124.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139218'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Niedaleko miasta Pi-Bast znajdowa\u0142a si\u0119 wielka \u015bwi\u0105tynia bogini Hator.\n\nW miesi\u0105cu Paoni (marzec-kwiecie\u0144), w dniu por\xf3wnania wiosennego oko\u0142o dziewi\u0105tej wiecz\xf3r, gdy gwiazda Syriusz mia\u0142a si\u0119 ku zachodowi, pod bram\u0105 \u015bwi\u0105tyni stan\u0119li dwaj podr\xf3\u017cni kap\u0142ani i jeden pokutnik. Szed\u0142 on boso, mia\u0142 popi\xf3\u0142 na g\u0142owie i by\u0142 przykryty grub\u0105 p\u0142acht\u0105, kt\xf3r\u0105 twarz zas\u0142ania\u0142.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139219/Literatura/Boleslaw-Prus/Faraon-Tom-II.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Faraon Tom II', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_17/139219/image1005507729.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139219'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Czy prorocy podziemnej \u015bwi\u0105tyni Sfinksa widzieli nowego w\u0142adc\u0119 Egiptu, jak obozowa\u0142 pod piramidami, czy dali o nim zna\u0107 do kr\xf3lewskiego pa\u0142acu i - w jaki uczynili to spos\xf3b? - nie wiadomo. Do\u015b\u0107, \u017ce gdy Ramzes zbli\u017ca\u0142 si\u0119 do przewozu, najdostojniejszy arcykap\u0142an Herhor kaza\u0142 obudzi\u0107 s\u0142u\u017cb\u0119 pa\u0142acow\u0105, a gdy pan przep\u0142ywa\u0142 Nil, wszyscy kap\u0142ani, jenera\u0142owie i dostojnicy cywilni ju\u017c zgromadzili si\u0119 w wielkiej sali.\n\nR\xf3wno ze wschodem s\u0142o\u0144ca Ramzes XIII na czele drobnego orszaku wjecha\u0142 w pa\u0142acowy dziedziniec, gdzie s\u0142u\u017cba upad\u0142a przed nim na twarz, a gwardia sprezentowa\u0142a bro\u0144 przy odg\u0142osie tr\u0105b i b\u0119bn\xf3w.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139220/Literatura/Boleslaw-Prus/Faraon-Tom-III.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Faraon Tom III', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_17/139220/image1084573283.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139220'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Przyszed\u0142 nowy rok 1655. Stycze\u0144 by\u0142 mro\u017any, ale suchy; zima t\u0119ga przykry\u0142a \u017bmud\u017a \u015bwi\u0119t\u0105 grubym na \u0142okie\u0107, bia\u0142ym ko\u017cuchem; lasy gi\u0119\u0142y si\u0119 i \u0142ama\u0142y pod obfit\u0105 oki\u015bci\u0105, \u015bnieg ol\u015bniewa\u0142 oczy w dzie\u0144 przy s\u0142o\u0144cu, a noc\u0105 przy ksi\u0119\u017cycu migota\u0142y jakoby iskry nikn\u0105ce po st\u0119\u017ca\u0142ej od mrozu powierzchni; zwierz zbli\u017ca\u0142 si\u0119 do mieszka\u0144 ludzkich, a ubogie, szare ptactwo stuka\u0142o dziobami do szyb szedzi\u0105 i \u015bnie\u017cnymi kwiatami okrytych.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139221/Literatura/Henryk-Sienkiewicz/Potop-Tom-I.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Potop. Tom I', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_21/139221/image1067078966.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Henryk Sienkiewicz', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139221'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Wierny Soroka wi\xf3z\u0142 swego pu\u0142kownika przez lasy g\u0142\u0119bokie, sam nie wiedz\u0105c, dok\u0105d jecha\u0107, co pocz\u0105\u0107, gdzie si\u0119 obr\xf3ci\u0107.\n\nKmicic nie tylko by\u0142 ranny, ale i og\u0142uszony wystrza\u0142em. Soroka od czasu do czasu macza\u0142 szmat\u0119 w kuble wisz\u0105cym przy koniu i obmywa\u0142 mu twarz; chwilami zatrzymywa\u0142 si\u0119 dla podczerpni\u0119cia \u015bwie\u017cej wody przy strumieniach i jeziorkach le\u015bnych, ale ani woda, ani postoje, ani ruch konia nie zdo\u0142a\u0142y zrazu wr\xf3ci\u0107 panu Andrzejowi przytomno\u015bci - i le\u017ca\u0142 jak martwy, a\u017c \u017co\u0142nierze jad\u0105cy razem, a mniej do\u015bwiadczeni w rzeczach ran od Soroki, pocz\u0119li si\u0119 troska\u0107, czy \u017cyje.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139222/Literatura/Henryk-Sienkiewicz/Potop-Tom-II.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Potop. Tom II', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_21/139222/image1065112891.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Henryk Sienkiewicz', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139222'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'W czasie gdy w Rzeczypospolitej wszystko, co \u017cy\u0142o, siada\u0142o na ko\u0144, Karol Gustaw bawi\u0142 ci\u0105gle w Prusach, zaj\u0119ty dobywaniem tamtejszych miast i uk\u0142adami z elektorem.\n\nPo \u0142atwym i nadspodziewanym podboju bystry wojownik wpr\u0119dce si\u0119 opatrzy\u0142, i\u017c szwedzki lew po\u017car\u0142 wi\u0119cej, ni\u017c trzewia jego znie\u015b\u0107 zdo\u0142aj\u0105. Po powrocie Jana Kazimierza straci\u0142 nadziej\u0119 utrzymania Rzeczypospolitej, lecz wyrzekaj\u0105c si\u0119 w duszy ca\u0142o\u015bci, chcia\u0142 przynajmniej jak najwi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 zdobyczy zatrzyma\u0107, a przede wszystkim Prusy Kr\xf3lewskie, prowincj\u0119 do jego Pomorza przyleg\u0142\u0105, \u017cyzn\u0105, wielkimi miastami usian\u0105, bogat\u0105.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139223/Literatura/Henryk-Sienkiewicz/Potop-Tom-III.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Potop. Tom III', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_21/139223/image1064581839.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Henryk Sienkiewicz', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139223'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'A przedsi\u0119\u017c to w\xf3jt harcuje,\n\nRad, i\u017c panu pochlebuje.\n\nLecz to w pos\u0142uch ma\u0142o idzie,\n\nA co si\u0119 przeciwi\u0107 gnidzie!', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139224/Literatura/Mikolaj-Rej/Krotka-rozprawa.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Kr\xf3tka rozprawa', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_21/139224/image1018111801.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Mikolaj Rej', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139224'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Nie wszystko z\u0142oto, co si\u0119 \u015bwieci z g\xf3ry,\n\nAni ten \u015bmia\u0142y, co si\u0119 zwierzchnie sro\u017cy;\n\nZewn\u0119trzna posta\u0107 nie czyni natury,\n\nSerce, nie odzie\u017c, o\u015bmiela lub trwo\u017cy.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139225/Literatura/Ignacy-Krasicki/Monachomachia.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Monachomachia', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_21/139225/image1010332262.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ignacy Krasicki', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139225'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Cz\u0119sto pozory \u0142udz\u0105 s\u0142abe oczy,\n\nZw\u0142aszcza gdy stan\u0105 na widok gromadnie,\n\nCz\u0119sto i malarz w dziele zbyt ochoczy\n\nZmyli si\u0119, obraz chc\u0105c wyda\u0107 dok\u0142adnie,\n\nI w kunszcie nieraz rzemie\u015blnik wykroczy,\n\nKiedy si\u0119 w z\u0142oto szych pod\u0142y zakradnie.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139226/Literatura/Ignacy-Krasicki/Antymonachomachia.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Antymonachomachia', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_21/139226/image1045771917.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ignacy Krasicki', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139226'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'W twardej kamiennej wie\u017cy i za troistymi  \n\nDrzwiami siedz\u0105c Danae nieprze\u0142omionymi,  \n\nPod stra\u017c\u0105 nieuspionych sparta\u0144skich z\u0142ajnik\xf3w,  \n\nMog\u0142a wiecznie nie uzna\u0107 nocnych wszetecznik\xf3w...\n', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139227/Literatura/Jan-Kochanowski/Piesni-Ksiegi-Wtore.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Pie\u015bni. Ksi\u0119gi Wt\xf3re', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_21/139227/image1069115765.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Jan Kochanowski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139227'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Bogurodzica, dziewica, Bogiem s\u0142awiena Maryja!\n\nTwego syna, Gospodzina, matko zwolena Maryja,\n\n    Zyszczy nam, spu\u015bci nam.\n\n        Kiryjelejzon.\n\n', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139228/Literatura/Anonim/Bogurodzica.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Bogurodzica', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_21/139228/image1048988139.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Anonim', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139228'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'O dzieci, Kadma starego potomstwo,\nCzego\u015bcie na tych rozsiedli si\u0119 progach,\nTrzymaj\u0105c w r\u0119ku te wi\u0105zki b\u0142agalne?\nCzemu\u017c nad miastem dym wonnych kadzide\u0142\nWznosi si\u0119 razem z modlitw\u0105 i j\u0119kiem?', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139229/Literatura/Sofokles/Krol-Edyp.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Kr\xf3l Edyp', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_21/139229/image1019328505.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Sofokles', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139229'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Litwo! Ojczyzno moja! ty jeste\u015b jak zdrowie.\n\nIle ci\u0119 trzeba ceni\u0107, ten tylko si\u0119 dowie,\n\nKto ci\u0119 straci\u0142. Dzi\u015b pi\u0119kno\u015b\u0107 tw\u0105 w ca\u0142ej ozdobie\n\nWidz\u0119 i opisuj\u0119, bo t\u0119skni\u0119 po tobie.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139230/Literatura/Adam-Mickiewicz/Pan-Tadeusz.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Pan Tadeusz', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2010_02_02/139230/image1073189376.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Adam Mickiewicz', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139230'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'W ku\u017ani p\u0142atnerskiej im\u0107pana Melchjora Ostrogi robota wrza\u0142a a\u017c mi\u0142o. Czeladzie pracowali nad wyko\u0144czeniem przepysznej zbroi rycerskiej dla Jego Mi\u0142o\u015bci pana kasztelana p\u0142ockiego, a dw\xf3ch ch\u0142opak\xf3w d\u0119\u0142o w wielkie miechy, podsycaj\u0105c ognisko w ogromnym kominie. W p\u0142omieniach purpurowych i z\u0142otych tego ognia sam we w\u0142asnej osobie im\u0107pan Melchjor Ostroga, \u015bwietny mistrz s\u0142awetnego p\u0142atnerskiego cechu, trzyma\u0142 w c\u0119gach pot\u0119\u017cnych sztab\u0119 \u017celazn\u0105, aby j\u0105 za chwil\u0119 na miecz na kowadle przekowa\u0107.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139231/Literatura/Artur-Oppman/Bazyliszek.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Bazyliszek', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_22/139231/image1033981978.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Artur Oppman', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139231'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Stanis\u0142aw August siad\u0142 na tronie,\nG\u0142o\u015bne mu \u201eWiwat\u201d lud wykrzyka,\nI miecz Batorych uj\u0105\u0142 w d\u0142onie,\nLecz to nie d\u0142onie wojownika.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139232/Literatura/Artur-Oppman/Biala-Dama.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Bia\u0142a Dama', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_22/139232/image1003688552.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Artur Oppman', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139232'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Przed latami, przed dawnemi,\nPewien m\u0142ynarz \u017cy\u0142 w tej ziemi,\nA gdzie mieszka\u0142? Prosta sprawa:\nTam gdzie stoi dzi\u015b Warszawa...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139233/Literatura/Artur-Oppman/Kosciol-Panny-Marii.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Ko\u015bci\xf3\u0142 Panny Marii', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_22/139233/image1083408880.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Artur Oppman', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139233'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'By\u0142 raz sobie prawowity Mazur,\nBitny wojak z dziada i pradziada,\nGdy wr\xf3g Polsce pokazywa\u0142 pazur,\nOn, bywa\u0142o, na rumaka siada...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139234/Literatura/Artur-Oppman/Chrystus-Cudowny-u-Fary.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Chrystus Cudowny u Fary', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_22/139234/image1002857635.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Artur Oppman', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139234'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'\u2014 A widzieli\u015bcie j\u0105, t\u0119 syren\u0119 niby, kumie Szymonie?\n\n\u2014 Widzie\u0107 nie widzia\u0142em, kumie Mateuszu, bo drzewa przes\u0142ania\u0142y \u017ar\xf3de\u0142ko, a bli\u017cej podej\u015b\u0107 ba\u0142em si\u0119 jako\u015bci, alem s\u0142ysza\u0142, jak \u015bpiewa.\n\n\u2014 Albo\u017c to syreny \u015bpiewaj\u0105 ? Grzech nie grzech, \u2014 niewiada! Najlepiej zapyta\u0107 o to ojca Barnaby, pustelnika. To cz\u0142ek m\u0105dry i pobo\u017cny; on powie i nauczy, co czyni\u0107 nam nale\u017cy.\n\n\u2014 Rzetelnie m\xf3wicie, kumie Mateuszu, chod\u017amy do pustelnika Barnaby.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139235/Literatura/Artur-Oppman/Syrena.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Syrena', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_22/139235/image1043104995.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Artur Oppman', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139235'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Noc srebrna \u015bniegiem, wiatr mro\u017any dmucha,\nNa skrzypcach zimy gra zawierucha,\nK\u0142\u0119bami \u015bniegu w okna uderza,\nTo co\u015b zaszepce, jakby z pacierza,\nTo si\u0119 rozj\u0119czy nut\u0105 \u017ca\u0142osn\u0105,\nJakby t\u0119skni\u0142a za cudn\u0105 wiosn\u0105,\nTo zn\xf3w na chwil\u0119 p\u0142acz sw\xf3j uciszy\nI gwiazd milionem b\u0142y\u015bnie w tej ciszy.\n', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139236/Literatura/Artur-Oppman/Wstep-do-legend.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Wst\u0119p do legend', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_22/139236/image1017109083.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Artur Oppman', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139236'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Dwie\u015bcie lat temu Nowe Miasto warszawskie otoczone by\u0142o wielkimi moczarami i g\u0119stymi zaro\u015blami, w kt\xf3rych nierzadko ukrywa\u0142 si\u0119 zwierz dziki, tak \u017ce zdarza\u0142o si\u0119 nieraz, i\u017c mro\u017an\u0105 zim\u0105 g\u0142odne wilki przybiega\u0142y na rynek nowomiejski i wy\u0142y po nocach przed jatkami rze\u017anik\xf3w.\n\nW czas takiej to w\u0142a\u015bnie zimy d\u0142ugotrwa\u0142ej, w wiecz\xf3r zawieruch\u0105 \u015bnie\u017cn\u0105 dm\u0105cy, do jednej z gosp\xf3d w pobli\u017cu ko\u015bcio\u0142a Panny Marii przywl\xf3k\u0142 si\u0119 stary, obdarty, skulony z zimna dziad.\n\nRozejrza\u0142 si\u0119 po izbie obszernej, o go\u015bcin\u0119 pokornie poprosi\u0142, \u017ce to - powiada - nie ma si\u0119 gdzie schroni\u0107, a g\u0142odny jest taki, i\u017c nogi go ju\u017c nosi\u0107 nie zdo\u0142aj\u0105.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139237/Literatura/Artur-Oppman/Zbojcy.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Zb\xf3jcy', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_22/139237/image1093239989.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Artur Oppman', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139237'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'By\u0142 sobie szewczyk warszawski. Nazywa\u0142 si\u0119 Lutek. Dobre by\u0142o ch\u0142opczysko, weso\u0142e, pracowite, ale biedne, jak ta mysz ko\u015bcielna. Pracowa\u0142 ci on u majstra jednego, u majstra na Starem Mie\u015bcie. Ale c\xf3\u017c? Majster, jak majster, grosz zbiera\u0142 do grosza, z groszy ciu\u0142a\u0142 talary i czerwonce, a u ch\u0142opaka bieda, a\u017c piszczy.\n\nNibyto mu tam po\u017cywienie dawa\u0142. Bo\u017ce, zmi\u0142uj si\u0119: wodzianka, kartofle \u2014 i tyle! I odzia\u0142 go, m\xf3wi si\u0119, ale ta przyodziewa spada\u0142a z Lutka, bo\u0107 to stare \u0142achy majstrowskie, co ledwo si\u0119 kupy trzyma\u0142y. Do\u015b\u0107, \u017ce w takim sianie i pies by nie wytrzyma\u0142, a c\xf3\u017c dopiero cz\u0142owiek! Gadaj\u0105 mu: Miej cierpliwo\u015b\u0107, mityguj si\u0119, b\u0119dzie lepiej, poczekaj ino!', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139238/Literatura/Artur-Oppman/Zlota-kaczka.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Z\u0142ota kaczka', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_22/139238/image1020105048.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Artur Oppman', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139238'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Wszystkie szczeg\xf3\u0142y dziej\xf3w biednego Wertera, jakie tylko zebra\u0107 zdo\u0142a\u0142em, zgromadzi\u0142em skrz\u0119tnie i podaj\u0119 wam tutaj, ufny, i\u017c wdzi\u0119czni mi b\u0119dziecie za to. Zaprawd\u0119, niepodobna odm\xf3wi\u0107 podziwu i mi\u0142o\u015bci charakterowi jego oraz zaletom umys\u0142u, a smutne koleje jego \u017cycia wycisn\u0105\u0107 musz\u0105 \u0142z\u0119 z oczu.\n\nZacna duszo, odczuwaj\u0105ca te\u017c same, co on t\u0119sknoty, niech\u017ce ci z cierpie\u0144 jego sp\u0142ynie w dusz\u0119 pociecha i je\u015bli los zawistny, lub wina w\u0142asna nie pozwoli\u0142y ci pozyska\u0107 przyjaciela bli\u017cszego, niech\u017ce ci ksi\u0105\u017cka ta przyjacielem si\u0119 stanie.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139239/Literatura/Johann-Wolfgang-Goethe/Cierpienia-Mlodego-Wertera.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Cierpienia M\u0142odego Wertera', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_22/139239/image1076217679.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Johann Wolfgang Goethe', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139239'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'W pokoju pana Dominika Cedzyny ciemno i cicho, cho\u0107 stary jegomo\u015b\u0107 nie \u015bpi. Opar\u0142szy si\u0119 plecami o poduszki, wp\xf3\u0142le\u017c\u0105c na \u0142\xf3\u017cku, zatopiony jest w dziwacznych my\u015blach, do niebywa\u0142ego ogromu podniesionych przez cisz\u0119 nocn\u0105. A noc jest cicha \u015bmiertelnie. \u015awiat\u0142o ksi\u0119\u017cycowe, przestrzeliwszy grub\u0105 warstw\u0119 szronu, co zabieli\u0142 szyby niby wapno, stoi na powierzchniach starych grat\xf3w, dwu \u015bcian, cz\u0119\u015bci sufitu i pod\u0142ogi bez ruchu, jakby z zimna skostnia\u0142o, takie samo zapewne, jakie o\u015bwietla\u0107 musi tej nocy k\u0142ody gnij\u0105ce na dnie w\xf3d przywalonych lodem. W szparze szerokiego zapiecka odzywa si\u0119 czasami \u015bwierszcz, w k\u0105cie pokoju ko\u0142ace g\u0142ucho stary zegar szafkowy, ostatni zabytek \u015bwietno\u015bci minionej.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139240/Literatura/Stefan-Zeromski/Doktor-Piotr.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Doktor Piotr', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_22/139240/image1025286429.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan \u017beromski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139240'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Dwa wielkie domy w uroczej Weronie,\nR\xf3wnie s\u0142yn\u0105ce z bogactwa i chwa\u0142y,\nCo dzie\u0144 odwieczn\u0105 zawi\u015b\u0107 odnawia\u0142y,\nObywatelsk\u0105 krwi\u0105 broczy\u0142y d\u0142onie.\nLecz gdy nienawi\u015b\u0107 pier\u015b ojc\xf3w po\u017cera,\nFatalna mi\u0142o\u015b\u0107 dzieci ich jednoczy\nI krwawa wojna, co z wiek\xf3w si\u0119 toczy,\nW cichym ich grobie na wieki umiera.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139241/Literatura/William-Shakespeare/Romeo-i-Julia.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Romeo i Julia', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_23/139241/image1089464424.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'William Shakespeare', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139241'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'W nie najlepszym humorze powr\xf3ci\u0142 do domu dokt\xf3r Pawe\u0142 Obarecki z winta, za po\u015brednictwem kt\xf3rego sk\u0142ada\u0142 uroczy\u015bcie \u017cyczenia ksi\u0119dzu plebanowi wraz z aptekarzem, poczciarzem i s\u0119dzi\u0105 w ci\u0105gu o\u015bmnastu godzin z rz\u0119du. Powr\xf3ciwszy, drzwi gabinetu zamkn\u0105\u0142 tak szczelnie, aby si\u0119 do niego nikt, nie wy\u0142\u0105czaj\u0105c dwudziestoczteroletniej gospodyni, wedrze\u0107 nie m\xf3g\u0142 \u2014 usiad\u0142 przy stoliku i wpatrywa\u0142 si\u0119 przede wszystkim z uporem w okno, bez \u017cadnego zreszt\u0105 wyra\u017anego powodu, nast\u0119pnie za\u015b zaj\u0105\u0142 si\u0119 b\u0119bnieniem palcami po stole. Czu\u0142 najwyra\u017aniej, \u017ce opanowywa\u0107 go zaczyna "metafizyka".', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139242/Literatura/Stefan-Zeromski/Silaczka.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Si\u0142aczka', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_23/139242/image1025093075.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan \u017beromski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139242'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'    ...Horacy m\xf3wi, \u017ce to przywidzenie.\n    I nie chce wierzy\u0107 wie\u015bci o tym strasznym\n    Dwa razy przez nas widzianym zjawisku;\n    Uprosi\u0142em go przeto, aby z nami\n    Przep\u0119dzi\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 tej nocy dla sprawdzenia\n    \u015awiadectwa naszych oczu i zbadania\n    Tego widziad\u0142a, je\u017celi zn\xf3w przyjdzie. ..', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139243/Literatura/William-Shakespeare/Hamlet.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Hamlet', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_23/139243/image1089380966.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'William Shakespeare', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139243'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Pomi\u0119dzy Orszaw\u0105 a Byliczem zregulowano przestrze\u0144. Sta\u0142o si\u0119 to mo\u017cliwym dzi\u0119ki zasypaniu mokrade\u0142 nad Wiersz\u0105 i przeprowadzeniu niwelacji pod tzw. \u201eUp\u0142azikiem\u201d. Wskutek tego linia uleg\u0142a znacznemu skr\xf3ceniu, gdy\u017c poci\u0105g zamiast omija\u0107 bagnisty teren w wielkim, silnie na p\xf3\u0142noc wygi\u0119tym \u0142uku szed\u0142 teraz po jego ci\u0119ciwie, zmierzaj\u0105c do celu prosto jak strza\u0142a.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139244/Literatura/Stefan-Grabinski/Glucha-Przestrzen.jsf', 'price': u'0', 'title': u'G\u0142ucha Przestrze\u0144', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_23/139244/image1089737265.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan Grabi\u0144ski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139244'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Starszy konduktor, B\u0142a\u017cek Boro\u0144, obszed\u0142szy powierzone swej opiece wagony, wr\xf3ci\u0142 do zak\u0105tka oddanego jego wy\u0142\u0105cznej dyspozycji, tzw. \u201emiejsca przeznaczonego dla konduktora\u201d.\n\nZnu\u017cony ca\u0142odzienn\u0105 w\u0142\xf3cz\u0119g\u0105 po wozach, zachryp\u0142y od wywo\u0142ywania stacji w jesienn\u0105, mg\u0142\u0105 nap\u0119cznia\u0142\u0105 por\u0119, zamierza\u0142 odpocz\u0105\u0107 troch\u0119 na w\u0105skim, cerat\u0105 obitym krzese\u0142ku; u\u015bmiecha\u0142a mu si\u0119 godnie zas\u0142u\u017cona sjesta. Dzisiejsza tura w\u0142a\u015bciwie sko\u0144czy\u0142a si\u0119; poci\u0105g przeby\u0142 ju\u017c stref\u0119 g\u0119sto w bliskich odst\u0119pach rozmieszczonych przystank\xf3w i wyci\u0105gni\u0119tym k\u0142usem zmierza\u0142 do stacji kresowej. A\u017c do ko\u0144ca jazdy nie b\u0119dzie ju\u017c Boro\u0144 zrywa\u0142 si\u0119 z \u0142aweczki i zbiega\u0142 po stopniach na par\u0119 minut, by zdartym g\u0142osem oznajmia\u0107 \u015bwiatu, \u017ce jest stacja taka a taka, \u017ce poci\u0105g zatrzyma\u0142 si\u0119 na minut pi\u0119\u0107, dziesi\u0119\u0107 lub ca\u0142y d\u0142ugi kwadrans, lub \u017ce czas ju\u017c przesiada\u0107.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139245/Literatura/Stefan-Grabinski/Smoluch.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Smoluch', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_23/139245/image1070110500.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan Grabi\u0144ski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139245'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Na dworcu towarowym, w starym, dawno z obiegu wysz\u0142ym wagonie pocztowym zgromadzi\u0142o si\u0119 jak zwykle na pogaw\u0119dk\u0119 kilku wolnych od s\u0142u\u017cby kolejarzy. By\u0142o trzech kierownik\xf3w poci\u0105gu, starszy kontroler Trzpie\u0144 i zast\u0119pca naczelnika stacji Haszczyc.\n\nPoniewa\u017c pa\u017adziernikowa noc by\u0142a do\u015b\u0107 ch\u0142odna, wi\u0119c zapalili ogie\u0144 w \u017celaznym piecyku, kt\xf3rego rur\u0119 wpuszczono w otw\xf3r dachu. Szcz\u0119\u015bliwy ten pomys\u0142 zawdzi\u0119cza\u0142o grono inwencji kierownika \u015awity, kt\xf3ry osobi\u015bcie sprowadzi\u0142 rdz\u0105 ju\u017c prze\u017carty ogrzewacz, wyrzucony z jakiej\u015b poczekalni, i przystosowa\u0142 go wybornie do zmienionych warunk\xf3w. ', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139246/Literatura/Stefan-Grabinski/Sygnaly.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Sygna\u0142y', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_23/139246/image1088217912.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan Grabi\u0144ski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139246'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Na dworcu w Horsku panowa\u0142 gor\u0105czkowy ruch. Czas by\u0142 przed\u015bwi\u0105teczny, w perspektywie par\u0119 dni wolnych od pracy, pora wymarzona. Peron mrowi\u0142 si\u0119 od przyjezdnych i wyje\u017cd\u017caj\u0105cych. Miga\u0142y podniecone twarzyczki kobiet, wi\u0142y si\u0119 barwne wst\u0105\u017cki kapeluszy, pstrzy\u0142y szale podr\xf3\u017cne; tu przeciska\u0142 si\u0119 w\u015br\xf3d t\u0142umu smuk\u0142y cylinder wytwornego pana, tam zaczernia\u0142 sutann\u0105 duchowny; \xf3wdzie pod arkadami sinia\u0142y poprzez ci\u017cb\u0119 kolety wojskowych, obok szarza\u0142y robotnicze bluzy.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139247/Literatura/Stefan-Grabinski/Bledny-pociag.jsf', 'price': u'0', 'title': u'B\u0142\u0119dny poci\u0105g', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_23/139247/image1070379098.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan Grabi\u0144ski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139247'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'W poci\u0105gu osobowym zmierzaj\u0105cym p\xf3\u017an\u0105 jesienn\u0105 por\u0105 do Gronia \u015bcisk by\u0142 ogromny; przedzia\u0142y pozape\u0142niane po brzegi, atmosfera parna, gor\u0105ca. Z braku miejsca zatar\u0142y si\u0119 r\xf3\u017cnice klas, siedziano i stano, gdzie si\u0119 uda\u0142o, prawem prastarego kaduka. Nad chaosem g\u0142\xf3w pali\u0142y si\u0119 lampy md\u0142ym, przy\u0107mionym \u015bwiat\u0142em, kt\xf3re sp\u0142ywa\u0142o z pu\u0142ap\xf3w wagonowych na twarze znu\u017cone, profile wymi\u0119te. Dym tytoniu unosi\u0142 si\u0119 kwa\u015bnym wyziewem, wyci\u0105ga\u0142 pod d\u0142ugi, siwawy sznur w korytarzach, k\u0142\u0119bi\u0142 tumanami w czelu\u015bciach okien. Jednostajny \u0142omot k\xf3\u0142 nastraja\u0142 nasennie, przytwierdza\u0142 monotonnym stukaniem drzemocie, kt\xf3ra rozpanoszy\u0142a si\u0119 po wozach. Tak-tak-tak... Tak-tak-tak...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139248/Literatura/Stefan-Grabinski/Slepy-tor.jsf', 'price': u'0', 'title': u'\u015alepy tor', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_23/139248/image1000848689.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan Grabi\u0144ski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139248'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Od lat przesz\u0142o dwunastu Wrze\u015bmian przesta\u0142 pisa\u0107 zupe\u0142nie. Wydawszy w r. 1900 czwarty z rz\u0119du tom swych oryginalnych, jak ob\u0142\u0105kanie dziwnych utwor\xf3w \u2014 zamilk\u0142 i bezpowrotnie usun\u0105\u0142 si\u0119 z widowni \u015bwiata. Od tego czasu nie ruszy\u0142 pi\xf3rem, nie odezwa\u0142 si\u0119 cho\u0107by b\u0142ahym wierszem. Nie wydro\u017cy\u0142y go z milczenia zach\u0119ty przyjaci\xf3\u0142, nie podnieci\u0142y uwabne g\u0142osy krytyk\xf3w, kt\xf3rzy z przyd\u0142ugiej pauzy wysnuwali domys\u0142y o nowym jakim\u015b, szeroko zakrojonym dziele. Lecz oczekiwania zawiod\u0142y i Wrze\u015bmian nie przem\xf3wi\u0142 ju\u017c nigdy.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139249/Literatura/Stefan-Grabinski/Dziedzina.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Dziedzina', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_23/139249/image1098178004.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan Grabi\u0144ski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139249'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'W stra\u017cnicy pogotowia po\u017carniczego panowa\u0142a cisza p\xf3\u0142nocy. \u015awiat\u0142o latarni-czujki naci\u0105gni\u0119tej wysoko na haku pod stropem roztacza\u0142o przy\u0107miony wachlarz promieni na izb\u0119 kwadratow\u0105, z dwoma tapczanami pod \u015bcian\u0105 i szaf\u0105 na akta i he\u0142my zapasowe. Pod oknem przy stole siedzia\u0142o dw\xf3ch stra\u017cak\xf3w nad parti\u0105 warcab, puszczaj\u0105c od czasu do czasu k\u0142\u0119by \u017c\xf3\u0142tego dymu z d\u0142ugich wi\u015bniowych lulek. Grali zna\u0107 bez przej\u0119cia, tak sobie, dla zabicia czasu, bo ruchy r\u0105k by\u0142y leniwe, jakby od niechcenia, gdy z twarzy znu\u017conych czuwaniem wia\u0142a nuda i senno\u015b\u0107.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139250/Literatura/Stefan-Grabinski/Czerwona-Magda.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Czerwona Magda', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_23/139250/image1098206315.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan Grabi\u0144ski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139250'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u' Has\u0142o niepoprawne to dwadzie\u015bcia pi\u0119\u0107 kr\xf3tkich, czasem zabawnych, czasem z\u0142o\u015bliwych opowiada\u0144, idealnie nadaj\u0105cych si\u0119 do tego, by odkry\u0107 przyjemno\u015b\u0107 czytania ksi\u0105\u017cki wygl\u0105daj\u0105cej jak pi\u0119kny i l\u015bni\u0105cy telefon kom\xf3rkowy.\nTo \u015bwie\u017ce, lekkie i pozbawione mentorskiego tonu spojrzenie z dystansu na absurdy wsp\xf3\u0142czesno\u015bci: zmaganie si\u0119 z coraz bardziej skomplikowanymi urz\u0105dzeniami, gonitwa za nowinkami technicznymi, pu\u0142apki nowoczesnego stylu \u017cycia, nikomu niepotrzebne wynalazki i niewyobra\u017calne tempo, w jakim dezaktualizuj\u0105 si\u0119 otaczaj\u0105ce nas rzeczy i warto\u015bci.\nDu\u017co rozrywki i troch\u0119 do my\u015blenia. W sam raz na t\u0119 chwil\u0119, gdy cz\u0142owiek znudzi si\u0119 ju\u017c bawieniem opcjami budzika w iPhonie.\nCourt Merrigan napisa\u0142 w recenzji o angielskim t\u0142umaczeniu Has\u0142a niepoprawnego: "You not likely come across anything quite like Password Incorrect any time soon. Unless this work receives the wide audience it deserves and imitators spring up."', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139279/Literatura/Nizej-Podpisany/Haslo-Niepoprawne.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Has\u0142o Niepoprawne', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_28/139279/image1071527378.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ni\u017cej Podpisany', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139279'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'By\u0142em wtedy jeszcze m\u0142odym czeladnikiem, jak wy, kochane ch\u0142opaki, i robota pali\u0142a mi si\u0119 w r\u0119kach. Majster Kalina \u2014 \u015bwie\u0107 Panie nad jego zacn\u0105 dusz\u0105 \u2014 nieraz mawia\u0142, \u017ce pierwszy po nim obejm\u0119 mistrzostwo, i przed innymi nazywa\u0142 mi\u0119 chlub\u0105 cechu. Jako\u017c nogi mia\u0142em silne i zapiera\u0142em si\u0119 \u0142okciami w kominie jak ma\u0142o kto.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139281/Literatura/Stefan-Grabinski/Bialy-wyrak.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Bia\u0142y wyrak', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139281/image1010559152.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan Grabi\u0144ski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139281'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Rojecki si\u0119gn\u0105\u0142 po le\u017c\u0105c\u0105 na tacy spor\u0105 paczk\u0119 list\xf3w; otworzy\u0142 jeden, przebieg\u0142 oczyma par\u0119 linii i odrzuci\u0142 znudzony.\n\n\u2014 Stara bajeczka \u2014 ziewn\u0105\u0142, przechodz\u0105c do nast\u0119pnego.\n\n\u2014 Nieciekawy \u2014 mrukn\u0105\u0142 po chwili, odk\u0142adaj\u0105c i ten z widocznym zniech\u0119ceniem.\n\nTroch\u0119 o\u017cywi\u0142 si\u0119 przy czytaniu trzeciego.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139282/Literatura/Stefan-Grabinski/Pozarowisko.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Po\u017carowisko', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139282/image1076052529.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan Grabi\u0144ski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139282'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Od sze\u015bciu dni chodz\u0119 pijany szcz\u0119\u015bciem i nie \u015bmiem w nie uwierzy\u0107. Od sze\u015bciu dni wst\u0105pi\u0142em w nowy okres \u017cycia, odcinaj\u0105cy si\u0119 od tego, co poprzedzi\u0142o, tak siln\u0105 lini\u0105, \u017ce zdaje mi si\u0119, i\u017c prze\u017cywam jaki\u015b olbrzymi kataklizm.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139283/Literatura/Stefan-Grabinski/Kochanka-Szamoty.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Kochanka Szamoty', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139283/image1054116591.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan Grabi\u0144ski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139283'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Ju\u017c na ostatnim posiedzeniu w klubie zachowanie si\u0119 i postawa Stos\u0142awskiego bardzo mi si\u0119 nie podoba\u0142y. Ten zwykle weso\u0142y i otwarty cz\u0142owiek zmieni\u0142 si\u0119 do niepoznania. W dyskusji nie bra\u0142 prawie udzia\u0142u lub te\u017c wyg\u0142asza\u0142 zdania bez zwi\u0105zku z poruszonym tematem, budz\u0105c zdumienie obecnych; u kilku z\u0142o\u015bliwych zauwa\u017cy\u0142em nawet ironiczne spojrzenia, zwr\xf3cone w stron\u0119 mego niefortunnego druha. Usi\u0142owa\u0142em broni\u0107 go, wi\u0105\u017c\u0105c gwa\u0142tem rzucone przeze\u0144 s\u0142owa z tokiem prowadzonej rozmowy \u2014 wtedy u\u015bmiechn\u0105\u0142 si\u0119 blado, jakby dzi\u0119kuj\u0105c mi za ratunek, i do ko\u0144ca ju\u017c milcza\u0142 uparcie.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139284/Literatura/Stefan-Grabinski/W-domu-Sary.jsf', 'price': u'0', 'title': u'W domu Sary', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139284/image1094478716.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Stefan Grabi\u0144ski', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139284'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Znajomy m\xf3j m\u0142ody uwagi mi robi\u0142, \u017ce \u017caglowym lepiej okr\u0119tem przep\u0142ywa\u0107 Oceanu przestrze\u0144. - Pozwoli\u0142em mu m\xf3wi\u0107 w tym przedmiocie i s\u0142ucha\u0142em go, opar\u0142szy si\u0119 kolanem o t\u0142omoczek podr\xf3\u017cny, a biodrami o ciosan\u0105 z kamienia por\u0119cz wybrze\u017ca portowego.\n\nAle skoro dom\xf3wi\u0142 on periodu - ale skoro spojrza\u0142em na wielki zegar miejski i zmiarkowa\u0142em, i\u017c za niewiele czasu parostatek, zwany: Cywilizacja, ruszy z miejsca, gdzie przysta\u0142 by\u0142, i osob\u0119 moj\u0105 z sob\u0105 poniesie, przerwa\u0142em m\u0142odemu przyjacielowi memu jego m\xf3wienie.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139285/Literatura/Cyprian-Kamil-Norwid/Cywilizacja.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Cywilizacja', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139285/image1056174575.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Cyprian Kamil Norwid', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139285'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'To nie by\u0142 wcale ani ma\u0142o obiecuj\u0105cy talent, ani ma\u0142o dotrzyma\u0107 mog\u0105ca organizacja,, \xf3w rudobrody rze\u017abiarz, kt\xf3ry o godzinie zamkni\u0119cia prac chadza\u0142 prawie co wiecz\xf3r do Caff\xe9-Greco z wielk\u0105 swoj\u0105 charcic\u0105 kirgiskiego pochodzenia.\n\nSam wyb\xf3r zwierz\u0119cia, kt\xf3re jedna\u0142o wdzi\u0119k i si\u0142\u0119 w czytelnie naznaczonych musku\u0142ach swoich, dawa\u0107 ju\u017c m\xf3g\u0142 uwa\u017cnemu postrzegaczowi do mniemania korzystnego o umys\u0142owej godno\u015bci osoby, kt\xf3ra te, a nie inne upodoba\u0142a sobie stworzenie. Je\u017celi albowiem genera\u0142 Jomini twierdzi, i\u017c ko\u0144, nie za\u015b kawalerzysta, "dobr\u0105 jazd\u0119 czyni"... tedy z daleko wi\u0119cej psychologicznych wzgl\u0119d\xf3w utrzymywa\u0107 by\u0142oby w\u0142a\u015bciwym, \u017ce dobranie sobie tego lub owego psa rodzaju g\u0142o\u015bno o dobieraj\u0105cego poczuciach i umy\u015ble znamienuje. Ju\u017cci rze\u017anik zupe\u0142nie innego psa ma na my\u015bli, jak \u0142owiec, albo szlachetna dama...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139286/Literatura/Cyprian-Kamil-Norwid/Ad-Leones.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Ad Leones', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139286/image1040859919.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Cyprian Kamil Norwid', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139286'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'By\u0142o to 1843 wiosny na Riva degli Schiavoni, albo, jak jeszcze jeden nie zatarty napis si\u0119 wyra\u017ca, na Riva degli Slavi; na tym d\u0142ugim wr\u0119bie granitowym, zielonymi poprzerywanym kana\u0142ami i bia\u0142ymi mostami pospajanym, gdzie kilka tysi\u0119cy okr\u0119t\xf3w przysta\u0144 miewa. Tam, o jutrzni we mg\u0142ach, odp\u0142ywaj \u0105 ma\u0142e statki rybackie z tr\xf3jk\u0105tnymi \u017caglami laty\u0144skimi, na kt\xf3rych z bizanck\u0105 surowo\u015bci\u0105 nakre\u015blony bywa Marek \u015bwi\u0119ty, albo Piotr, albo Pawe\u0142, albo inny aposto\u0142, i czyni wra\u017cenie, \u017ce zszed\u0142 z rivy i odchodzi po falach...', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139287/Literatura/Cyprian-Kamil-Norwid/Menego.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Menego', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139287/image1037824135.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Cyprian Kamil Norwid', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139287'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'...Mo\u017cna by ciekawe w tym wzgl\u0119dzie rzeczy tu zapisa\u0107, ale zaraz wstr\u0119t cofa pi\xf3ro i przychodzi na my\u015bl zapytanie, "czy warto?!..." Przy poj\u0119ciach albowiem wsp\xf3\u0142czesnych o czytelnictwie i o tw\xf3rczo\u015bci pi\u015bmiennej zatracone jest prawie uczucie, kiedy    pisarz stara si\u0119 unikn\u0105\u0107 stylu przez uszanowanie dla rzeczy opisywanej a z siebie samej zupe\u0142nej i zajmuj\u0105cej, kiedy za\u015b,   przeciwnie, niedopracowawszy formy,  styl  zaniedbuje... Kiedy chodzi po ziemi, okazuj\u0105c, jak nisko zst\u0105pi\u0107 potrafi\u0142? \u2014 kiedy za\u015b r\xf3wnie\u017c nisko st\u0105pa, przeto i\u017c wznie\u015b\u0107 si\u0119 wy\u017cej nie m\xf3g\u0142?', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139288/Literatura/Cyprian-Kamil-Norwid/Czarne-kwiaty.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Czarne kwiaty', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139288/image1052708190.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Cyprian Kamil Norwid', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139288'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Na pewno tego nie pami\u0119tam, gdzie widzia\u0142em p\u0142askorze\u017ab wyobra\u017caj\u0105cy wychodz\u0105cego z \u015awi\u0105tyni Zachariasza, a nie mog\u0105cego otaczaj\u0105cym m\xf3wi\u0107, i\u017c zaniemia\u0142 do czasu narodzenia si\u0119 Jana \u015b. Chrzciciela, syna jego; zdaje mi si\u0119, \u017ce to we Florencji, na tych br\u0105zowych bramach Chrzcielnicy \u015b. Jana, o kt\xf3rych Micha\u0142 Anio\u0142 Buonarroti rzek\u0142 by\u0142, i\u017c oczekuj\u0105cymi raju na ziemi bramami s\u0105, kt\xf3re przenie\u015b\u0107 jeszcze, gdzie raj jest, zaniechano.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139289/Literatura/Cyprian-Kamil-Norwid/Biale-kwiaty.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Bia\u0142e kwiaty', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139289/image1080026867.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Cyprian Kamil Norwid', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139289'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Czy \u015bpi\u0105cego mo\u017cna przebudzi\u0107 grzecznie?... Podobno, \u017ce nie: gdyby albowiem budzi\u0142o si\u0119 go upadkiem na twarz najl\u017cejszego listka r\xf3\u017cy, jeszcze by\u0142oby to tylko bardzo wykwintnie albo poetycko pomy\u015blanym, lecz nie by\u0142oby grzecznie, bo, ko\u0144cem ko\u0144c\xf3w, trzeba \u015bpi\u0105cemu przerwa\u0107 snowania my\u015bli jego - i to przerwa\u0107 dora\u017anie, nie powoli, lecz nagle, przenosz\u0105c go jednym ruchem w rzeczywisto\u015b\u0107 i w oczywisto\u015b\u0107 inn\u0105. Nie mo\u017cna przeto z oczywisto\u015bci jednej przerzuca\u0107 nikogo w drug\u0105 sposobem grzecznym, i pewne brutalstwo nieroz\u0142\u0105cznym zdawa si\u0119 by\u0107 od roboty takowej. St\u0105d to g\u0142\xf3wnie i pierwszorz\u0119dnie pochodzi ta odpychliwo\u015b\u0107, jak\u0105 na samym wst\u0119pie spotyka u og\xf3\u0142u ka\u017cdy nowy pomys\u0142 lub wynalazek, o ile jest pocz\u0105tkuj\u0105cym lub posi\u0142kuj\u0105cym nowe ko\u0142o rzeczywisto\u015bci i oczywisto\u015bci, budzi\u0107 albowiem grzecznie w \u017caden spos\xf3b nie daje si\u0119.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139290/Literatura/Cyprian-Kamil-Norwid/Milczenie.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Milczenie', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139290/image1063896652.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Cyprian Kamil Norwid', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139290'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Na ulicy Miodowej, co dzie\u0144 oko\u0142o po\u0142udnia mo\u017cna by\u0142o spotka\u0107 jegomo\u015bcia w pewnym wieku, kt\xf3ry chodzi\u0142 z placu Krasi\u0144skich ku ulicy Senatorskiej. Latem, nosi\u0142 on wykwintne, ciemno-granatowe palto, popielate spodnie od pierwszorz\u0119dnego krawca, buty, po\u0142yskuj\u0105ce jak zwierciad\u0142a \u2014 i \u2014 nieco wyszarzany cylinder.\n\nJegomo\u015b\u0107 mia\u0142 twarz rumian\u0105, szpakowate faworyty i siwe, \u0142agodne oczy. Chodzi\u0142 pochylony, trzymaj\u0105c r\u0119ce w kieszeniach. W dzie\u0144 pogodny nosi\u0142 pod pach\u0105 lask\u0119; w pochmurny \u2014 d\u017awiga\u0142 jedwabny parasol angielski.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139291/Literatura/Boleslaw-Prus/Katarynka.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Katarynka', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139291/image1070103098.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139291'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Niekt\xf3rzy ludzie maj\u0105 poci\u0105g do zbierania osobliwo\u015bci kosztowniejszych lub mniej kosztownych, na jakie kogo sta\u0107. Ja tak\u017ce posiadam zbiorek, lecz skromny, jak zwykle w pocz\u0105tkach. Jest tam m\xf3j dramat, kt\xf3ry pisa\u0142em jeszcze w gimnazjum na lekcjach j\u0119zyka \u0142aci\u0144skiego... Jest kilka zasuszonych kwiat\xf3w, kt\xf3re trzeba b\u0119dzie zast\u0105pi\u0107 nowymi, jest...\n\nZdaje si\u0119, \u017ce nie ma nic wi\u0119cej, opr\xf3cz pewnej bardzo starej i zniszczonej kamizelki.\n\nOto ona. Prz\xf3d sp\u0142owia\u0142y, a ty\u0142 przetarty. Du\u017co plam, brak guzik\xf3w, na brzegu dziurka, wypalona zapewne papierosem. Ale najciekawsze w niej s\u0105 \u015bci\u0105gacze. Ten, na kt\xf3rym znajduje si\u0119 sprz\u0105czka, jest skr\xf3cony i przyszyty do kamizelki wcale nie po krawiecku, a ten drugi, prawie na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci, jest pok\u0142uty z\u0119bami sprz\u0105czki.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139292/Literatura/Boleslaw-Prus/Kamizelka.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Kamizelka', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139292/image1037303091.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139292'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Urodzi\u0142em si\u0119 w epoce, kiedy ka\u017cdy cz\u0142owiek musia\u0142 mie\u0107 przydomek, cho\u0107by niekoniecznie s\u0142uszny.\n\nZ tego powodu nasz\u0105 dziedziczk\u0119 nazywali hrabin\u0105, mego ojca jej plenipotentem, a mnie bardzo rzadko Kaziem albo Le\u015bniewskim, ale do\u015b\u0107 cz\u0119sto urwisem, dop\xf3ki by\u0142em w domu, albo os\u0142em, kiedym ju\u017c poszed\u0142 do szk\xf3\u0142.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139293/Literatura/Boleslaw-Prus/Grzechy-dziecinstwa.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Grzechy dzieci\u0144stwa', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139293/image1098021195.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139293'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Wr\xf3ciwszy ca\u0142o z pi\u0105tej kampanji w \u017cyciu, pu\u0142kownik w ko\u0144cu roku 1871 wzi\u0105\u0142 dymisj\u0105 i osiad\u0142 w Lionie. Liczy\u0142 sobie dopiero sze\u015b\u0107dziesi\u0105t pi\u0119\u0107 lat i wygl\u0105da\u0142 tak czerstwo, \u017ce przyjaciele namawiali go, aby si\u0119 o\u017ceni\u0142. Ale pu\u0142kownik nie chcia\u0142 si\u0119 \u017ceni\u0107. M\xf3wi\u0142, \u017ce wprawdzie ma jeszcze mocne nogi, lecz \u017ce go ju\u017c znudzi\u0142a adwokacka Francja, wi\u0119c my\u015bli wr\xf3ci\u0107 do swoich. Z bab\u0105 za\u015b mia\u0142by w drodze du\u017co k\u0142opotu.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139294/Literatura/Boleslaw-Prus/Milknace-glosy.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Milkn\u0105ce g\u0142osy', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139294/image1009640443.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139294'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Wieczorem, jak zwykle, przyszed\u0142 do mnie m\xf3j szkolny kolega. Mieszkali\u015bmy obaj na wsi o kilka wiorst od siebie i widywali\u015bmy si\u0119 prawie co dzie\u0144. By\u0142 to przystojny blondyn, kt\xf3rego \u0142agodne oczy mog\u0142y rozmarzy\u0107 niejedn\u0105 kobiet\u0119. Mnie poci\u0105ga\u0142 jego niewzruszony spok\xf3j i trze\u017awo\u015b\u0107 umys\u0142u.\n\nTego dnia spostrzeg\u0142em, \u017ce mu co\u015b dolega; patrzy\u0142 w ziemi\u0119 i gor\u0105czkowo uderza\u0142 si\u0119 po nogach szpicrut\u0105. Nie uwa\u017ca\u0142em za stosowne pyta\u0107 go o pow\xf3d widocznego zak\u0142opotania, ale on sam zacz\u0105\u0142.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139295/Literatura/Boleslaw-Prus/Na-wakacjach.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Na wakacjach', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139295/image1030925845.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139295'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Pani hrabina podczas wizyty w zak\u0142adzie sierot spostrzeg\u0142a na korytarzu niezwyk\u0142\u0105 scen\u0119: czterech ch\u0142opc\xf3w wydziera\u0142o sobie podart\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0119, do\u015b\u0107 \u017cwawo ok\u0142adaj\u0105c si\u0119 ku\u0142akami.\n\n\n- Zdaje mi si\u0119, dzieci, \u017ce si\u0119 bijecie?... - zawo\u0142a\u0142a przestraszona dama. - Za to \u017caden nie dostanie pierniczka i jeszcze p\xf3jdzie kl\u0119cze\u0107.\n\n\n- Bo, prosz\u0119 pani, on mi zabra\u0142 Robinsona! - t\u0142umaczy\u0142 si\u0119 jeden ch\u0142opiec.\n\n\n- Nieprawda, bo to on!... - zaprzeczy\u0142 drugi.\n\n\n- Widzisz, jak k\u0142amiesz! - zawo\u0142a\u0142 trzeci. - To ty odebra\u0142e\u015b mi Robinsona.\n\n\nZakonnica obja\u015bni\u0142a dam\u0119, \u017ce mimo pilnego dozoru podobne wypadki trafiaj\u0105 si\u0119 dosy\u0107 cz\u0119sto, dzieci bowiem \u0142akn\u0105 czytania, a ksi\u0105\u017cek zak\u0142ad nie posiada.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139296/Literatura/Boleslaw-Prus/Zywy-telegraf.jsf', 'price': u'0', 'title': u'\u017bywy telegraf', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139296/image1002568099.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139296'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Oto jest dok\u0142adna opowie\u015b\u0107 litewskiego szlachcica Wzdychaj\u0142y o dziwnym wypadku, jaki zdarzy\u0142 mu si\u0119 w Warszawie. Opowie\u015bci tej chcia\u0142oby si\u0119 nie wierzy\u0107, gdyby nie zosta\u0142a potwierdzona przez dwu \u015bwiadk\xf3w zas\u0142uguj\u0105cych na zaufanie.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139297/Literatura/Boleslaw-Prus/Widziadla.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Widziad\u0142a', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139297/image1007921388.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139297'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Kiedy na niebie dogasaj\u0105 blaski s\u0142o\u0144ca, z ziemi wynurza si\u0119 zmierzch. Zmierzch \u2014 wielka armja nocy, o tysi\u0105cach niewidzialnych kolumn i miljardach \u017co\u0142nierzy. Pot\u0119\u017cna armja, kt\xf3ra od niepami\u0119tnych czas\xf3w pasuje si\u0119 ze \u015bwiat\u0142em,pierzcha ka\u017cdego poranku, zwyci\u0119\u017ca ka\u017cdego wieczora, panuje od zachodu do wschodu s\u0142o\u0144ca, a w dzie\u0144, rozbita, chowa si\u0119 po kryj\xf3wkach i czeka.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139298/Literatura/Boleslaw-Prus/Cienie.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Cienie', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139298/image1021364194.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139298'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Dom mojej matki sta\u0142 na brzegu miasteczka, przy ulicy obwodowej , wzd\u0142u\u017c kt\xf3rej mie\u015bci\u0142y si\u0119 budynki gospodarskie, sad i ogr\xf3d warzywny. Za domem ci\u0105gn\u0119\u0142y si\u0119 nasze grunta, zawarte mi\u0119dzy drog\u0105 boczn\u0105 i pocztowym go\u015bci\u0144cem. Ze strychu, gdzie znajdowa\u0142 si\u0119 pokoik brata, w zwyk\u0142ym czasie nape\u0142niony rupieciami, mo\u017cna by\u0142o widzie\u0107 z jednej strony ko\u015bci\xf3\u0142, rynek, \u017cydowskie sklepiki i star\u0105 kapliczk\u0119 \u015aw. Jana, z drugiej - nasze pola, potem olszyn\u0119, dalej g\u0142\u0119bokie w\u0105wozy zaro\u015bni\u0119te krzakami, wreszcie - samotn\u0105 chat\u0119, o kt\xf3rej ludzie wspominali z niech\u0119ci\u0105, a niekiedy z przekle\u0144stwem.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139299/Literatura/Boleslaw-Prus/Omylka.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Omy\u0142ka', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139299/image1089136853.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139299'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Patrzcie, jak marne s\u0105 ludzkie nadzieje wobec porz\u0105dku \u015bwiata; patrzcie, jak marne s\u0105 wobec wyrok\xf3w, kt\xf3re ognistemi znakami wypisa\u0142 na niebie Przedwieczny!...\n\nStuletni Ramzes, pot\u0119\u017cny w\u0142adca Egiptu, dogorywa\u0142. Na pier\u015b mocarza, przed kt\xf3rego g\u0142osem p\xf3\u0142 wieku dr\u017ca\u0142y miljony, pad\u0142a dusz\u0105ca zmora i wypija\u0142a mu krew z serca, si\u0142\u0119 z ramienia, a chwilami nawet przytomno\u015b\u0107 z m\xf3zgu. Le\u017ca\u0142, jak powalony cedr, wielki faraon na sk\xf3rze indyjskiego tygrysa, okrywszy nogi triumfalnym p\u0142aszczem kr\xf3la Etjop\xf3w. A surowy nawet dla siebie, zawo\u0142a\u0142 najm\u0119drszego lekarza ze \u015bwi\u0105tyni w Karnakn i rzek\u0142:\n\n\u2014 Wiem, \u017ce znasz t\u0119gie lekarstwa, kt\xf3re albo zabijaj\u0105, albo odrazu lecz\u0105. Przyrz\u0105d\u017a mi jedno z nich, w\u0142a\u015bciwe mojej chorobie, i niech mi si\u0119 to raz sko\u0144czy... tak albo owak.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139300/Literatura/Boleslaw-Prus/Z-legend-dawnego-Egiptu.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Z legend dawnego Egiptu', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139300/image1097967556.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139300'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Kilkana\u015bcie lat temu garstka "inteligentnych" warszawian zbiera\u0142a si\u0119 w pewnej cukierni. Schodzili\u015bmy si\u0119 nad wieczorem, pijali\u015bmy kaw\u0119 i herbat\u0119, jadali\u015bmy ciastka i lody i naturalnie rozmawiali\u015bmy o wypadkach bie\u017c\u0105cych. Zebrania te nazywa\u0142y si\u0119 "gie\u0142d\u0105", albowiem prawie ka\u017cdy uczestnik przynosi\u0142 z sob\u0105 nowiny i sprzedawa\u0142 je towarzyszom - za inne nowiny, takiej samej warto\u015bci.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139301/Literatura/Boleslaw-Prus/Opowiadanie-lekarza.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Opowiadanie lekarza', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139301/image1093054264.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Boles\u0142aw Prus', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139301'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'A wy, Miko\u0142ajko, nie p\xf3jdziecie to dzi\u015b na Zaduszki? \u2013 zapyta\u0142am staj\u0105c w progu ogrodniczej izby, do po\u0142owy zawalonej \u015bwie\u017co wyci\u0119t\u0105 kapust\u0105. W izbie szarza\u0142 ju\u017c po k\u0105tach wczesny mrok listopadowy, surowa wo\u0144 jarzyn i ogrodowizny nape\u0142nia\u0142a jej wn\u0119trze. Pod zatkanym s\u0142om\u0105 okienkiem siedzia\u0142a na niskim zydlu "stara", jak j\u0105 zwykle zwano we dworze, w przepasanym grub\u0105 p\u0142acht\u0105 to\u0142ubku, z szeroko wy\u0142o\u017conym na ramiona ko\u0142nierzem zaj\u0119czym, obieraj\u0105c wielkie, przemarz\u0142o nieco kapu\u015bciane g\u0142owy. R\u0119ce jej, zgrabia\u0142e z zimna, trz\u0119s\u0142y si\u0119 przy tej pracy, \u017celazny w\u0105ski no\u017cyk skrzypia\u0142 w soczystych g\u0142\u0105bach, a g\u0142owy pada\u0142y z g\u0142uchym \u0142oskotem na coraz rosn\u0105c\u0105 kup\u0119.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139302/Literatura//Dziady.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Dziady', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139302/image1067909588.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139302'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Od wczoraj jaki\u015b niepok\xf3j panuje w uliczce. Stary Mendel dziwi si\u0119 i cz\u0119\u015bciej ni\u017c zwykle nak\u0142ada kr\xf3tk\u0105 \u0142ajk\u0119 patrz\u0105c w okno. Tych ludzi nie widzia\u0142 on tu jeszcze. Gdzie id\u0105? Po co przystaj\u0105 z robotnikami, \u015bpiesz\u0105cymi do kopania fundament\xf3w pod nowy dom niciarza Greulicha? Sk\u0105d si\u0119 tu wzi\u0119\u0142y te obszarpane wyrostki? Dlaczego patrz\u0105 tak po sieniach? Sk\u0105d maj\u0105 pieni\u0105dze, \u017ce id\u0105 w pi\u0119ciu do szynku?', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139303/Literatura//Mendel-Gdanski.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Mendel Gda\u0144ski', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139303/image1086599810.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139303'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od starego \u0142\xf3\u017cka, co\u015bmy na nim we trzech sypiali.\n\nTego dnia ojciec z\u0142y czego\u015b z rzeki wr\xf3ci\u0142 i siad\u0142szy na \u0142awie, r\u0119k\u0105 g\u0142ow\u0119 podpar. Pyta si\u0119 matka raz i drugi, co mu, ale dopiero za trzecim razem odpowiedzia\u0142, ze si\u0119 ta robota ko\u0142o \u017cwiru sko\u0144czy\u0142a i \u017ce szkapa tylko piasek teraz wozi\u0107 b\u0119dzie. Zaraz mnie Felek szturchn\u0105\u0142 w bok, a matka j\u0119kn\u0119\u0142a z cicha.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139304/Literatura//Nasza-szkapa.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Nasza szkapa', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139304/image1036211728.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139304'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Dnia tego izba s\u0105dowa by\u0142a niemal pust\u0105. Deszcz m\u017cy\u0142 od rana. rozchlapywa\u0142o si\u0119 b\u0142oto, jaki taki by\u0142 kontent, \u017ce w domu siedzie\u0107 mo\u017ce.\n\nZreszt\u0105 \u015bwie\u017co uko\u0144czona sprawa pan\xf3w Gradewitza i Hornszteina wyczerpa\u0142a poniek\u0105d ciekawo\u015b\u0107 publiczn\u0105. Dowcipna obrona przyby\u0142ego z daleka adwokata, kt\xf3rej urywki chodzi\u0142y z ust do ust po mie\u015bcie, delikatnej natury badanie bieg\u0142ych, zeznania \u015bwiadk\xf3w ze sfer wy\u017cszych, wreszcie przybycie pi\u0119knej pani Lunia, kt\xf3ra dla dania obja\u015bnie\u0144 przerwa\u0107 musia\u0142a kuracj\u0119 w Francesbadzie i przywozi\u0142a stamt\u0105d nowe toalety wraz z od\u015bwie\u017con\u0105 twarzyczk\u0105 i przepyszn\u0105 par\u0105 z\u0142otoczarnych oczu, wszystko to podnios\u0142o spraw\u0119 ow\u0105 do znaczenia kulminacyjnego momentu w jesiennej kadencji pi\u0144skiej, po przebyciu kt\xf3rego zainteresowanie si\u0119 ni\u0105 publiczno\u015bci szybko opada\u0107 zacz\u0119\u0142o.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139305/Literatura//Z-wlamaniem.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Z w\u0142amaniem', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139305/image1087874151.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139305'}
{'category': u'Literatura', 'publisher': u'Bezkartek.pl Self Publishing', 'page_count': u'0', 'isbns': u'', 'description': u'Daleko st\u0105d, tam, dok\u0105d lec\u0105 jask\xf3\u0142ki, kiedy u nas jest zima, mieszka\u0142 kr\xf3l, kt\xf3ry mia\u0142 jedenastu syn\xf3w i jedn\u0105 c\xf3rk\u0119, Eliz\u0119. Bracia byli kr\xf3lewiczami, chodzili do szko\u0142y z orderami na piersiach i szablami u boku, pisali diamentowymi szyferkami na z\u0142otych tabliczkach; co tylko przeczytali, zaraz umieli na pami\u0119\u0107; od razu wida\u0107 by\u0142o, \u017ce s\u0105 kr\xf3lewiczami. Siostra Eliza siedzia\u0142a na ma\u0142ym, szklanym sto\u0142eczku i ogl\u0105da\u0142a ksi\u0105\u017ck\u0119 z obrazkami, ksi\u0105\u017ck\u0119, kt\xf3r\u0105 kupiono za p\xf3\u0142 kr\xf3lestwa.', 'formats': u'EPUB', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti139306/Literatura/Hans-Christian-Andersen/Dzikie-labedzie.jsf', 'price': u'0', 'title': u'Dzikie \u0142ab\u0119dzie', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2009_09_29/139306/image1063344484.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Hans Christian Andersen', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'139306'}
{'category': u'Dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Promatek', 'page_count': u'0', 'isbns': u'978-83-87905-02-6', 'description': u'<p><span style="text-align: justify;">&bdquo;Kopciuszek i inne ...&rdquo; nale\u017cy do serii wydawniczej pt.: &bdquo;Aktorzy czytaj\u0105 dzieciom najpi\u0119kniejsze bajki&rdquo;. Seria wyr&oacute;\u017cnia si\u0119 wspania\u0142\u0105 interpretacj\u0105 aktorsk\u0105 oraz bogatym ud\u017awi\u0119kowieniem. Atutem s\u0105 tak\u017ce ciekawe i pe\u0142ne ciep\u0142a teksty autorstwa Magdaleny Kuczy\u0144skiej. Liczne dialogi, r&oacute;\u017cnorodno\u015b\u0107 podk\u0142ad&oacute;w muzycznych oraz ciekawe efekty d\u017awi\u0119kowe pozwalaj\u0105 dzieciom przenie\u015b\u0107 si\u0119 w bajkowy \u015bwiat. P\u0142yta jest wspania\u0142ym prezentem dla zapracowanych rodzic&oacute;w, kt&oacute;rzy nie zawsze maj\u0105 czas na czytanie swoim pociechom.</span></p>\n<div style="text-align: justify;"><br /> <br /><br />\n<div style="text-align: justify;">W pakiecie &bdquo;Kopciuszek i inne...&rdquo; znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce bajki:<br /><br /> 1. Brzydkie Kacz\u0105tko<br /> 2. Kopciuszek<br /> 3. Tomcio Paluszek<br /> 4. Calineczka<br /> 5. Kruk i Lis<br /> 6. Kr&oacute;lowa \u015aniegu<br /> 7. Ma\u0142a Syrenka<br /> 8. Kr&oacute;lewna \u015anie\u017cka<br /> 9. Lataj\u0105cy dywan</div>\n</div>', 'formats': u'MP3', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti163315/Dla-dzieci-i-mlodziezy/Magdalena-Kuczynska/Kopciuszek-i-inne-bajki.jsf', 'price': u'890', 'title': u'Kopciuszek i inne bajki', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2010_03_29/163315/image1074958452.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'01:18:38', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Magdalena Kuczy\u0144ska', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'163315'}
{'category': u'Dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Promatek', 'page_count': u'0', 'isbns': u'978-83-87905-04-0', 'description': u'<p><span style="text-align: justify;">&bdquo;Z\u0142ota rybka i inne ...&rdquo; nale\u017cy do serii wydawniczej pt.: &bdquo;Aktorzy czytaj\u0105 dzieciom najpi\u0119kniejsze bajki&rdquo;. Seria wyr&oacute;\u017cnia si\u0119 wspania\u0142\u0105 interpretacj\u0105 aktorsk\u0105 oraz bogatym ud\u017awi\u0119kowieniem. Atutem s\u0105 tak\u017ce ciekawe i pe\u0142ne ciep\u0142a teksty autorstwa Magdaleny Basy. Liczne dialogi, r&oacute;\u017cnorodno\u015b\u0107 podk\u0142ad&oacute;w muzycznych oraz ciekawe efekty d\u017awi\u0119kowe pozwalaj\u0105 dzieciom przenie\u015b\u0107 si\u0119 w bajkowy \u015bwiat. P\u0142yta jest wspania\u0142ym prezentem dla zapracowanych rodzic&oacute;w, kt&oacute;rzy nie zawsze maj\u0105 czas na czytanie swoim pociechom.</span></p>\n<div style="text-align: justify;"><br /> <br /><br />\n<div style="text-align: justify;">W pakiecie &bdquo;Z\u0142ota rybka i inne...&rdquo; znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce bajki:<br /><br /> 1. Z&oacute;\u0142w i zaj\u0105c<br /> 2. Rubinowy ksi\u0105\u017ce<br /> 3. Siedem kruk&oacute;w<br /> 4. Smok Wawelski<br /> 5. \u015api\u0105ca kr&oacute;lewna<br /> 6. Trzy ma\u0142e \u015bwinki<br /> 7. Z\u0142otow\u0142osa i trzy nied\u017awiedzie<br /> 8. Z\u0142ota rybka</div>\n<br /></div>', 'formats': u'MP3', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti163316/Dla-dzieci-i-mlodziezy/Magdalena-Kuczynska/Zlota-rybka-i-inne-bajki.jsf', 'price': u'999', 'title': u'Z\u0142ota rybka i inne bajki', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2010_03_29/163316/image1069113761.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'00:59:52', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Magdalena Kuczy\u0144ska', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'163316'}
{'category': u'Dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Promatek', 'page_count': u'0', 'isbns': u'978-83-87905-03-3', 'description': u'<p><span style="text-align: justify;">&bdquo;Czerwony Kapturek i inne ...&rdquo; nale\u017cy do serii wydawniczej pt.: &bdquo;Aktorzy czytaj\u0105 dzieciom najpi\u0119kniejsze bajki&rdquo;. Seria wyr&oacute;\u017cnia si\u0119 wspania\u0142\u0105 interpretacj\u0105 aktorsk\u0105 oraz bogatym ud\u017awi\u0119kowieniem. Atutem s\u0105 tak\u017ce ciekawe i pe\u0142ne ciep\u0142a teksty autorstwa Magdaleny Kuczy\u0144skiej. Liczne dialogi, r&oacute;\u017cnorodno\u015b\u0107 podk\u0142ad&oacute;w muzycznych oraz ciekawe efekty d\u017awi\u0119kowe pozwalaj\u0105 dzieciom przenie\u015b\u0107 si\u0119 w bajkowy \u015bwiat. P\u0142yta jest wspania\u0142ym prezentem dla zapracowanych rodzic&oacute;w, kt&oacute;rzy nie zawsze maj\u0105 czas na czytanie swoim pociechom.</span></p>\n<div style="text-align: justify;"><br /> <br /><br />\n<div style="text-align: justify;">W pakiecie &bdquo;Czerwony Kapturek i inne...&rdquo; znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce bajki:<br /><br /> 1. Kr&oacute;lowa g&oacute;r<br /> 2. Ja\u015b i drzewo fasolowe<br /> 3. O\u0142owiany \u017co\u0142nierzyk<br /> 4. Czerwony Kapturek<br /> 5. Ja\u015b i Ma\u0142gosia<br /> 6. Kot w butach<br /> 7. Alladyn i czarodziejska lampa<br /> 8. Pinokio w krainie zabawek<br /> 9. Pi\u0119kna i Bestia<br /></div>\n</div>', 'formats': u'MP3', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti163317/Dla-dzieci-i-mlodziezy/Magdalena-Kuczynska/Czerwony-kapturek-i-inne-bajki.jsf', 'price': u'999', 'title': u'Czerwony kapturek i inne bajki', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2010_03_29/163317/image1049494797.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'01:00:38', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Magdalena Kuczy\u0144ska', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'163317'}
{'category': u'Dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Promatek', 'page_count': u'0', 'isbns': u'978-83-87905-06-4', 'description': u'<p><span style="text-align: justify;">&bdquo;\u015api\u0105ca kr&oacute;lewna i inne ...&rdquo; nale\u017cy do serii wydawniczej pt.: &bdquo;Aktorzy czytaj\u0105 dzieciom najpi\u0119kniejsze bajki&rdquo;. Seria wyr&oacute;\u017cnia si\u0119 wspania\u0142\u0105 interpretacj\u0105 aktorsk\u0105 oraz bogatym ud\u017awi\u0119kowieniem. Ka\u017cda bajka znajduj\u0105ca si\u0119 na p\u0142ycie jest czytana przez innego aktora. Liczne dialogi, r&oacute;\u017cnorodno\u015b\u0107 podk\u0142ad&oacute;w muzycznych oraz ciekawe efekty d\u017awi\u0119kowe pozwalaj\u0105 dzieciom przenie\u015b\u0107 si\u0119 w bajkowy \u015bwiat. P\u0142yta jest wspania\u0142ym prezentem dla zapracowanych rodzic&oacute;w, kt&oacute;rzy nie zawsze maj\u0105 czas na czytanie swoim pociechom.</span></p>\n<div style="text-align: justify;"><br /> <br /><br />\n<div style="text-align: justify;">W pakiecie &bdquo;\u015api\u0105ca kr&oacute;lewna i inne...&rdquo; znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce bajki:<br /><br /> 1. O leniwym Maciusiu<br /> 2. O wilku<br /> 3. Kot wojewoda<br /> 4. Spryka<br /> 5. \u015api\u0105ca Kr&oacute;lewna<br /> 6. Alibaba i czterdziestu rozb&oacute;jnik&oacute;w</div>\n</div>', 'formats': u'MP3', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti163318/Dla-dzieci-i-mlodziezy/Magdalena-Kuczynska/Spiaca-krolewna-i-inne-bajki.jsf', 'price': u'999', 'title': u'\u015api\u0105ca kr\xf3lewna i inne bajki', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2010_03_29/163318/image1069405182.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'01:05:00', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Magdalena Kuczy\u0144ska', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'163318'}
{'category': u'Dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Promatek', 'page_count': u'0', 'isbns': u'978-83-87905-05-7', 'description': u'<p><span style="text-align: justify;">&bdquo;Kot w butach i inne ...&rdquo; nale\u017cy do serii wydawniczej pt.: &bdquo;Aktorzy czytaj\u0105 dzieciom najpi\u0119kniejsze bajki&rdquo;. Seria wyr&oacute;\u017cnia si\u0119 wspania\u0142\u0105 interpretacj\u0105 aktorsk\u0105 oraz bogatym ud\u017awi\u0119kowieniem. Ka\u017cda bajka znajduj\u0105ca si\u0119 na p\u0142ycie jest czytana przez innego aktora. Liczne dialogi, r&oacute;\u017cnorodno\u015b\u0107 podk\u0142ad&oacute;w muzycznych oraz ciekawe efekty d\u017awi\u0119kowe pozwalaj\u0105 dzieciom przenie\u015b\u0107 si\u0119 w bajkowy \u015bwiat. P\u0142yta jest wspania\u0142ym prezentem dla zapracowanych rodzic&oacute;w, kt&oacute;rzy nie zawsze maj\u0105 czas na czytanie swoim pociechom.</span></p>\n<p><br /></p>\n<div style="text-align: justify;">W pakiecie &bdquo;Kot w butach i inne...&rdquo; znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce bajki:<br /><br /> 1. Lis i Zaj\u0105c<br /> 2. O niesfornym koguciku<br /> 3. Dzikie g\u0119si<br /> 4. Zwierz\u0119ca chatynka<br /> 5. Kot w butach<br /> 6. Zaczarowany kufer</div>', 'formats': u'MP3', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti163319/Dla-dzieci-i-mlodziezy/Magdalena-Kuczynska/Kot-w-butach-i-inne-bajki.jsf', 'price': u'999', 'title': u'Kot w butach i inne bajki', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2010_03_29/163319/image1007140461.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'00:57:00', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Magdalena Kuczy\u0144ska', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'163319'}
{'category': u'Dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Promatek', 'page_count': u'0', 'isbns': u'978-83-87905-07-1', 'description': u'<div style="text-align: justify;">&bdquo;Calineczka i inne ...&rdquo; nale\u017cy do serii wydawniczej pt.: &bdquo;Aktorzy czytaj\u0105 dzieciom najpi\u0119kniejsze bajki&rdquo;. Seria wyr&oacute;\u017cnia si\u0119 wspania\u0142\u0105 interpretacj\u0105 aktorsk\u0105 oraz bogatym ud\u017awi\u0119kowieniem. Ka\u017cda bajka znajduj\u0105ca si\u0119 na p\u0142ycie jest czytana przez innego aktora. Liczne dialogi, r&oacute;\u017cnorodno\u015b\u0107 podk\u0142ad&oacute;w muzycznych oraz ciekawe efekty d\u017awi\u0119kowe pozwalaj\u0105 dzieciom przenie\u015b\u0107 si\u0119 w bajkowy \u015bwiat. P\u0142yta jest wspania\u0142ym prezentem dla zapracowanych rodzic&oacute;w, kt&oacute;rzy nie zawsze maj\u0105 czas na czytanie swoim pociechom.</div>\n<p><br /></p>\n<div style="text-align: justify;">W pakiecie &bdquo;Calineczka i inne...&rdquo; znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce bajki:<br /><br /> 1. Dzielny krawczyk<br /> 2. Ociupinka<br /> 3. Ko\u017al\u0105tko<br /> 4. Kr&oacute;lewna \u017cabka<br /> 5. Calineczka<br /> 6. Piotru\u015b Pan</div>', 'formats': u'MP3', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti163320/Dla-dzieci-i-mlodziezy/Magdalena-Kuczynska/Calineczka-i-inne-bajki.jsf', 'price': u'999', 'title': u'Calineczka i inne bajki', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2010_03_29/163320/image1083594456.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'01:09:00', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Magdalena Kuczy\u0144ska', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'163320'}
{'category': u'Dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Promatek', 'page_count': u'0', 'isbns': u'978-83-922678-1-2', 'description': u'<p><span style="text-align: justify;">&bdquo;Bajki drwala Gruchawki&rdquo; to wyj\u0105tkowa pozycja w\u015br&oacute;d ksi\u0105\u017cek czytanych. Tw&oacute;rca tekst&oacute;w Ryszard Adam Gruchawka jest z zami\u0142owania poet\u0105 i autorem wielu bajek, powie\u015bci oraz sztuk teatralnych, jednocze\u015bnie pracuje jako drwal \u015bcinaj\u0105c drzewa w boles\u0142awieckich lasach. Bajki utrwalone na p\u0142ycie charakteryzuj\u0105 si\u0119 abstrakcyjn\u0105 i oryginaln\u0105 fabu\u0142\u0105. Zwroty d\u017awi\u0119kona\u015bladowcze oraz opisy przyrody widzianej oczami cz\u0142owieka lasu pozwalaj\u0105 s\u0142uchaczowi znale\u017a\u0107 si\u0119 bli\u017cej natury. Atutem p\u0142yty s\u0105 liczne dialogi i niezwyk\u0142a interpretacja aktorska. Bajki ucz\u0105 dzieci abstrakcyjnego my\u015blenia, rozwijaj\u0105 wyobra\u017ani\u0119, wra\u017cliwo\u015b\u0107 i poczucie humoru. Wydawnictwo PROMATEK wyda\u0142o jeszcze jedn\u0105 p\u0142yt\u0119 z bajkami Ryszarda Gruchawki pt: &bdquo;Bajki z lasu&rdquo;.</span></p>\n<p><br /></p>\n<div style="text-align: justify;">W pakiecie &bdquo;Bajki drwala Gruchawki&rdquo; znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce utwory:<br /><br /> 1. S\u0142owo od autora<br /> 2. O drwalu i robaku<br /> 3. O sowie<br /> 4. O bogatej myszce<br /> 5. O pche\u0142ce<br /> 6. Le\u015bna bajeczka<br /> 7. O wielkim le\u015bnym sercu<br /> 8. Bardzo le\u015bna bajka<br /> 9. Mi\u015b i muszka<br /> 10. O mr&oacute;wkach<br /> 11. O wiewi&oacute;rku<br /> 12. O strachliwym zaj\u0105czku<br /> 13. O \u017cabie</div>', 'formats': u'MP3', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti163321/Dla-dzieci-i-mlodziezy/Ryszard-Adam-Gruchawka/Bajki-drwala-Gruchawki.jsf', 'price': u'1190', 'title': u'Bajki drwala Gruchawki', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2010_03_29/163321/image1060535634.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'01:15:00', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ryszard Adam Gruchawka', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'163321'}
{'category': u'Dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Promatek', 'page_count': u'0', 'isbns': u'978-83-922678-2-9', 'description': u'<div style="text-align: justify;">&bdquo;Bajki z lasu&rdquo; to wyj\u0105tkowa pozycja w\u015br&oacute;d ksi\u0105\u017cek czytanych. Tw&oacute;rca tekst&oacute;w Ryszard Adam Gruchawka jest z zami\u0142owania poet\u0105 i autorem wielu bajek, powie\u015bci oraz sztuk teatralnych, jednocze\u015bnie pracuje jako drwal \u015bcinaj\u0105c drzewa w boles\u0142awieckich lasach. Bajki utrwalone na p\u0142ycie charakteryzuj\u0105 si\u0119 abstrakcyjn\u0105 i oryginaln\u0105 fabu\u0142\u0105. Zwroty d\u017awi\u0119kona\u015bladowcze oraz opisy przyrody widzianej oczami cz\u0142owieka lasu pozwalaj\u0105 s\u0142uchaczowi znale\u017a\u0107 si\u0119 bli\u017cej natury. Atutem p\u0142yty s\u0105 liczne dialogi i niezwyk\u0142a interpretacja aktorska. Bajki ucz\u0105 dzieci abstrakcyjnego my\u015blenia, rozwijaj\u0105 wyobra\u017ani\u0119, wra\u017cliwo\u015b\u0107 i poczucie humoru. Wydawnictwo PROMATEK wyda\u0142o jeszcze jedn\u0105 p\u0142yt\u0119 z tej serii pt: &bdquo;Bajki drwala Gruchawki&rdquo;.</div>\n<p><br /></p>\n<div style="text-align: justify;">W pakiecie &bdquo;Bajki z lasu&rdquo; znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce utwory:<br /><br /> 1. S\u0142owo od autora<br /> 2. O kr&oacute;lu lwie<br /> 3. O strachu na wr&oacute;ble<br /> 4. O lisku<br /> 5. O folwarku<br /> 6. O g\u0105sienicy<br /> 7. Z dyni\u0105 w herbie<br /> 8. O kr&oacute;lu skrzat&oacute;w<br /> 9. O musze<br /> 10. O tr&oacute;jce wspania\u0142ych<br /> 11. O kr&oacute;lu, co zgubi\u0142 koron\u0119<br /> 12. O cieniu<br /> 13. Bajka ze straganu</div>\n<p>&nbsp;</p>', 'formats': u'MP3', 'url': u'http://www.bezkartek.pl/ti-v-ti163322/Dla-dzieci-i-mlodziezy/Ryszard-Adam-Gruchawka/Bajki-z-lasu.jsf', 'price': u'1199', 'title': u'Bajki z lasu', 'cover': u'http://www.bezkartek.pl/images/Covers/2010_03_29/163322/image1031926464.jpg?size=180x180&ext=png', 'audio_time': u'01:19:00', 'lang_long': u'polski', 'authors': u'Ryszard Adam Gruchawka', 'security': u'Watermark', 'lang_short': u'PL', 'external_id': u'163322'}
