{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374323581', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&amp;nbsp;Antologia opracowana przez &lt;strong&gt;Martina Machovca&lt;/strong&gt;, autora wielu publikacji na temat czeskiego literackiego podziemia, prezentuje polskiemu czytelnikowi obszerny przegl\u0105d czeskich tekst&oacute;w undergroundowych powsta\u0142ych w latach 70. i 80. W getcie undergroundu znajdowali schronienie ludzie o najr&oacute;\u017cniejszych pogl\u0105dach, pasjach i sk\u0142onno\u015bciach, a ich zr&oacute;\u017cnicowane wysi\u0142ki jednoczy\u0142y si\u0119 wok&oacute;\u0142 wsp&oacute;lnego &bdquo;trwania przy swoim&rdquo; w zetkni\u0119ciu z polityczn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 presj\u0105 czechos\u0142owackiego komunizmu. W zbiorze teksty takich autor&oacute;w, jak I.M. Jirous, M. Kni\u017e&aacute;k, A. Stankovi\u010d, P. Zaji\u010dek, V. Brabenec, J. Topol, V. Kremli\u010dka, P. Plac&aacute;k, J. Zemanov&aacute;. Przek\u0142ad: Dorota Dobrew, Leszek Engelking, Jan Stachowski, Dariusz Tkaczewski, Anna Car, Olga Czernikow, Maciej Domagalski i in.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Czeski underground', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334002/33', 'price': u'34.58', 'page_count': u'408', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Martin Machovec|', 'date': u'2008', 'external_id': u'28'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374326384', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&amp;nbsp;Studium wype\u0142nia luk\u0119 w pi\u015bmiennictwie historycznym dotycz\u0105cym dziej&oacute;w \u015al\u0105ska XV-XVI w. Po\u015bwi\u0119cone jest dzia\u0142alno\u015bci ksi\u0119cia Kazimierza II, kt&oacute;rego aktywno\u015b\u0107 polityczna obejmuje blisko p&oacute;\u0142 wieku. W\u0142adca peryferyjnego ksi\u0119stwa \u015bl\u0105skiego, zarazem wschodniej rubie\u017cy Korony Kr&oacute;lestwa Czech, zmuszony by\u0142 lawirowa\u0107 mi\u0119dzy obj\u0119t\u0105 kryzysem w\u0142adzy Prag\u0105 a rosn\u0105cymi w si\u0142\u0119 jako centra polityczne Krakowem oraz Bud\u0105 i Wroc\u0142awiem. Mimo pocz\u0105tkowych pora\u017cek potrafi\u0142 wybi\u0107 si\u0119 na czo\u0142o ksi\u0105\u017c\u0105t \u015bl\u0105skich i piastowa\u0107 przez lata funkcj\u0119 starosty generalnego kraju nad Odr\u0105.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Ksi\u0105\u017c\u0119 czas\xf3w prze\u0142omu Kazimierz II Cieszy\u0144ski (1450-1528) i jego w\u0142adztwo', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334003/33', 'price': u'31.85', 'page_count': u'206', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'David Pindur', 'date': u'2010', 'external_id': u'39'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374323031', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&amp;nbsp;Dziesi\u0119\u0107 historii mniej lub bardziej powa\u017cnych, kt&oacute;re obrazuj\u0105 czesk\u0105 mentalno\u015b\u0107. Umieszczone zosta\u0142y w realiach ostatnich trzydziestu lat. Czytelnik znajdzie tu sytuacje, jakie zna z w\u0142asnego \u017cycia: imprezy przy beczce piwa, nie zawsze po\u017c\u0105dane spotkania na dworcu, porz\u0105dkowanie biblioteki ojca, szpitalne rozmowy na ginekologii, \u015bmier\u0107 najbli\u017cszych...&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Cud (Z\xe1zrak)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334004/33', 'price': u'20.93', 'page_count': u'188', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Sylva Fischerov\xe1', 'date': u'2008', 'external_id': u'40'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374323024', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&amp;nbsp;Ma\u0142emu Kubie, kt&oacute;ry jest chory i straszliwie si\u0119 nudzi, umo\u015bci\u0142 si\u0119 w \u0142&oacute;\u017cku. D\u0142u\u017c\u0105cy si\u0119 Czas. Ten dziwny stw&oacute;r o kociej g\u0142owie i w\u0119\u017cowatym ciele, kt&oacute;re wygl\u0105da jak nanizane na sznurek jedno &bdquo;pierzaste nic&rdquo; za drugim, wysnu\u0142 si\u0119 ze \u015bciennego zegara i opowiada ch\u0142opcu r&oacute;\u017cne historyjki. Opowie\u015bci D\u0142u\u017c\u0105cego si\u0119 Czasu to pozycja wyj\u0105tkowa, kt&oacute;ra powinna si\u0119 znale\u017a\u0107 w biblioteczce ka\u017cdego dziecka (r&oacute;wnie\u017c po to, by mogli si\u0119gn\u0105\u0107 po ni\u0105 rodzice). Ksi\u0105\u017cka ilustrowana nastrojowymi, onirycznymi mezzotintami znanego grafika Jana H&iacute;ska w 2006 r. uzyska\u0142a presti\u017cow\u0105 czesk\u0105 nagrod\u0119 &lt;strong&gt;Magnesia Litera&lt;/strong&gt;, a tak\u017ce &lt;strong&gt;Z\u0142ot\u0105 Wst\u0119g\u0119&lt;/strong&gt;, kt&oacute;r\u0105 honorowane s\u0105 najpi\u0119kniejsze ksi\u0105\u017cki dla dzieci. W 2007 r. ksi\u0105\u017cka zosta\u0142a wpisana na honorow\u0105 list\u0119 &lt;strong&gt;IBBY&lt;/strong&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;Przek\u0142ad: Dorota Dobrew&lt;br /&gt;\t&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Opowie\u015bci D\u0142u\u017c\u0105cego si\u0119 Czasu (Co vypr\xe1v\u011bla dlouh\xe1 chv\xedle)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334005/33', 'price': u'34.58', 'page_count': u'156', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Viola Fischerov\xe1', 'date': u'2008', 'external_id': u'41'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374323000', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&amp;nbsp;Potoczysta, epicka opowie\u015b\u0107 o do\u015bwiadczeniach \u015brodkowo-wschodnich Europejczyk&oacute;w &ndash; Ukrai\u0144c&oacute;w, Czech&oacute;w i Niemc&oacute;w. Jej g\u0142&oacute;wnymi bohaterami s\u0105 m\u0119\u017cczy\u017ani rodu Berezink&oacute;w: \u015bwietnie wystylizowany na mitycznego patriarch\u0119 Ukrainiec Jefim Berezinko, jego syn Teodor, dalej syn Teodora Roland i wreszcie syn Rolanda W\u0142odzimierz. W\u0119drujemy z nimi po Europie, rozpoznaj\u0105c mechanizm ludzkiego losu i przemijania, spotykaj\u0105c tragikomiczne postaci i zjawy niczym z nocnych koszmar&oacute;w.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Patriarchatu dawno miniona chwa\u0142a (Patriarch\xe1tu d\xe1vno za\u0161l\xe1 sl\xe1va)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334006/33', 'price': u'32.76', 'page_count': u'390', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Pavel Brycz|', 'date': u'2008', 'external_id': u'42'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374323048', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&amp;nbsp;Zbi&oacute;r kr&oacute;tkich groteskowych historyjek, kt&oacute;re mo\u017cna by nazwa\u0107 &bdquo;jednominutowymi powie\u015bciami&rdquo;, opatrzonych rysunkami autora. Ksi\u0105\u017cka opisuje nasz\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107, lecz jest to opis naznaczony wyimaginowan\u0105 optyk\u0105 fantastycznych istot, kt&oacute;re zjawiska i zdarzenia interpretuj\u0105 zupe\u0142nie inaczej ni\u017c my. Spr&oacute;bujmy odst\u0105pi\u0107 cho\u0107by kawa\u0142ek ziemi skolonizowanej przez rozum naszym instynktom i pragnieniom, m&oacute;wi demiurg P\u0159idal, zarzu\u0107my pragmatyzm i zapomnijmy na chwil\u0119 o cywilizacji.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Kokosowa ma\u0142pa (Kokosov\xe1 opice)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334007/33', 'price': u'21.84', 'page_count': u'158', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Tom\xe1\u0161 P\u0159idal', 'date': u'2008', 'external_id': u'43'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Good Books', 'isbns': u'9788392805144', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif; "&gt;&lt;em&gt;Grandhotel&lt;/em&gt; nawi\u0105zuje do najlepszych tradycji czeskiej literatury &amp;ndash; tw&oacute;rczo\u015bci Bohumila Hrabala i Josefa &Scaron;kvoreckiego. W oryginalny spos&oacute;b \u0142\u0105czy lekko\u015b\u0107 stylu, humor i anegdotyczno\u015b\u0107 narracji z trudn\u0105 tematyk\u0105 dwudziestowiecznej historii \u015brodkowoeuropejskiej. Autor nie waha si\u0119 dotkn\u0105\u0107 czeskiego tabu wyp\u0119dzenia Niemc&oacute;w Sudeckich po II wojnie \u015bwiatowej. Ukazuje te\u017c ostatnie przemiany ustrojowe i now\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107, w kt&oacute;rej niekoniecznie ka\u017cdy potrafi znale\u017a\u0107 swoje miejsce. Ksi\u0105\u017cka otrzyma\u0142a w 2007 r. Nagrod\u0119 Czytelnik&oacute;w w presti\u017cowym konkursie &lt;strong&gt;Magnesia Litera&lt;/strong&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif; "&gt;&lt;a href="http://angelus.com.pl/2012/04/ksiazki-zgloszone-do-literackiej-nagrody-europy-srodkowej-angelus-2012/" target="_blank"&gt;KSI\u0104\u017bKA ZAKWALIFIKOWANA DO LITERACKIEJ NAGRODY EUROPY \u015aRODKOWEJ ANGELUS 2012&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Grandhotel', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334008/33', 'price': u'28.95', 'page_count': u'240', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Jaroslav Rudi\u0161', 'date': u'2011', 'external_id': u'44'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Good Books', 'isbns': u'9788392805168', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif; "&gt;&lt;em&gt;\u017b&amp;oacute;\u0142te oczy prowadz\u0105 do domu&lt;/em&gt;, \u0142\u0105cz\u0105c ironi\u0119 Kundery z wnikliw\u0105 obserwacj\u0105 ludzkich zachowa\u0144, opowiadaj\u0105 histori\u0119 o przyja\u017ani, t\u0119sknocie i mi\u0142o\u015bci ponad wszystko. Zabieraj\u0105c nas w podr&oacute;\u017c do barwnego \u015bwiata Ameryki Po\u0142udniowej, pozwalaj\u0105 do\u015bwiadczy\u0107 zderzenia dw&oacute;ch kultur i dw&oacute;ch pokole\u0144. Losy emigrant&oacute;w i ich t\u0119sknota za ojczyzn\u0105, sk\u0142aniaj\u0105 do refleksji, czym jest dom i gdzie ka\u017cdy z nas ma swoje miejsce na ziemi. Jak je odnale\u017a\u0107? Czy lekiem na nostalgi\u0119 oka\u017ce si\u0119 sk\u0142adanie papierowych \u017curawi orizuru?&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif; "&gt;&lt;a href="http://angelus.com.pl/2012/04/ksiazki-zgloszone-do-literackiej-nagrody-europy-srodkowej-angelus-2012/" target="_blank"&gt;KSI\u0104\u017bKA ZAKWALIFIKOWANA DO LITERACKIEJ NAGRODY EUROPY \u015aRODKOWEJ ANGELUS 2012&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'\u017b\xf3\u0142te oczy prowadz\u0105 do domu (\u017dlut\xe9 o\u010di vedou dom\u016f)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334009/33', 'price': u'30.71', 'page_count': u'248', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Mark\xe9ta Pil\xe1tov\xe1', 'date': u'2011', 'external_id': u'45'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Good Books', 'isbns': u'9788392805106', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;Dziewi\u0119\u0107 opowiada\u0144 popularnych czeskich pisarzy to dziewi\u0119\u0107 spojrze\u0144 na Bo\u017ce Narodzenie. Przypadkowe spotkanie w wigili\u0119 Wigilii, \u015bwi\u0105teczna noc na \u0142aweczce pod dworcem, nastolatka, kt&amp;oacute;ra chce oryginalnie prze\u017cy\u0107 ten wiecz&oacute;r, czy wyemancypowane trzydziestoparolatki ze \u015bwi\u0105tecznego spotu reklamowego. Historie pe\u0142ne rodzinnego ciep\u0142a, bohaterowie rodem z &lt;em&gt;Samotnych&lt;/em&gt; czy &lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=butelki+zwrotne&amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Butelek zwrotnych&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, odkrywaj\u0105 prawdy stare jak \u015bwiat, \u017ce \u017cyj\u0105c &bdquo;pod jednym dachem&rdquo; czeskiego nieba, &bdquo;musimy sobie pomaga\u0107&rdquo;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Zdrowych i weso\u0142ych\u2026 Czeskie opowie\u015bci', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334010/33', 'price': u'21.91', 'page_count': u'156', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Jan Balab\xe1n|Daniela Fischerov\xe1|Eva Hauserov\xe1|Irena Obermannov\xe1|Iva Pek\xe1rkov\xe1|Jaroslav Rudis|Petr \u0160abach|Martin \u0160maus|Michal Viewegh', 'date': u'2008', 'external_id': u'46'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Good Books', 'isbns': u'9788392805151', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;Seria &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Czeskie Opowie\u015bci&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; po raz trzeci przynosi zbi&amp;oacute;r dziewi\u0119ciu niezwyk\u0142ych opowiada\u0144 wsp&oacute;\u0142czesnych czeskich autor&oacute;w, kt&oacute;re tym razem skupiaj\u0105 si\u0119 na mi\u0142o\u015bci. Uczucia rodz\u0105ce si\u0119 mi\u0119dzy lud\u017ami w bardzo r&oacute;\u017cnych miejscach i okoliczno\u015bciach stanowi\u0105 kanw\u0119 opowie\u015bci, jakie sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na niniejszy tomik. Mi\u0142o\u015b\u0107 i zauroczenie zaskakuj\u0105, uderzaj\u0105 nagle, \u017ceby \u015bci\u0105\u0107 z n&oacute;g lub uskrzydli\u0107. Polscy Czytelnicy zn&oacute;w maj\u0105 okazj\u0119 zajrze\u0107 w czesk\u0105 dusz\u0119, by przekona\u0107 si\u0119, na ile jeste\u015bmy podobni i czy Czeszki&hellip; oraz Czesi czuj\u0105 inaczej.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Kochaj mnie mocniej\u2026 Czeskie Opowie\u015bci', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334011/33', 'price': u'26.32', 'page_count': u'180', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Michal Viewegh|Ji\u0159\xed Kratochvil|Daniela Fischerov\xe1|Petr \u0160abach|V\u011bra Noskov\xe1|Eva Hauserov\xe1|Jaroslav Rudi\u0161|Alice Nellis|Boris Do\u010dekal', 'date': u'2011', 'external_id': u'49'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Good Books', 'isbns': u'9788392805113', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;Matki, \u017cony i kochanki widziane oczami najciekawszych czeskich pisarzy. Dziewi\u0119\u0107 niezwyk\u0142ych opowie\u015bci o kobietach to nie tylko zabawa stereotypami, ale i intryguj\u0105ca podr&amp;oacute;\u017c po kobiecej psychice. Mi\u0142o\u015b\u0107, pasja, zdrada i zemsta przeplataj\u0105 si\u0119 w nich ze sob\u0105, tworz\u0105c wyrazisty i zmys\u0142owy obraz wsp&oacute;\u0142czesnej czeskiej kobiety. Czy bli\u017cej jej do matki Polki, czy te\u017c do kochanicy Francuza?&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'O kobietach\u2026 Czeskie Opowie\u015bci', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334012/33', 'price': u'21.91', 'page_count': u'140', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Irena Douskov\xe1|Daniela Fischerov\xe1|Eva Hauserov\xe1|Ivan Kl\xedma|V\u011bra Noskov\xe1|Halina Pawlowsk\xe1|Iva Pek\xe1rkov\xe1|Michal Viewegh', 'date': u'2009', 'external_id': u'50'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Good Books', 'isbns': u'9788392805137', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;em&gt;Godzina pr&amp;oacute;by&lt;/em&gt; to najnowsza publikacja tandemu czeskich pisarzy, &lt;strong&gt;Miroslava Sehnala i B\u0159etislava Uhl&aacute;\u0159a&lt;/strong&gt;, kt&oacute;ra u naszych po\u0142udniowych s\u0105siad&oacute;w ukaza\u0142a si\u0119 jesieni\u0105 2009 roku. Podtytu\u0142 ksi\u0105\u017cki &ndash; &lt;em&gt;Opowie\u015bci o genach i hormonach w sze\u015bciu ods\u0142onach&lt;/em&gt; &ndash; zdradza, \u017ce autorzy skupili si\u0119 na dw&oacute;ch delikatnych tematach: mi\u0142o\u015bci oraz stosunk&oacute;w partnerskich. Poszczeg&oacute;lne rozdzia\u0142y s\u0105 zbudowane tak, by zachowuj\u0105c wsp&oacute;lnot\u0119 w\u0105tku, pot\u0119gowa\u0142y napi\u0119cie. Tworz\u0105 czytelniczo atrakcyjn\u0105 nowel\u0119 pe\u0142n\u0105 niespodzianych zwrot&oacute;w, absurdalnych sytuacji, mistyfikacji oraz ironicznej hiperboli. Gdy ju\u017c my\u015blimy, \u017ce arsena\u0142 zaskakuj\u0105cych pomys\u0142&oacute;w uleg\u0142 wyczerpaniu, nast\u0119puje niesamowity fina\u0142. Pr&oacute;cz perypetii uczuciowych utw&oacute;r przedstawia ciekawy i (jak to u Czech&oacute;w bywa) cz\u0119sto zabawny opis czeskiej rzeczywisto\u015bci wsp&oacute;\u0142czesnej, nie uciekaj\u0105c zarazem przed tematyk\u0105 powa\u017cniejsz\u0105, np. problem &bdquo;obcych&ldquo; (Wietnamczycy, Romowie). Jednak na plan pierwszy wysuwaj\u0105 si\u0119 relacje damsko-m\u0119skie. Proz\u0119 przeplataj\u0105 wiersze &lt;strong&gt;B\u0159etislava Uhl&aacute;\u0159a&lt;/strong&gt;, b\u0119d\u0105ce swego rodzaju komentarzem do cz\u0119\u015bci prozatorskiej. Ksi\u0105\u017ck\u0119 czyta si\u0119 dobrze ze wzgl\u0119du na interesuj\u0105ce w\u0105tki obyczajowe i humor. (Cz\u0119\u015b\u0107 prozatorsk\u0105 prze\u0142o\u017cy\u0142 czo\u0142owy polski t\u0142umacz literatury czeskiej Jan Stachowski, przek\u0142adu poezji dokona\u0142 znany krakowski poeta Krzysztof Lisowski.)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Godzina pr\xf3by (Hodinu pod drnem)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334013/33', 'price': u'35.49', 'page_count': u'162', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Miroslav Sehnal|B\u0159etislav Uhl\xe1\u0159', 'date': u'2009', 'external_id': u'51'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'W.A.B.', 'isbns': u'9788374149310', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;Gwarne W\u0142ochy, majestatyczna Anglia, dumna Hiszpania, mieszcza\u0144ska Holandia i spokojna Skandynawia - pi\u0119\u0107 podr&amp;oacute;\u017cy, podczas kt&oacute;rych &lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=Karel+%C4%8Capek&amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Karel \u010capek&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; odkrywa fascynuj\u0105ce bogactwo europejskiej kultury. Dociera zar&oacute;wno do najpopularniejszych miejscowo\u015bci turystycznych, jak i do miejsc, o kt&oacute;rych bedekery z regu\u0142y nie wspominaj\u0105. Podr&oacute;\u017cuje bez planu, nie pomijaj\u0105c przedmie\u015b\u0107 i wiosek. \u015awiat urzeka \u010capka tak bardzo, \u017ce aby go w\u0142a\u015bciwie opisa\u0107, s\u0142owa wspomaga rysunkami. We W\u0142oszech zachwyca si\u0119 kotami na trawniku w Rzymie i malarstwem Giotta. Wielka Brytania ujmuje go starymi drzewami i angielsk\u0105 mentalno\u015bci\u0105. W Hiszpanii opisuje dostojne kobiety w mantylach, przera\u017caj\u0105c\u0105 corrid\u0119 oraz czyszczenie but&oacute;w, kt&oacute;re przybra\u0142o posta\u0107 ta\u0144ca lub obrz\u0119du. Holandi\u0119 postrzega jako przyjemny, malowniczy kraj, kt&oacute;ry z mieszcza\u0144skiego spokoju wyrwa\u0142 Rembrandt. Skandynawia zadziwia go ufno\u015bci\u0105 ludzi i rozleg\u0142ymi pustkowiami. Opowie\u015bci \u010capka pe\u0142ne s\u0105 ciep\u0142a i humoru. Doskona\u0142y przek\u0142ad Piotra Godlewskiego dodaje im uroku.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;&lt;br /&gt;\t&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;&lt;em&gt;S\u0105 ludzie, kt&oacute;rzy kochaj\u0105 ca\u0142y \u015bwiat, p&oacute;ki ten \u015bwiat chce mie\u0107 asfaltowe szosy albo wierzy\u0107 w jednego Boga, albo pozamyka\u0107 winiarnie i restauracje. S\u0105 ludzie, kt&oacute;rzy potrafiliby kocha\u0107 \u015bwiat, gdyby mia\u0142 jedno, w\u0142a\u015bnie to ich, cywilizacyjne oblicze. Ale poniewa\u017c mimo to nie zaszli\u015bmy dotychczas z t\u0105 mi\u0142o\u015bci\u0105 zbyt daleko, spr&oacute;bujmy tego w inny spos&oacute;b. Znacznie rado\u015bniej jest kocha\u0107 ca\u0142y \u015bwiat, poniewa\u017c ma tysi\u0105ce twarzy i wsz\u0119dzie jest inny, a przy tym wykrzykiwa\u0107: &bdquo;Ch\u0142opcy, skoro ju\u017c si\u0119 tak kochamy, utw&oacute;rzmy Lig\u0119 Narod&oacute;w; ale, do cholery, niech b\u0119d\u0105 to Narody ze wszystkim, co si\u0119 z tym wi\u0105\u017ce, ka\u017cdy z innymi w\u0142osami i z innym j\u0119zykiem, ze swymi zwyczajami i kultur\u0105, a je\u015bli trzeba, to najspokojniej r&oacute;wnie\u017c ze swoim Panem Bogiem; bo ka\u017cda r&oacute;\u017cnica jest godna mi\u0142o\u015bci ju\u017c chocia\u017cby dlatego, \u017ce pomna\u017ca \u017cycie. Niechaj \u0142\u0105czy nas wszystko, co nas dzieli!&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;\t(fragment)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Listy z podr\xf3\u017cy', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334014/33', 'price': u'45.41', 'page_count': u'576', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Karel \u010capek', 'date': u'2011', 'external_id': u'52'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Vis-a-vis Etiuda', 'isbns': u'9788361516118', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;Jedna z najwa\u017cniejszych ksi\u0105\u017cek klasyka czeskiej literatury. Inna wersja historii w formie apokryficznych przypowie\u015bci. W tej wersji historii Helena troja\u0144ska wcale nie by\u0142a pi\u0119kno\u015bci\u0105, Hamlet marzy o tym by zosta\u0107 aktorem, a Don Juan ostatecznie nie uwodzi \u017cadnej kobiety.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Ksi\u0119ga apokryf\xf3w (Kniha apokryf\u016f)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334015/33', 'price': u'12.65', 'page_count': u'144', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Karel \u010capek', 'date': u'2009', 'external_id': u'53'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374323017', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;Gita Lauschmann w 1945 roku wraca do domu z obozu koncentracyjnego, ale okazuje si\u0119, \u017ce dla niej &amp;ndash; podobnie jak dla wielu czechos\u0142owackich obywateli o \u017cydowsko-niemieckich korzeniach &ndash; czas przemocy i niesprawiedliwo\u015bci wcale si\u0119 nie sko\u0144czy\u0142. Powie\u015b\u0107 jest zapisem pami\u0119ci. Gita po latach powraca do zdarze\u0144, kt&oacute;re odegra\u0142y si\u0119 przed p&oacute;\u0142wieczem, i szuka zado\u015b\u0107uczynienia. Przy tym odkrywa, \u017ce to, co pami\u0119ta z dzieci\u0144stwa, w kontek\u015bcie historycznym przestaje by\u0107 tak jednoznaczne. Bo historia nie poddaje si\u0119 czarno-bia\u0142ym ocenom, a co za tym idzie &ndash; nie mo\u017cna naprawi\u0107 krzywd ani ukara\u0107 winnych. Jedyne, co mo\u017cna zrobi\u0107, to stara\u0107 si\u0119 odwa\u017cnie i uczciwie nazywa\u0107 rzeczy po imieniu.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Pieni\u0105dze od Hitlera (Pen\xedze od Hitlera. Letn\xed mozaika)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334016/33', 'price': u'25.48', 'page_count': u'228', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Radka Denemarkov\xe1', 'date': u'2008', 'external_id': u'54'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Zysk i S-ka', 'isbns': u'9788375060744', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;Chcecie si\u0119 po\u015bmia\u0107, zawstydzi\u0107, powspomina\u0107? Oto opowie\u015b\u0107 o pierwszych latach normalizacji Hus&amp;aacute;ka, przez kt&oacute;re w szeregu mniej lub bardziej komicznych przyg&oacute;d i sytuacji z \u017cycia dzieci i doros\u0142ych z pewnego powiatowego miasta prowadzi nas bystra, lecz odpowiednio do swojego wieku naiwna uczennica drugiej klasy szko\u0142y podstawowej w Niczinie, Helenka Souczkowa. Lata najwi\u0119kszego marazmu, kt&oacute;ry nast\u0105pi\u0142 po okupacji radzieckiej w roku 1968, wszystkie &oacute;wczesne konwulsje spo\u0142eczne i ucisk komunistycznej propogandy postrzega jakby tylko z zewn\u0105trz, przez pryzmat historii rodzinnej, przez kt&oacute;r\u0105 niezmiennie przeziera absurd tamtych czas&oacute;w. &lt;em&gt;Dumny B\u0105d\u017a\u017ce\u015b&lt;/em&gt; nie jest jednak powie\u015bci\u0105 spo\u0142eczno-polityczn\u0105 o latach siedemdziesi\u0105tych - najwa\u017cniejsz\u0105 zalet\u0105 tej ksi\u0105\u017cki jest niezwykle subtelna wra\u017cliwo\u015b\u0107 delikatnej, lecz spostrzegawczej ma\u0142ej dziewczynki, skonfrontowana z tragigroteskow\u0105 rzeczywisto\u015bci\u0105 otaczaj\u0105cego j\u0105 \u015bwiata, pozornie znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 gdzie\u015b &quot;za szyb\u0105&quot;, gdzie\u015b za barwami ochronnymi dzieci\u0144stwa. &lt;em&gt;Dumny B\u0105d\u017a\u017ce\u015b&lt;/em&gt; zalicza si\u0119 do tych dzie\u0142 czeskiej i \u015bwiatowej literatury (w Wielkiej Brytanii Adrian Mole, w czeskiej literaturze emigracyjnej ksi\u0105\u017cka Streptease Chicago Jana Nov&aacute;ka), w kt&oacute;rej dzieci\u0119ca wypowied\u017a przez swoj\u0105 intensywn\u0105 autentyczno\u015b\u0107 s\u0142u\u017cy jako narz\u0119dzie do ods\u0142oni\u0119cia i oskar\u017cenia niedoskona\u0142ej rzeczywisto\u015bci \u015bwiata doros\u0142ych.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Dumny b\u0105d\u017a\u017ce\u015b (Hrd\xfd Bud\u017ees)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334017/33', 'price': u'26.32', 'page_count': u'212', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Irena Douskov\xe1', 'date': u'2007', 'external_id': u'55'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Noir sur Blanc', 'isbns': u'9788373923348', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;Jest to opowie\u015b\u0107 o Emilu, skromnym czeskim ch\u0142opcu, kt&amp;oacute;rego \u017cyciow\u0105 pasj\u0105 jest bieganie. Historia Emila jest nierozdzielnie zwi\u0105zana z histori\u0105 jego kraju, kt&oacute;r\u0105 jak klamry spinaj\u0105 dwie daty: 1938 i 1968 - zaj\u0119cie Czech i Moraw przez Niemcy i interwencja zbrojna wojsk Uk\u0142adu Warszawskiego. Emil Zatopek, bo o nim tu mowa, legenda stadion&oacute;w, najszybszy d\u0142ugodystansowiec lat pi\u0119\u0107dziesi\u0105tych XX wieku, to skromny, \u0142agodny cz\u0142owiek o promiennym u\u015bmiechu. Droga do rekord&oacute;w prowadzi przez kator\u017cniczy trening, przez nieustanne przesuwanie granic w\u0142asnej wytrzyma\u0142o\u015bci. Echenoza interesuje wysi\u0142ek i sens, jaki nadaje mu Zatopek, unika przy tym wszelkiej idealizacji swojego bohatera. Trud jest prozaiczny, b&oacute;l rzeczywisty, medale okupione cierpieniem, kt&oacute;rego sportowiec nie jest w stanie ukry\u0107. Na bie\u017cni grymas udr\u0119ki wykrzywia mu twarz, biegnie dziwnie, niestylowo, a przecie\u017c zostawia rywali daleko w tyle. Po latach sukces&oacute;w czas na pierwsze pora\u017cki i nieuchronny schy\u0142ek kariery, co Zatopek przyjmuje z pokor\u0105, podobnie jak i innego rodzaju pr&oacute;by, na kt&oacute;re wystawia go \u017cycie.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'D\u0142ugodystansowiec (Courir)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334018/33', 'price': u'17.28', 'page_count': u'112', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Jean Echenoz', 'date': u'2010', 'external_id': u'56'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374321969', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;&lt;strong&gt;Vratislav Effenberger&lt;/strong&gt; (1923-1986) jest czo\u0142owym przedstawicielem powojennego ruchu surrealistycznego, a tak\u017ce jego teoretykiem, inspiratorem i organizatorem, kontynuuj\u0105cym dzie\u0142o protagonisty czeskiej awangardy &amp;ndash; Karla Teigego. Effenberger tworzy\u0142 w getcie kultury podziemnej. Wyb&oacute;r wierszy z lat 1940-1986 (a wi\u0119c z ca\u0142o\u015bci dzie\u0142a) zatytu\u0142owany &lt;em&gt;Lov na \u010dern&eacute;ho \u017eraloka&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Polowanie na czarnego rekina&lt;/em&gt;) wyda\u0142a monachijska oficyna Poezie mimo domov w rok po \u015bmierci poety. Ten w\u0142a\u015bnie tom stanowi podstaw\u0119 selekcji utwor&oacute;w w niniejszej publikacji.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Polowanie na czarnego rekina (Lov na \u010dern\xe9ho \u017eraloka)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334019/33', 'price': u'26.39', 'page_count': u'256', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Vratislav Effenberger', 'date': u'2006', 'external_id': u'57'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Biuro Literackie', 'isbns': u'9788360602706', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;Ksi\u0105\u017cka ta, efekt wieloletniej pracy translatorskiej, mie\u015bci zar&amp;oacute;wno klasyk&oacute;w czeskiej dwudziestowiecznej literatury, jak i autor&oacute;w sk\u0105po dotychczas przek\u0142adanych, lub w og&oacute;le szerzej nie znanych w Polsce. Zawiera nowe przek\u0142ady wierszy czeskiego &lt;strong&gt;laureata Nagrody Nobla w dziedzinie literatury, &lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=jaroslav+seifert&amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#00f;"&gt;&lt;u&gt;Jaroslava Seiferta&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, ikon czeskiej literatury takich jak &lt;strong&gt;&lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=Blatn%C3%BD&amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#00f;"&gt;&lt;u&gt;Blatn&yacute;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;,&lt;/strong&gt; &lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=milan+kundera&amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#00f;"&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;Kundera&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; czy &lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=jachym+topol&amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#00f;"&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;Topol&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;, a tak\u017ce (a mo\u017ce przede wszystkim) autor&oacute;w zwi\u0105zanych z legendarn\u0105 ju\u017c &lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=skupina+42&amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#00f;"&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;Grup\u0105 42&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Ma\u015b\u0107 Przeciw Poezji', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334020/33', 'price': u'80.99', 'page_count': u'560', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Leszek Engelking', 'date': u'2008', 'external_id': u'58'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374322997', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;Narrator &lt;em&gt;S\u0105siad&amp;oacute;w&lt;/em&gt;..., &bdquo;niepisz\u0105cy czeski pisarz&rdquo; Oskar Miesztiaczek, po cz\u0119\u015bci alter ego autora, od dawna \u017cyje w niemieckim podalpejskim miasteczku. Podpatruj\u0105c s\u0105siad&oacute;w, maluje barwne postaci, w\u015br&oacute;d kt&oacute;rych jest by\u0142y cz\u0142onek Waffen SS, fa\u0142szywy hrabia, zwariowana \u015bpiewaczka operowa czy wysiedleni po II wojnie sudeccy Niemcy. Oskar, marz\u0105cy o spokojnej przystani na stare lata, stopniowo odkrywa rozmaite tajemnice, fobie i traumy mieszka\u0144c&oacute;w sennego zau\u0142ka Im Kr&auml;hwinkel. Na scen\u0119 wkraczaj\u0105 upiory II wojny \u015bwiatowej i aktualne problemy europejskie &ndash; kwestia imigracji i stosunki czesko-niemieckie.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'S\u0105siedzi i ci inni (Soused\xe9 a ti ostatn\xed)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334021/33', 'price': u'25.48', 'page_count': u'252', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Ota Filip', 'date': u'2008', 'external_id': u'59'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Wydawnictwa Uniwersytetu Warszawskiego', 'isbns': u'9788323504320', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;Ksi\u0105\u017cka jesti pr&amp;oacute;b\u0105 ponownego odczytania tw&oacute;rczo\u015bci najwa\u017cniejszych czeskich i s\u0142owackich autorek XIX wieku - &lt;strong&gt;Bo\u017ceny Nemcovej, Karoliny Svetlej, Terezy Novakovej, Eleny Mar&oacute;thy-Soltesovej &lt;/strong&gt;i&lt;strong&gt; Terezii Vansovej&lt;/strong&gt;. Autor korzysta z ustale\u0144 badawczych feministycznej krytyki literackiej. Przeprowadza ona analiz\u0119 tw&oacute;rczo\u015bci pisarek przynale\u017cnych do dw&oacute;ch literatur, przy czym jej celem nie jest uj\u0119cie komparatystyczne. U \u017ar&oacute;de\u0142 takiego rozwi\u0105zania znalaz\u0142y si\u0119 refleksje teoretyczne dotycz\u0105ce istnienia w literaturze specyficznej kobiecej wsp&oacute;lnoty literackiej, na kt&oacute;r\u0105 w powy\u017cszym przypadku dodatkowo nak\u0142ada si\u0119 pozostawania obu literatur w tym okresie w \u015bcis\u0142ym zwi\u0105zku, okre\u015blanym czesko-s\u0142owack\u0105 wzajemno\u015bci\u0105 kulturow\u0105. Horyzont teoretyczny ksi\u0105\u017cki wyznacza nurt feministycznej krytyki literackiej, przy czym autor nie dokonuje jednoznacznego wyboru mi\u0119dzy anglosaskim a francuskim nurtem feministycznych bada\u0144 literaturoznawczych, ale stara si\u0119 r&oacute;wnie\u017c nawi\u0105zywa\u0107 do tradycji prac polskich powstaj\u0105cych od po\u0142owy lat dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych XX wieku. Trzon ksi\u0105\u017cki stanowi\u0105 cztery kolejne rozdzia\u0142y rozpatruj\u0105ce czesk\u0105 i s\u0142owack\u0105 literatur\u0119 kobiec\u0105 II po\u0142owy XIX wieku pod k\u0105tem problematyki recepcji, organizacji tekstu dzie\u0142a literackiego oraz specyfiki tematycznej.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Urodzi\u0107 nar\xf3d. Z problematyki czeskiej i s\u0142owackiej literatury', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334022/33', 'price': u'35.35', 'page_count': u'276', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Marcin Filipowicz', 'date': u'2008', 'external_id': u'60'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374322188', 'description': u'&lt;div style="text-align: justify;"&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;br /&gt;\t&lt;/span&gt;\t&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=viola+fischerova&amp;amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#00f;"&gt;&lt;u&gt;&lt;strong style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; text-align: justify; "&gt;Viola Fischerov&aacute;&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span style="text-align: justify;"&gt;&nbsp;(1935-2010) nale\u017ca\u0142a do pokolenia poet&oacute;w i t\u0142umaczy, kt&oacute;rym odm&oacute;wiono prawa do publikacji w Czechos\u0142owacji po inwazji w 1968 r. Po wkroczeniu wojsk Uk\u0142adu Warszawskiego poetka wyemigrowa\u0142a ze swoim p&oacute;\u017aniejszym m\u0119\u017cem Pavlem Buks\u0105 (znanym pod literackim pseudonimem &lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=Karel+Michal&amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#00f;"&gt;&lt;u&gt;Karel Michal&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;) do Szwajcarii. Samob&oacute;jcza \u015bmier\u0107 m\u0119\u017ca sta\u0142a si\u0119 dla Fischerovej impulsem do pisania, przywr&oacute;ci\u0142a j\u0105 poezji. Poetka poszukiwa\u0142a odpowiedzi na pytanie, dlaczego tak si\u0119 sta\u0142o. Do\u015bwiadczenie \u015bmierci sta\u0142o si\u0119 g\u0142&oacute;wnym motywem jej poezji. \u015amier\u0107 ma funkcj\u0119 o\u015bwiecaj\u0105c\u0105, wr\u0119cz kreatywn\u0105 &ndash; czasem dopiero jej blisko\u015b\u0107 warunkuje i wyzwala akt tw&oacute;rczy, poprzez kt&oacute;ry poeta mo\u017ce si\u0119 otrze\u0107 o zasadnicze warto\u015bci \u017cycia. Tom poetycki zatytu\u0142owany&nbsp;&lt;/span&gt;&lt;em style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; text-align: justify; "&gt;Wiersze za dusz\u0119 Pavla Buksy&nbsp;&lt;/em&gt;&lt;span style="text-align: justify;"&gt;(1993) okre\u015blony zosta\u0142 przez krytyk\u0119 jako sp&oacute;\u017aniony dojrza\u0142y debiut Violi Fischerovej.&lt;/span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;...', 'title': u'Babia godzina (Bab\xed hodina)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334023/33', 'price': u'29.12', 'page_count': u'200', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Viola Fischerov\xe1', 'date': u'2007', 'external_id': u'62'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'S\u0142owo/obraz terytoria', 'isbns': u'9788374536160', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Czeska kinematografia bez w\u0105tpienia nale\u017cy do jednej z najbardziej tw&amp;oacute;rczych i utytu\u0142owanych szk&oacute;\u0142 filmu europejskiego. R&oacute;wnie interesuj\u0105ca, cho\u0107 mo\u017ce nie tak znana, jest czeska my\u015bl filmowa. Antologia po redakcj\u0105 &lt;strong&gt;Andrzeja Gwo\u017adzia&lt;/strong&gt; obejmuje ca\u0142o\u015b\u0107 refleksji teoretycznej nad filmem naszych po\u0142udniowych s\u0105siad&oacute;w, od jego pocz\u0105tk&oacute;w do XXI wieku. Zawiera blisko siedemdziesi\u0105t tekst&oacute;w autor&oacute;w reprezentuj\u0105cych najrozmaitsze formacje sztuki i my\u015bli humanistycznej - pisarzy (\u010capek), teoretyk&oacute;w sztuki (Teige), literaturoznawc&oacute;w i j\u0119zykoznawc&oacute;w (Muka\u0159ovsky, Jakobson). Najstarszy tekst, autorstwa Vaclava Tillego, pochodzi z roku 1908, najnowsze za\u015b s\u0105 niemal r&oacute;wie\u015bnikami tego tomu. Jakkolwiek polski czytelnik z pewno\u015bci\u0105 zetkn\u0105\u0142 si\u0119 ju\u017c z my\u015bl\u0105 filmow\u0105 zrodzon\u0105 w ojczy\u017anie Formana, Menzla i Sveraka, to dopiero niniejszy wyb&oacute;r pod redakcj\u0105 Andrzeja Gwo\u017adzia u\u015bwiadomi mu ca\u0142e bogactwo i r&oacute;\u017cnorodno\u015b\u0107 dyskursu teoretycznofilmowego w Czechach w ci\u0105gu ca\u0142ego wieku kina.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Obrazy, obrazki, obrazeczki - antologia czeskiej my\u015bli filmowej - tom I', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334024/33', 'price': u'44.59', 'page_count': u'488', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Andrzej Gw\xf3\u017ad\u017a', 'date': u'2005', 'external_id': u'66'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'S\u0142owo/Obraz Terytoria', 'isbns': u'9788374537537', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;W drugim tomie prezentuj\u0105cym my\u015bl filmow\u0105 naszych po\u0142udniowych s\u0105siad&amp;oacute;w Czytelnik znajdzie szkice teoretyk&oacute;w skupionych wok&oacute;\u0142 Praskiego Ko\u0142a Lingwistycznego oraz ich kontynuator&oacute;w (Jan Muka\u0159ovsk&yacute;, Jan Ku\u010dera, Roman Jakobson), teksty powsta\u0142e w zwi\u0105zku z ekspansj\u0105 kina nowej fali (Vratislav Effenberger, Jaromil Jire&scaron;), a tak\u017ae wypowiedzi m\u0142odszego pokolenia filmoznawc&oacute;w (Vlastimil Zuska, Petr Mare&scaron;). Teksty napisane na przestrzeni blisko 75 lat pozwalaj\u0105 prze\u015bledzi\u0107 ewolucj\u0119 my\u015bli filmowej pod wp\u0142ywem zmieniaj\u0105cych si\u0119 nurt&oacute;w w europejskim kinie oraz modnych koncepcji badawczych. Daj\u0105 r&oacute;wnie\u017a mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyjrzenia si\u0119 rozmaitym zagadnieniom, jak j\u0119zyk i estetyka filmu, zwi\u0105zki X muzy z \u017cyciem spo\u0142ecznym oraz innymi tekstami kultury.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Czeska my\u015bl filmowa. Regu\u0142y gry. Tom 2', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334025/33', 'price': u'43.12', 'page_count': u'424', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Andrzej Gw\xf3\u017ad\u017a', 'date': u'2007', 'external_id': u'67'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Pogranicze', 'isbns': u'9788386872909', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;strong&gt;Emil Hakl&lt;/strong&gt;, jeden z najwybitniejszych wsp&amp;oacute;\u0142czesnych pisarzy czeskich, t\u0142umaczony na wiele j\u0119zyk&oacute;w, pozosta\u0142 wierny Pradze, jej kr\u0119tym zakamarkom i knajpom, w kt&oacute;rych przy ja\u0142owc&oacute;wce tocz\u0105 si\u0119 rozmowy o historii, kobietach i innych rozkoszach b\u0105d\u017a utrapieniach dnia powszedniego. Jego najs\u0142ynniejsza ksi\u0105\u017cka O rodzicach i dzieciach to opowie\u015b\u0107 o popo\u0142udniowej, ci\u0105gn\u0105cej si\u0119 do nocy przechadzce ojca z synem, kt&oacute;remu wszak\u017ce stukn\u0119\u0142a ju\u017c czterdziestka, i kt&oacute;ry dla posiwia\u0142ego emeryta dorabiaj\u0105cego sobie w zoologu jako przewodnik, okazuje si\u0119 by\u0107 znakomitym kompanem w roztrz\u0105saniu wszystkich dziennych i niedziennych spraw tego \u015bwiata.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'O rodzicach i dzieciach (O rodi\u010d\xedch a d\u011btech)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334026/33', 'price': u'25.48', 'page_count': u'130', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Emil Hakl', 'date': u'2007', 'external_id': u'68'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Wydawnictwo Literackie', 'isbns': u'9788308043646', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;P&amp;oacute;\u0142 wieku prawie nale\u017ca\u0142a do legendy biograficznej &lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=jaroslav+hasek&amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#00f;"&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;Ha&scaron;ka&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;. Sam wiekopomny fakt &bdquo;za\u0142o\u017cenia&rdquo; nowej partii, kt&oacute;ra wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w rozpisanych w\u0142a\u015bnie wyborach uzupe\u0142niaj\u0105cych, wystawiaj\u0105c samodzielnego kandydata (Ha&scaron;ka oczywi\u015bcie), mia\u0142 miejsce w roku 1911. Ale osnuta wok&oacute;\u0142 niego &bdquo;historia&rdquo;, znana przez d\u0142ugie lata jedynie z literackiej plotki i anegdoty oraz z tu i &oacute;wdzie drukowanych fragment&oacute;w, zosta\u0142a po raz pierwszy wydana w formie ksi\u0105\u017ckowej dopiero w roku 1963. Wbrew tytu\u0142owi sugeruj\u0105cemu &bdquo;naukowy&rdquo; charakter dzie\u0142a i niezale\u017cnie od uczonego wst\u0119pu, parodiuj\u0105cego naukowe wprowadzenie do problemu, jest ca\u0142a ksi\u0105\u017cka w\u0142a\u015bciwie cyklem opowiada\u0144 z \u017cycia praskiej bohemy pocz\u0105tku wieku XX. Jak prawie ca\u0142a nowelistyka &lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=jaroslav+hasek&amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#00f;"&gt;&lt;u&gt;Ha&scaron;ka&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; maj\u0105 one w znacznej mierze charakter autobiograficzny, opisuj\u0105 prawdziwe zdarzenia i prawdziwe osoby. Ha&scaron;ek nie stosuje tu kamufla\u017cu ani formu\u0142y o przypadkowym podobie\u0144stwie sytuacji i os&oacute;b. Wprost przeciwnie &mdash; z niejak\u0105 ostentacj\u0105 podkre\u015bla, \u017ce pisze wprost z \u017cycia.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Historia Partii Umiarkowanego Post\u0119pu (Politick\xe9 a soci\xe1ln\xed d\u011bjiny strany m\xedrn\xe9ho pokroku v mez\xedch z\xe1kona)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334027/33', 'price': u'34.58', 'page_count': u'332', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Jaroslav Ha\u0161ek', 'date': u'2010', 'external_id': u'69'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Audioclub.pl & Bellona', 'isbns': u'9788360339404', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;\u017byciorys artystyczny najwi\u0119kszego czeskiego kpiarza to nie tylko jego koronne dzie\u0142o &lt;em&gt;Przygody dobrego wojaka Szwejka&lt;/em&gt;. Napisa\u0142 on tak\u017ce imponuj\u0105c\u0105 liczb\u0119 tysi\u0119cy humoresek, opowiada\u0144 i satyr. W &lt;em&gt;Opowie\u015bciach z piwiarni&lt;/em&gt; degustujemy r&amp;oacute;\u017cne &quot;kufle piwa&quot; stawiane szwejkologom i haszkologom w postaci nasyconych ostr\u0105 satyr\u0105 polityczn\u0105 opowie\u015bci i humoresek. I tak &lt;em&gt;Piwo generalskie&lt;/em&gt; to opowiadania, kt&oacute;rych echo daje si\u0119 s\u0142ysze\u0107 w &quot;Przygodach...&quot;. Mo\u017cemy degustowa\u0107 te\u017c &lt;em&gt;Piwo policyjne&lt;/em&gt;, jako \u017ce &oacute;wczesne policyjne raporty z napisem &quot;Dotyczy: Jaroslav Ha&scaron;ek&quot; do dzi\u015b zalegaj\u0105 archiwa komisariat&oacute;w w Czechach, S\u0142owacji, Austrii, na W\u0119grzech i w Rosji. Nie gorsze jest te\u017c &lt;em&gt;Piwo wyborcze&lt;/em&gt;&nbsp;- gatunek, kt&oacute;ry doskonale smakowa\u0142 i Ha&scaron;ek czerpa\u0142 z tej beczki ostr\u0105 satyr\u0119 polityczn\u0105 ca\u0142ymi wiadrami. &lt;em&gt;Piwna mieszanka firmowa&lt;/em&gt; jest te\u017c przedniej jako\u015bci. Gadulstwo piwoszy i niebywa\u0142y talent do niewiarygodnych skojarze\u0144 autora to \u015bwietnie &quot;nawarzone piwo&quot;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Opowie\u015bci z piwiarni - ksi\u0105\u017cka audio na 1 CD (format mp3)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334028/33', 'price': u'32.75', 'page_count': u'', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Jaroslav Ha\u0161ek', 'date': u'2007', 'external_id': u'70'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'MTJ Agencja Artystyczna', 'isbns': u'9788389336712', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;Nasze \u017cycie toczy si\u0119 coraz szybciej. Niezliczone obowi\u0105zki i mnogo\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 sprawiaj\u0105, \u017ce na si\u0119gni\u0119cie po ksi\u0105\u017ck\u0119 zazwyczaj nie starcza nam czasu. Wychodz\u0105c temu naprzeciw oddajemy w Pa\u0144stwa r\u0119ce now\u0105 seri\u0119 wydawnicz\u0105 - &amp;quot;Klub czytanej ksi\u0105\u017cki&quot;, w ramach kt&oacute;rej przygotowali\u015bmy najwa\u017cniejsze dzie\u0142a \u015bwiatowej literatury w wersji d\u017awi\u0119kowej. Audiobooki - od dawna bardzo popularne na zachodzie Europy i w Stanach Zjednoczonych, zdobywaj\u0105 coraz wi\u0119ksze grono zwolennik&oacute;w r&oacute;wnie\u017c w Polsce. Rozw&oacute;j nowoczesnych technologii stwarza dzi\u015b mo\u017cliwo\u015b\u0107 posiadania przy sobie ca\u0142ej biblioteki a my dzi\u0119ki temu mo\u017cemy zapozna\u0107 si\u0119 z lektur\u0105 w dowolnej chwili - w samochodzie, w domu, w drodze do szko\u0142y lub pracy. Wystarczy dowolny odtwarzacz czytaj\u0105cy pliki mp3 albowiem g\u0142&oacute;wnie w tym formacie wydawane b\u0119d\u0105 kolejne pozycje z serii &quot;Klubu czytanej ksi\u0105\u017cki&quot;. \u017byczymy mi\u0142ego s\u0142uchania!&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Przygody dobrego wojaka Szwejka - ksi\u0105\u017cka audio na 3 CD, format mp3 - (Osudy dobr\xe9ho voj\xe1ka \u0160vejka za sv\u011btov\xe9 v\xe1lky)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334029/33', 'price': u'20.52', 'page_count': u'', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Jaroslav Ha\u0161ek', 'date': u'2008', 'external_id': u'71'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Vis-a-vis Etiuda', 'isbns': u'9788389640198', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;Zbi&amp;oacute;r kilkudziesi\u0119ciu humoresek i opowiada\u0144. Pierwsze tytu\u0142owe: Szcz\u0119\u015bliwe gniazdko oraz kilka tekst&oacute;w po\u015bwi\u0119conych za\u0142o\u017conej przez autora &lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=jaroslav+hasek&amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#00f;"&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;Partii Umiarkowanego Post\u0119pu w Granicach Prawa&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Szcz\u0119\u015bliwe gniazdko i inne humoreski (\u0160\u0165astn\xfd domov a jin\xe9 humoresky)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334030/33', 'price': u'20.93', 'page_count': u'', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Jaroslav Ha\u0161ek', 'date': u'2004', 'external_id': u'72'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Czu\u0142y Barbarzy\u0144ca Press', 'isbns': u'9788360318706', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;Ostatnia ksi\u0105\u017cka &lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=bohumil+hrabal&amp;amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#00f;"&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;Bohumila Hrabala&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;em&gt;Balony mog\u0105 wzlecie\u0107&lt;/em&gt; to przejmuj\u0105ca, melancholijno-groteskowa opowie\u015b\u0107 o \u015bwiecie widzianym oczyma zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 do kresu \u017cycia pisarza. Codzienne utrapienia schorowanego i osamotnionego po \u015bmierci \u017cony Hrabala splataj\u0105 si\u0119 z jego wspomnieniami i filozoficznymi dygresjami. W tomie pojawiaj\u0105 si\u0119 komentarze do aktualno\u015bci politycznych, zabawne relacje ze spotka\u0144 z wielkimi politykami &ndash; Havlem, Clintonem i Mitterrandem oraz tak charakterystyczne dla tego autora opisy spotka\u0144 ze zwyk\u0142ymi lud\u017ami &ndash; sta\u0142ymi bywalcami gosp&oacute;d, s\u0105siadami z Kerska, przypadkowymi znajomymi. I oczywi\u015bcie portrety kot&oacute;w. Teksty te mo\u017cna okre\u015bli\u0107 jako &bdquo;m&oacute;wion\u0105 publicystyk\u0119&rdquo;, jak pisa\u0142 sam autor, b\u0105d\u017a &bdquo;literackie dziennikarstwo&rdquo; &ndash; cechuje je natychmiast rozpoznawalny styl, \u0142\u0105cz\u0105cy elementy w\u0142a\u015bciwe dla mowy potocznej i literackiego opracowania.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Balony mog\u0105 wzlecie\u0107 (Balony mohou vzl\xe9tnout)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334031/33', 'price': u'16.38', 'page_count': u'120', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Bohumil Hrabal', 'date': u'2009', 'external_id': u'73'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Czu\u0142y Barbarzy\u0144ca Press', 'isbns': u'9788360318874', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;&lt;strong&gt;Bohumil Hrabal&lt;/strong&gt; (1914-1997) zgodzi\u0142 si\u0119 na jedyny w swym \u017cyciu wywiad rzek\u0119 w wieku siedemdziesi\u0119ciu lat. Zapis jego wielogodzinnych rozm&amp;oacute;w z m\u0142odym w\u0119gierskim dziennikarzem L&aacute;szl&oacute; Szigetim to dokument niezwyk\u0142y i poruszaj\u0105cy, nazwany przez samego pisarza &quot;powie\u015bci\u0105-interview&quot;. Fascynuj\u0105ce historie o ksi\u0105\u017ckach w\u0142asnych i cudzych, filozoficzne przypowiastki, anegdoty i zwierzenia przeplataj\u0105 si\u0119 w niej z portretami przyjaci&oacute;\u0142, cz\u0142onk&oacute;w rodziny i ukochanych kot&oacute;w.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Drybling Hidegkutiego, czyli rozmowy z Hrabalem (Kl\u010dky na kapesn\xedku)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334032/33', 'price': u'25.48', 'page_count': u'176', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Bohumil Hrabal', 'date': u'2011', 'external_id': u'74'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Wilga', 'isbns': u'9788087355046', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;Seria kolorowanek z ulubie\u0144cem wszystkich dzieci - sympatycznym &lt;a href="http://czeskieklimaty.pl/search/?query=krecik&amp;amp;sort=1&amp;x=0&amp;y=0" target="_blank"&gt;&lt;span style="color:#00f;"&gt;&lt;u&gt;Krecikiem&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;\tDziecko pokoloruje obrazek wzoruj\u0105c si\u0119 na ilustracji wy\u017cej, a potem w\u0142asnymi s\u0142owami spr&oacute;buje opowiedzie\u0107 historyjk\u0119.&lt;br /&gt;\tW kolorowance znajduje si\u0119 tak\u017ce &lt;strong&gt;wiele zagadek i zada\u0144&lt;/strong&gt;, przy kt&oacute;rych pociecha kreatywnie sp\u0119dzi czas.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Krecik bawi dzieci. Kolorowanka', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334033/33', 'price': u'3.63', 'page_count': u'16', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Zden\u011bk Miler', 'date': u'2009', 'external_id': u'89'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Afera', 'isbns': u'9788393212002', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;G&amp;oacute;wno si\u0119 pali&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; (czes. &lt;em&gt;Hovno ho\u0159&iacute;&lt;/em&gt;) to bestsellerowy zbi&oacute;r, sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z dw&oacute;ch opowiada\u0144 i noweli, po\u0142\u0105czonych motywem odwiecznej walki p\u0142ci.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif;"&gt;Ksi\u0105\u017cka by\u0142a kilkana\u015bcie razy wznawiana w Czechach, na jej podstawie powsta\u0142 popularny film &lt;em&gt;Pel&iacute;&scaron;ky&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Pod jednym dachem&lt;/em&gt;), nagrodzony m. in. Czeskim Lwem w kategorii &lt;strong&gt;Najlepszy film roku&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;\tAutor w dowcipny i trafny spos&oacute;b opisuje tu wrodzone r&oacute;\u017cnice mi\u0119dzy kobietami i m\u0119\u017cczyznami.&nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'G\xf3wno si\u0119 pali (Hovno ho\u0159\xed)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334034/33', 'price': u'25.48', 'page_count': u'164', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Petr \u0160abach', 'date': u'2011', 'external_id': u'91'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'PWN', 'isbns': u'9788301169633', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif; "&gt;&lt;em&gt;Sroka w krainie entropii&lt;/em&gt; to bajki i dla dzieci, i dla doros\u0142ych. Zwierz\u0119ta, kt&amp;oacute;re s\u0105 ich bohaterami, pomagaj\u0105 nam zg\u0142\u0119bia\u0107 tajemnice bytu i zrozumie\u0107 zasady rz\u0105dz\u0105ce \u015bwiatem. Dowiemy si\u0119, dlaczego gruby i ci\u0119\u017cki hipopotam utrzymuje si\u0119 na powierzchni wody i czemu\u017c to niekt&oacute;re samce nie pogardz\u0105 samic\u0105 z tworzywa sztucznego. W jaki spos&oacute;b lisy przechodz\u0105 kryzys wieku \u015bredniego i \u017ce nawet najokropniejsza szkarada mo\u017ce czu\u0107 si\u0119 jak idea\u0142 pi\u0119kna. Dlaczego nie ma sensu walczy\u0107 z ba\u0142aganem i w jaki spos&oacute;b nale\u017cy post\u0119powa\u0107 z borsukiem &ndash; na\u0142ogowym alkoholikiem. Jak mo\u017cna upadek ze schod&oacute;w wyt\u0142umaczy\u0107 zakrzywieniem czasoprzestrzeni i \u017ce nawet myszy maj\u0105 okre\u015blony pogl\u0105d na zasad\u0119 nieoznaczono\u015bci kwantowej.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif; "&gt;&lt;br /&gt;\tTa pe\u0142na humoru ksi\u0105\u017cka m&oacute;wi nie tylko o elementarnych prawach fizyki, zrozumia\u0142ych nawet dla ma\u0142ych dzieci, lecz tak\u017ce porusza zagadnienia trudniejsze, przeznaczone raczej dla m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ych. Przypadnie te\u017c do gustu rodzicom, kt&oacute;rzy w ksi\u0105\u017cce czytanej dzieciom szukaj\u0105 r&oacute;wnie\u017c czego\u015b dla siebie. Zaciekawi tak\u017ce i tych, kt&oacute;rzy nie interesuj\u0105 si\u0119 fizyk\u0105 &ndash; tacy czytelnicy doceni\u0105 w niej przede wszystkim grotesk\u0119, kt&oacute;ra autorce pomaga przedziera\u0107 si\u0119 od zagadnie\u0144 nauki w stron\u0119 filozofii.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Sroka w krainie entropii (Straka v \u0159\xed\u0161i entropie)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334035/33', 'price': u'40.86', 'page_count': u'', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Mark\xe9ta Ba\u0148kov\xe1', 'date': u'2012', 'external_id': u'93'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'\u015awiat Literacki', 'isbns': u'8388612484', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="color: rgb(0, 0, 0); "&gt;&amp;quot;... I tak oto w tych opowiadaniach zatrzyma\u0142em pi\u0119kne obrazy, kt&oacute;re nie starzej\u0105 si\u0119 wraz ze mn\u0105: w ksi\u0105\u017cce tej pozostaj\u0119 niezmiennie ch\u0142opczykiem w marynarskim ubranku, z tornistrem pe\u0142nym ksi\u0105\u017cek i zeszyt&oacute;w na plecach, wci\u0105\u017c jednak pogr\u0105\u017conym w szczelnym dzwonie \u015bwiadomej nie\u015bwiadomo\u015bci, wci\u0105\u017c wybiegaj\u0105cym naprzeciw tajemnicy i zdziwieniu wywo\u0142anemu os\u0142upieniem tym, co si\u0119 wok&oacute;\u0142 niego dzieje.&quot;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Taka pi\u0119kna \u017ca\u0142oba (Krasosmutn\u011bn\xed)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334036/33', 'price': u'24.99', 'page_count': u'', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Bohumil Hrabal', 'date': u'', 'external_id': u'94'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Afera', 'isbns': u'9788393212026', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif; "&gt;&lt;strong&gt;Najlepszy prezent na Dzie\u0144 Ojca!&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif; background-color: rgb(247, 247, 249); line-height: 20px; text-align: justify; "&gt;Konik morski to jedyny przedstawiciel fauny, u kt&amp;oacute;rego samiec, nie samica, wydaje na \u015bwiat m\u0142ode. Bohater tej ksi\u0105\u017cki to jedyny (a przynajmniej jedyny, kt&oacute;rego sam zna) m\u0119\u017cczyzna w Pradze, kt&oacute;ry w ko\u0144cu betonowych lat osiemdziesi\u0105tych nie chce sta\u0107 \u017conie na drodze do kariery naukowej i nie bardzo wiedz\u0105c, w co si\u0119 pakuje, bierze na siebie opiek\u0119 nad trzyletnim synkiem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin-top: 15px; margin-right: 0px; margin-bottom: 15px; margin-left: 0px; line-height: 20px; background-color: rgb(247, 247, 249); text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Podr&oacute;\u017ce konika morskiego to wielokrotnie wznawiany w Czechach pami\u0119tnik m\u0142odego ojca na urlopie ojcowskim. Czy kiedy w roli taty wyst\u0119puje czo\u0142owy czeski humorysta &lt;strong&gt;Petr &Scaron;abach&lt;/strong&gt;, mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 tylko tego, \u017ce za\u0142o\u017cy pieluch\u0119 na lew\u0105 stron\u0119, przypali mleko i zgubi dziecko w monopolowym? Jak si\u0119 okazuje &ndash; niekoniecznie. Ta niezwykle ciep\u0142a, zabawna i, co ciekawe, bardzo autobiograficzna ksi\u0105\u017cka to lektura obowi\u0105zkowa dla ka\u017cdego rodzica i mi\u0142o\u015bnika czeskiej (lub po prostu dobrej) prozy.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Podr\xf3\u017ce konika morskiego (Putov\xe1n\xed mo\u0159sk\xe9ho kon\u011b)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334037/33', 'price': u'25.48', 'page_count': u'', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Petr \u0160abach', 'date': u'', 'external_id': u'95'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Afera', 'isbns': u'9788393212019', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify;"&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;em&gt;Wakacje&lt;/em&gt; i &lt;em&gt;Mo\u017cliwe, \u017ce odchodzimy&lt;/em&gt; to po\u0142\u0105czone wydanie dw&amp;oacute;ch ulubionych przez czeskich czytelnik&oacute;w zbior&oacute;w opowiada\u0144 &lt;strong&gt;Jana Balab&aacute;na&lt;/strong&gt;. Drugi ze zbior&oacute;w otrzyma\u0142 we wrze\u015bniu 2011 tytu\u0142 &lt;strong&gt;Ksi\u0105\u017cki Dziesi\u0119ciolecia&lt;/strong&gt;, zdoby\u0142 te\u017c inne nagrody m. in.: najbardziej presti\u017cow\u0105 czesk\u0105 nagrod\u0119 literack\u0105 &lt;strong&gt;Magnesia Litera&lt;/strong&gt; w kategorii Proza Roku 2005 i tytu\u0142 Ksi\u0105\u017cki Roku 2004 w plebiscycie popularnego dziennika Lidov&eacute; Noviny. Pierwszy zbi&oacute;r, &lt;em&gt;Wakacje,&lt;/em&gt; to szesna\u015bcie bardzo kr&oacute;tkich opowiada\u0144, tylko na poz&oacute;r b\u0119d\u0105cych osobnymi. Drugi, &lt;em&gt;Mo\u017cliwe, \u017ce odchodzimy,&nbsp;&lt;/em&gt;sk\u0142ada si\u0119 z dwudziestu d\u0142u\u017cszych i bardziej z\u0142o\u017conych historii. W obu zbiorach autor stara si\u0119 zrozumie\u0107 problemy przeci\u0119tnych i w pewnym sensie pod-przeci\u0119tnych ludzi, rozczarowanych \u017cyciem i sob\u0105, szukaj\u0105cych ukojenia w alkoholu, samotnych, rozwiedzionych, nie mog\u0105cych znale\u017a\u0107 pracy, zagubionych. Bohaterowie Balab&aacute;na s\u0105 mieszka\u0144cami robotniczej Ostrawy, pe\u0142nej smogu, blokowisk i ludzi, kt&oacute;rzy stracili wiar\u0119 w sens \u017cycia i jego warto\u015bci. Autor pokazuje rzeczywisto\u015b\u0107, kt&oacute;ra boli, nie pozbawiaj\u0105c przy tym czytelnika ani swoich bohater&oacute;w nadziei. Poruszaj\u0105ca tre\u015b\u0107 i prosty a zarazem pi\u0119kny styl Balab&aacute;na sprawiaj\u0105, \u017ce ksi\u0105\u017cka jest prawdziwym klejnotem literatury czeskiej.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Wakacje/ Mo\u017cliwe, \u017ce odchodzimy (Pr\xe1zdniny / Mo\u017en\xe1, \u017ee odch\xe1z\xedme)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334038/33', 'price': u'30.94', 'page_count': u'220', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Jan Balab\xe1n', 'date': u'2011', 'external_id': u'96'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Czu\u0142y Barbarzy\u0144ca Press', 'isbns': u'9788360318843', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Pierwsza cz\u0119\u015b\u0107 wybitnej powie\u015bciowej trylogii (&lt;em&gt;Wesela w domu, Vita nuova, Przerwy&lt;/em&gt;) z wyra\u017anymi w\u0105tkami autobiograficznymi, w kt&amp;oacute;rej narratork\u0105 jest \u017cona pisarza Eliska. W przygotowaniu kolejne tomy cyklu.&nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Wesela w domu (Svatby v dom\u011b)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334039/33', 'price': u'26.39', 'page_count': u'264', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Bohumil Hrabal', 'date': u'2010', 'external_id': u'97'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Czu\u0142y Barbarzy\u0144ca Press', 'isbns': u'9788362676033', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Zbi&amp;oacute;r sze\u015bciu wy\u015bmienitych opowiada\u0144 &lt;strong&gt;Bohumila Hrabala&lt;/strong&gt; o wyra\u017anych w\u0105tkach autobiograficznych; niekt&oacute;re z nich zosta\u0142y po raz pierwszy przet\u0142umaczone na j\u0119zyk polski. W ksi\u0105\u017cce znajdziemy obrazki z lat gimnazjalnych autora, z pocz\u0105tk&oacute;w jego pisarstwa i czas&oacute;w magicznej starej Libni oraz powracaj\u0105ce w prozie Hrabala wa\u017cne postaci krewnych i przyjaci&oacute;\u0142, m.in. stryja Pepina i Vladimira Boudnika.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'\u017bycie bez smokingu (\u017divot bez smokingu)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334040/33', 'price': u'17.28', 'page_count': u'116', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Bohumil Hrabal', 'date': u'', 'external_id': u'98'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Akim', 'isbns': u'9788360570128', 'description': u'&lt;p&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Malowanka z kolorowymi reprodukacjami&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'\u017bwirek Muchomorek i inni', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334041/33', 'price': u'1.55', 'page_count': u'', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Zden\u011bk\xa0Smetana', 'date': u'2006', 'external_id': u'99'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Akim', 'isbns': u'9788087355022', 'description': u'&lt;p&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Kolorowanka.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Krecik i rakieta. Kolorowanka', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334042/33', 'price': u'2.72', 'page_count': u'12', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Zden\u011bk Miler', 'date': u'', 'external_id': u'101'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Akim/Wilga', 'isbns': u'9788087355015', 'description': u'&lt;p&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Kolorowanka.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Krecik i ogr\xf3d. Kolorowanka', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334043/33', 'price': u'2.72', 'page_count': u'12', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Zden\u011bk Miler| Kate\u0159ina Miler', 'date': u'', 'external_id': u'102'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Akim/Wilga', 'isbns': u'9788087355008', 'description': u'&lt;p&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Kolorowanki.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Krecik i spodenki. Kolorowanka', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334044/33', 'price': u'2.72', 'page_count': u'12', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Zden\u011bk Miler', 'date': u'', 'external_id': u'103'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Akim/Wilga', 'isbns': u'9788087355077', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;Drogie dzieci,&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;div id="cke_pastebin" style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;W ksi\u0105\u017cce tej na ka\u017cdej stronie znajdziecie obrazki z r&amp;oacute;\u017cnych historii o Kreciku. Spr&oacute;bujcie po\u0142\u0105czy\u0107 numer strony z tytu\u0142em opowie\u015bci. Zwr&oacute;\u0107cie uwag\u0119 na bohater&oacute;w obrazk&oacute;w i charakterystyczne elementy.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;...', 'title': u'Malujemy z Krecikiem', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334045/33', 'price': u'3.63', 'page_count': u'16', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Zden\u011bk Miler', 'date': u'', 'external_id': u'104'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'bis', 'isbns': u'9788375510331', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;P&lt;span style="color: rgb(65, 65, 65); text-align: left; "&gt;ewnego dnia w T\u0119czowym Mie\u015bcie dziewczynka o imieniu Mimi wpada na ulicy na psa. A mo\u017ce to pies, kt&amp;oacute;ry ma na imi\u0119 Oskar, na ni\u0105 wpad\u0142? Ona jest w czarnej sukience, on niesie pod pach\u0105 ko\u015b\u0107. I tak zaczyna si\u0119 mi\u0119dzy nimi przyja\u017a\u0144, kt&oacute;ra przetrwa chwile ci\u0119\u017ckiej pr&oacute;by&hellip;&nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Oskar i Mimi (Oskar a Mimi)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334046/33', 'price': u'20.02', 'page_count': u'48', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Anna Neborov\xe1', 'date': u'2008', 'external_id': u'105'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Czu\u0142y Barbarzy\u0144ca Press', 'isbns': u'9788362676095', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Zbi&amp;oacute;r jedenastu znakomitych opowiada\u0144 Bohumila Hrabala, prawdziwych narracyjnych pere\u0142ek, w kt&oacute;rych przypadkowe spotkania i przelotne rozmowy ods\u0142aniaj\u0105 na chwil\u0119 g\u0142\u0119bi\u0119 ludzkich nami\u0119tno\u015bci i t\u0119sknot. W ksi\u0105\u017cce odnale\u017a\u0107 mo\u017cna wa\u017cne postaci i w\u0105tki powracaj\u0105ce w prozie Hrabala we wci\u0105\u017c nowych ods\u0142onach.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Pere\u0142ka na dnie (Perli\u010dka na dn\u011b)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334047/33', 'price': u'26.39', 'page_count': u'216', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Bohumil Hrabal', 'date': u'2012', 'external_id': u'106'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Routledge Chapman & Hall', 'isbns': u'9780415406123', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;After the collapse of communism there was a widespread fear that nationalism would pose a serious threat to the development of liberal democracy in the countries of central Europe. This book examines the role of nationalism in post-communist development in central Europe, focusing in particular on Poland, the Czech Republic and Slovakia. It argues that a certain type of nationalism, that is liberal nationalism, has positively influenced the process of postcommunist transition towards the emerging liberal democratic order.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Liberal Nationalism in Central Europe', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334048/33', 'price': u'131.21', 'page_count': u'248', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Stefan Auer', 'date': u'2006', 'external_id': u'335'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Routledge', 'isbns': u'9780415546140', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;This book considers Russian, Czech and Slovak fiction in the late communist and early post-communist periods. It focuses on the most innovative trend to emerge in this period, on those writers who, during and after the collapse of communism, characterised themselves as &amp;#39;liberators&#39; of literature. It shows how these writers in their fiction and critical work reacted against the politicisation of literature by Marxist-Leninist and dissident ideologues, rejecting the conventional perception of literature as moral teacher, and redefining the nature and purpose of writing. The book demonstrates how this quest, enacted in the works of these writers, served for many critics and readers as a metaphor for the wider disorientation and crisis precipitated by the collapse of communism.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Literature in Post-Communist Russia and Eastern Europe', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334049/33', 'price': u'180.69', 'page_count': u'208', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Anand Chitni', 'date': u'2009', 'external_id': u'336'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Routledge Chapman & Hall', 'isbns': u'9780415297189', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Post-communist transformation in the former Soviet bloc has had a profound effect, not just in the political and economic sphere, but on all aspects of life. Although a great deal has been written about transformation, much of it has been about transformation viewed from the top, and little has been written about how things have changed for ordinary people at the local level.&lt;br /&gt;\tThis book, based on extensive original research, examines the changes resulting from transformation at the local level in the form Czechoslovakia. It considers especially local democracy, social movements, and work collectives, and paints a picture of people gradually growing in self-confidence and taking more control of their communities, having lived for decades in a framework where so much was directed from the top.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Local Communities and Post-Communist Transformation', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334050/33', 'price': u'743.68', 'page_count': u'240', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Dipak Mazumdar Simon Smith', 'date': u'2003', 'external_id': u'337'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Routledge', 'isbns': u'9780415203333', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;This book provides a unique and detailed examination of the complex processes of transformation in former state-owned enterprises in the Czech Republic. Drawing on in-depth case studies of organizational transformation, the authors adopt a social-institutionalist approach to the study of organizational change, applying it in order to develop an explanation of organizational restructuring and management redefinition during the early transition period of 1990-1996. In particular, they highlight how these processes have been shaped by continuing historical state-socialist legacies and the powerful role played by senior managers in their efforts to fashion the new privatized organizations in their own interests.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Organizational Change in Post-Communist Europe', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334051/33', 'price': u'555.12', 'page_count': u'272', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Ed Clark Edward Clark Anna Soulsby', 'date': u'1999', 'external_id': u'338'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Butterworth-Heinemann', 'isbns': u'9780750682367', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Building on his pioneering work on the management of technology and innovation in his first book, Managing the Flow of Technology, Thomas J. Allen of MIT has joined with award-winning German architect Gunter Henn of HENN Architekten to produce a book that explores the combined use of two management tools to make the innovation process most effective: organizational structure and physical space. They present research demonstrating how organizational structure and physical space each affect communication among people in this case, engineers, scientists, and others in technical organizations and they illustrate how organizations can transform both to increase the transfer of technical knowledge and maximize the &amp;quot;communication for inspiration&quot; that is central to the innovation process. Allen and Henn illustrate their points with discussions of well-known buildings around the world, including Audi&#39;s corporate headquarters, Steelcase&#39;s corporate design center, and the Corning Glass Becker building, as well as several of Gunter Henn&#39;s own projects, including the Skoda automotive factory in the Czech Republic and the Faculty for Mechanical Engineering at the Technical University of Munich. Allen and Henn then demonstrate the principles developed in their work by discussing in detail one example in which organizational structure and physical space were combined successfully to promote innovation with impressive results: HENN Architekten&#39;s Project House for the BMW Group Research and Innovation Centre in Munich, cited by Business Week (April 24, 2006) in naming BMW one of the world&#39;s most innovative companies.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Professor Thomas Allen is the originator of theAllen curve. In the late 1970s, Tom Allen undertook a project to determine how the distance between engineers&#39; offices coincided with the level of regular technical communication between them. The results of that research, now known as the Allen Curve, revealed a distinct correlation between distance and frequency of communication (i.e. the more distance there is between people - 50 meters or more to be exact - the less they will communicate). This principle has been incorporated into forward-thinking commercial design ever since, in, for example, The Decker Engineering Building in New York, the Steelcase Corporate Development Center in Michigan, and BMW&#39;s Research Center in Germany.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;*Professor Allen of MIT is known worldwide for &quot;the Allen curve&quot; which is taught and cited in all management literature about innovation&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;*Gunter Henn is a renowned architect in Germany known for his innovative industrial building designs such as BMW projecthaus and the Skoda factory&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;*Shows in clear terms--based on actual research and implementation--how managers can organize the work, workers, and their physical space to maximize the potential for innovation&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'The Organization and Architecture of Innovation', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334052/33', 'price': u'154.00', 'page_count': u'136', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Thomas J. Allen Gunter Henn', 'date': u'2006', 'external_id': u'339'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Taylor & Francis', 'isbns': u'9780415496315', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;This third edition of Colloquial Czech has been revised and updated to make learning Czech easier and more enjoyable than ever before.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Specially written by an experienced teacher for self-study or class use, the course offers a step-by-step approach to written and spoken Czech. No prior knowledge of the language is required.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;What makes Colloquial Czech your best choice in personal language learning?&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;br /&gt;\t&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;br /&gt;\t&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;br /&gt;\t&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;\t&lt;li style="text-align: justify; "&gt;\t\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Interactive - wide range of stimulating exercises for regular practice.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;\t&lt;li style="text-align: justify; "&gt;\t\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Clear - concise grammar notes.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;\t&lt;li style="text-align: justify; "&gt;\t\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Practical - useful vocabulary and pronunciation guide.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;\t&lt;li style="text-align: justify; "&gt;\t\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Complete - including answer key and reference section.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;By the end of this rewarding course, you will be able to communicate confidently and effectively in Czech in a broad range of everyday situations.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Two 60-minute CDs (sold separately or may be purchased in a pack) are recorded by native speakers, and will help you perfect your pronunciation, listening and speaking skills.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Colloquial Czech', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334053/33', 'price': u'85.74', 'page_count': u'453', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'James Naughton', 'date': u'2010', 'external_id': u'340'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Taylor & Francis', 'isbns': u'9780415496322', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;This third edition of Colloquial Czech has been revised and updated to make learning Czech easier and more enjoyable than ever before. Specially written by an experienced teacher for self-study or class use, the course offers a step-by-step approach to written and spoken Czech. No prior knowledge of the language is required. What makes Colloquial Czech your best choice in personal language learning? Interactive wide range of stimulating exercises for regular practice. Clear concise grammar notes. Practical useful vocabulary and pronunciation guide. Complete including answer key and reference section. By the end of this rewarding course, you will be able to communicate confidently and effectively in Czech in a broad range of everyday situations. To complement the book 120 minutes of audio material is available on CDs or in MP3 format. Recorded by native speakers, this material will help develop your pronunciation, listening and speaking skills.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Colloquial Czech', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334054/33', 'price': u'168.80', 'page_count': u'453', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'James Naughton', 'date': u'2010', 'external_id': u'341'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Taylor & Francis', 'isbns': u'9780415884907', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;This book critically analyzes the transformation of educational systems following the breakdown of the Communist regime in the countries of the Visegr&amp;aacute;d group (Czech Republic, Hungary, Poland, Slovakia) from 1989 until the present. The authors examine what changes have occurred, why the current shape of educational system is as it is today, as well as why in some areas certain changes did not appear. While all four countries instituted large-scale societal and educational changes in 1989 and in similar positions at the time, there have been various similarities and differences across their developments in curriculum, evaluation, teachers, educational management and administration, and school autonomy. The authors not only analyze each country individually but also offer a thorough comparative analysis across all four countries. This book will be a necessary addition to scholars and students in International Education and Educational Change as well as those studying Post-Soviet societies.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Towards Educational Change', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334055/33', 'price': u'403.73', 'page_count': u'272', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'David Greger|Eli\u0161ka Walterov\xe1', 'date': u'', 'external_id': u'342'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Taylor & Francis', 'isbns': u'9780415576628', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;em&gt;A Frequency Dictionary of Contemporary Czech&lt;/em&gt; is an invaluable tool for all learners of Czech, providing a list of the 5,000 most frequently used words in the language.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'A Frequency Dictionary of Czech', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334056/33', 'price': u'144.25', 'page_count': u'296', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Franti\u0161ek \u010cerm\xe1k|Michal K\u0159en', 'date': u'2011', 'external_id': u'343'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Routledge', 'isbns': u'9780415287852', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Czech: An Essential Grammar is a practical reference guide to the core structures and features of modern Czech. Presenting a fresh and accessible description of the language, this engaging grammar uses clear, jargon-free explanations and sets out the complexities of Czech in short, readable sections.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Suitable for either independent study or for students in schools, colleges, universities and adult classes of all types, key features include:&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;* focus on the morphology and syntax of the language&lt;br /&gt;\t* clear explanations of grammatical terms&lt;br /&gt;\t* full use of authentic examples&lt;br /&gt;\t* detailed contents list and index for easy access to information.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;With an emphasis on the Czech that native speakers use today, Czech: An Essential Grammar will help students to read, speak and write the language with greater confidence.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Czech: An Essential Grammar', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334057/33', 'price': u'136.21', 'page_count': u'288', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'James Naughton', 'date': u'2005', 'external_id': u'344'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Frank Cass Publishers', 'isbns': u'9780714680569', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Most of the works on the crises of the 1930s and especially the Munich Agreement in 1938 were written when it was virtually impossible to gain access to the relevant archive collections on both sides of the Iron Curtain. This text studies the Czechoslovak-German crisis and its impact from previously neglected perspectives and celebrates the post-Cold War openness by bringing in new evidence from hitherto inaccessible archives.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'The Munich Crisis, 1938', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334058/33', 'price': u'249.03', 'page_count': u'402', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Igor Luke\u0161|Erik Goldstein', 'date': u'1999', 'external_id': u'345'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Taylor & Francis', 'isbns': u'9780415460972', 'description': u'&lt;p&gt;\t&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="color: rgb(0, 0, 0); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;This book examines the relationship between the Czech Republic and the European Union (EU). The authors examine the Czech Republic&rsquo;s road to EU membership in 2004 and assess how EU accession has affected or changed the Czech Republic, including its domestic politics, governing institutions and public policies. It also examines how the Czech Republic has behaved as an EU member state, addressing the questions:&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul style="margin-top: 20px; margin-right: 20px; margin-bottom: 20px; margin-left: 20px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; padding-left: 0px; color: rgb(0, 0, 0); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; "&gt;\t&lt;li style="margin-top: 0.5em; margin-right: 0em; margin-bottom: 0.5em; margin-left: 0em; text-align: justify; "&gt;\t\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;What are the Czech Republic&rsquo;s interests in the EU and how has it sought to influence EU policymaking?&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;\t&lt;li style="margin-top: 0.5em; margin-right: 0em; margin-bottom: 0.5em; margin-left: 0em; text-align: justify; "&gt;\t\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;How have Czech interests and behaviour been shaped by the country&rsquo;s position as: a new member state; a small member state; a relatively poor member state; and a post-communist member state?&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p style="color: rgb(0, 0, 0); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;The book also addresses the Czech Republic&rsquo;s preparations for assuming the EU presidency in January 2009, and evaluates the actual conduct of the presidency. Although a case study of a single member state, this book sheds light on a number of broader points or issues pertaining to the EU and its member states. It contributes to academic debate and knowledge about the EU and European integration, including the debates on Europeanization and the role of small states in the EU.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="color: rgb(0, 0, 0); "&gt;This book will of interest to students and scholars of the European Union, European politics and Post-Communist politics.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'The Czech Republic and the European Union', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334059/33', 'price': u'500.81', 'page_count': u'201', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Dan Marek|Michael Baun', 'date': u'2010', 'external_id': u'346'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Routledge', 'isbns': u'9780415499576', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;This is a new exploration of how the events of the twentieth century still cast a shadow over relations between Germany, Poland and the Czech Republic.&lt;br /&gt;\tUsing social constructivism theory, it provides a comparative assessment of Germany&amp;#39;s post-reunification relations with the Czech Republic and Poland within the framework of the contemporary alliance structure. Identifying the key actors and factors, Cordell and Wolff examine the long-standing continuity in the norms and values that underpin German foreign policy and explore the issues of borders, territory, identities, minorities and population transfers. Paying particular attention to the process of European integration and the role of the new Germany within Europe, the authors identify how new possibilities for co-operation might finally overcome legacies of the past.&lt;br /&gt;\tThis pioneering study will be of particular interest to students of European politics and international studies.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u"Germany's Foreign Policy Towards Poland and the Czech Republic", 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334060/33', 'price': u'160.60', 'page_count': u'196', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Cordell Karl', 'date': u'2004', 'external_id': u'347'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Taylor & Francis', 'isbns': u'9789058230430', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;In separate chapters on history, politics, economics, foreign relations and the new Czech identity, this book not only applauds the country&amp;#39;s successes since 1993, but also uncovers the frayed edges of this velvet nation.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'The Czech Republic', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334061/33', 'price': u'494.27', 'page_count': u'', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Rick Fawn', 'date': u'', 'external_id': u'348'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Routledge', 'isbns': u'9780415270304', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;In this invaluable and detailed presentation of the leading creative figures in a richly innovative and dynamic period of Czech theatre, Professor Jarka M. Burian provides us with insightful portraits of the directors K. H. Hilar, E. F. Burian, Alfred Radok, and Otomar Krejca: of the famous Voskovec and Werich comedic duo; of the scenographer Josef Svoboda; and of the playwright, now President of the Czech Republic, Vaclav Havel. There are also briefer studies of numerous other directors, designers, and actors. The author, a Czech-American theatre scholar and practitioner, has been a frequent on-site observer of Czech theatre since 1965. He is directly acquainted with many of the major artists and the most notable productions that have made Czech theatre internationally famous.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Leading Creators of Twentieth-Century Czech Theatre', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334062/33', 'price': u'494.27', 'page_count': u'256', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Jarka M. Burian', 'date': u'2002', 'external_id': u'349'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Cambridge University Press', 'isbns': u'9780521085724', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;This book studies the reform regime of Alexander Dub\u010dek from the assumption of power in the Party by reform-minded communists in January 1968 until Gustav Hus&amp;aacute;k replaced Dub\u010dek as First Secretary.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Reform Rule in Czechoslovakia', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334063/33', 'price': u'192.96', 'page_count': u'336', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Galia Golan', 'date': u'2008', 'external_id': u'350'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Cambridge University Press', 'isbns': u'9780521067164', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;This book is about the political, social and economic changes in Czechoslovakia in the years 1945-1948.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Socialism and Democracy in Czechoslovakia', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334064/33', 'price': u'156.73', 'page_count': u'316', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'M. R. Myant', 'date': u'2009', 'external_id': u'351'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'CAMBRIDGE UNIVERSITY PRESS', 'isbns': u'9780521085694', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;The Prague Spring&amp;#39; was but the climax of a long, intensive struggle waged within the Czechoslovak party and society since 1956.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'The Czechoslovak Reform Movement', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334065/33', 'price': u'200.99', 'page_count': u'360', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Galia Golan', 'date': u'2008', 'external_id': u'352'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Cambridge University Press', 'isbns': u'9780521077934', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;The Slovak Dilemma is a case-study in nationalism.&amp;nbsp;Accepting the view that the four and a half million Slovaks who inhabit the eastern part of Czechoslovakia are a separate Slav ethnic group, Dr Steiner describes their position in Czechoslovak history, their role in political life, the extraordinary persistence and continuing frustration of their national aspirations. After a brief survey of the history of the Slovaks under Hungarian rule, Dr Steiner examines their position in the democratic Czechoslovak Republic which was established in 1918. He analyses the causes of Slovak discontent and shows that although the new constitution granted full expression to Slovak culture, it limited complete development of Slovak national rights. Nevertheless he suggests that Slovak separatism played little part in the dismemberment of Czechoslovakia in 1938 and that the real attitude of the people towards Hitler&#39;s puppet Slovak State was eloquently expressed in their tragic rising against it in August 1944.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'The Slovak Dilemma', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334066/33', 'price': u'144.72', 'page_count': u'240', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Eugen Steiner', 'date': u'2009', 'external_id': u'353'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Cambridge University Press', 'isbns': u'9780521646376', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;1968: The World Transformed provides an international perspective on the most tumultuous year in the era of the Cold War. Authors from Europe and the United States explain why the crises of 1968 erupted almost simultaneously in vastly different cultures and societies. Together, the eighteen chapters provide an interdisciplinary and comparative approach to the rise and fall of protest movements worldwide by integrating international relations, the role of media, and the cross-cultural exchange of people and ideas into the global history of 1968.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'1968: The World Transformed', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334067/33', 'price': u'205.01', 'page_count': u'504', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Carole| Fink |Philipp |Gassert |Detlef |Junker', 'date': u'1998', 'external_id': u'354'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Cambridge University Press', 'isbns': u'9780521294485', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="color: rgb(0, 0, 0); "&gt;The Slavic group of languages is the fourth largest Indo-European sub-group. Spoken by 297 million people, it is one of the major language families of the modern world. This book presents a survey of all aspects of the linguistic structure of the Slavic languages. Roland Sussex and Paul Cubberley cover Slavic dialects and sociolinguistic issues, and the socio-historical evolution of the Slavic languages, in addition to general linguistic topics.&lt;/span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'The Slavic Languages', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334068/33', 'price': u'241.20', 'page_count': u'660', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Roland Sussex|Paul Cubberley', 'date': u'2011', 'external_id': u'355'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Cambridge University Press', 'isbns': u'9780521669030', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;A study of Dvor&amp;aacute;k&#39;s cello concerto, one of the most popular works in the orchestral repertoire.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Dvo\u0159\xe1k Cello Concerto', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334069/33', 'price': u'140.70', 'page_count': u'132', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Jan Smaczny| Julian Rushton', 'date': u'1999', 'external_id': u'356'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Cambridge University Press', 'isbns': u'9780521347136', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Opera is the grandest and most potent cultural expression of the nationalist movement which led to the establishment of the Czechoslovak Republic in 1918. During this period Czech opera developed into a genre of major artistic importance cultivated by composers of the stature of Smetana, Dvor&amp;aacute;k and Jan&aacute;cek. Czech Opera examines opera in its national contexts, and is a study not only of operas written in Czech, but also of the specific circumstances which shaped them. These include the historical and political background to the period, the theatres in which Czech plays and operas were first performed, and the composers and performers who worked in them. The role of the librettists is given particular prominence and is complemented by a detailed chapter on the subject matter of the librettos shedding light on the subject matter of the historical and mythic background of the genre.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Czech Opera', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334070/33', 'price': u'309.53', 'page_count': u'372', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'John Tyrrell|John Warrack', 'date': u'2005', 'external_id': u'357'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Cambridge University Press', 'isbns': u'9780521298537', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;em&gt;K&amp;aacute;t&#39;a Kabanov&aacute;&lt;/em&gt; is both the first &lt;strong&gt;Jan&aacute;cek&lt;/strong&gt; opera to have been performed in Britain and the one which has received the most productions in Britain and the USA. In this book John Tyrrell brings together letters, early reviews and other documents (most of them translated from Czech for the first time) on the opera&#39;s composition and its early performances. A group of key interpretations of the opera ranges from one by the opera&#39;s German translator and Jan&aacute;cek&#39;s first biographer Max Brod to specially commissioned essays by Wilfrid Mellers and by David Pountney, producer of the highly successful Welsh National Opera/Scottish Opera Jan&aacute;\u010dek cycle.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Leos Jan\xe1\u010dek. K\xe1\u0165a Kabanov\xe1', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334071/33', 'price': u'213.06', 'page_count': u'252', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'John Tyrrell', 'date': u'1982', 'external_id': u'358'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Cambridge University Press', 'isbns': u'9780521027724', 'description': u'&lt;p&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;This is the first major book about the music of the Czech composer Leos Janacek.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Jan\xe1\u010dek. Studies', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334072/33', 'price': u'253.25', 'page_count': u'304', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Paul Wingfield', 'date': u'2006', 'external_id': u'359'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Cambridge University Press', 'isbns': u'9780521389013', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;In this fascinating description of Jan&amp;aacute;\u010dek&#39;s most important works The Glagolithic Mass and its history, Paul Wingfield brings together information on all significant aspects of the work.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Jan\xe1\u010dek: Glagolitic Mass', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334073/33', 'price': u'140.70', 'page_count': u'148', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Paul Wingfield|Julian Rushton', 'date': u'1992', 'external_id': u'360'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Cambridge University Press', 'isbns': u'9780521658904', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;em&gt;Post-Communist Party Systems&lt;/em&gt; examines democratic party competition in four postcommunist polities in the mid-1990s, Bulgaria, the Czech Republic, Hungary, and Poland. Legacies of precommunist rule turn out to play as much a role in accounting for differences as the institutional differences incorporated in the new democratic rules of the game. The book demonstrates various developments within the four countries with regard to different voter appeal of parties, patterns of voter representation, and dispositions to join other parties in legislative or executive alliances. The authors also present interesting avenues of comparison for broader sets of countries.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Post-Communist Party Systems', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334074/33', 'price': u'168.84', 'page_count': u'472', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Herbert Kitschelt|Zdenka Mansfeldova|Gabor Toka', 'date': u'1999', 'external_id': u'361'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Cambridge University Press', 'isbns': u'9780521479318', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;This book examines the problems and issues facing formerly communist states as they seek to develop a new democratic political order and a market economy.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Institutional Design in Post-Communist Societies', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334075/33', 'price': u'172.85', 'page_count': u'364', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Jon Elster |Claus Offe| Ulrich K. Preuss', 'date': u'1998', 'external_id': u'362'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Cambridge University Press', 'isbns': u'9780521134453', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Originally published in 1977, this book analyses the Neo-Slav movement using an exceptionally wide range of Czech primary sources.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Neo-Slavism and the Czechs 1898-1914', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334076/33', 'price': u'120.59', 'page_count': u'304', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Paul Vy\u0161n\xfd', 'date': u'2010', 'external_id': u'363'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'D.S. Brewer', 'isbns': u'9780859916127', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="color: rgb(0, 0, 0); "&gt;&lt;em&gt;The letters of the Rozmberk sisters&lt;/em&gt;, Perchta and An&amp;eacute;zka, give a vivid insight into how medieval women viewed themselves. Perchta&#39;s letters inform her father that his choice of a husband for her has caused her desperate sadness and sorrow in which death seems a better alternative. Despite her unhappiness and her almost total dependence on others, however, Perchta undertook to take control of her own fate and to improve the circumstances of her life. Her letters were the means whereby she informed her father and brothers of her misery and persuaded them to take action, and in the process they tell us about her expectations of respect and companionship in marriage. The letters of both sisters show them to be women with a vigorous sense of their own dignity and offer insights into the hopes and disappointments, joys and vexations of fifteenth-century women. The letters also introduce theenvironment and the activities of daily castle life, and offer an intimate picture of family life in the fifteenth century.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'The Letters of the Ro\u017emberk Sisters', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334077/33', 'price': u'145.88', 'page_count': u'144', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'John M. Klassen |Eva Dolezalova| Lynn Szabo', 'date': u'2006', 'external_id': u'364'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Boydell Press', 'isbns': u'9781843836407', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;The influence of the Moravian Church on the missionary awakening in England and its contribution to the movement&amp;#39;s nature and vitality.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'The Moravian Church and the Missionary Awakening in England, 1760-1800', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334078/33', 'price': u'95.57', 'page_count': u'246', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'J. C. S. Mason', 'date': u'2011', 'external_id': u'365'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Royal Historical Society', 'isbns': u'9780861932986', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;A reassessment of the relationship between the UK and the USSR at a troubled time.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u"Harold Wilson's Cold War", 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334079/33', 'price': u'588.11', 'page_count': u'202', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Geraint Hughes', 'date': u'2009', 'external_id': u'366'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'University of Rochester Press', 'isbns': u'9781580462754', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Essays by the noted authority on nineteenth-century music, the topics ranging from Beethoven and Schubert to comic opera to Scriabin and Janacek.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u"Beethoven's Century", 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334080/33', 'price': u'529.29', 'page_count': u'255', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'', 'date': u'2008', 'external_id': u'367'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Boydell Press', 'isbns': u'9781843830023', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Available again for a new generation of Mahlerians, Donald Mitchell&amp;#39;s famous study of the composer&#39;s early life and music was greeted as a major advance on its first appearance in 1958. Revised and updated in the early 1980s, this paperback edition includes a new introduction by the author to bring this classic work once again to the forefront of Mahler studies. From his birth in Bohemia, then part of the mighty Austro-Hungarian empire, to a survey of his early works, many now lost, Gustav Mahler: The Early Years forms an indispensable prelude to the period of the great compositions. The conflicts which came to mark Mahler&#39;s music and personality had their beginnings in his childhood and youth. Without understanding the territorial, social and familial conflicts of this time one cannot truly appreciate the impulses behind the major symphonies and song cycles of his later years. DONALD MITCHELL was born in 1925. Two composers have been central to his writings on music, Gustav Mahler and Benjamin Britten. His three studies of Mahler, The Early Years (1958), The Wunderhorn Years (1975), and Songs and Symphonies of Life and Death (1985), are among the enduring monuments of postwar Mahler literature. He was founder Professor of Music at the University of Sussex (1971-76), was visiting Professor at King&#39;s College, London, and is currently a visiting Professor at the Universities of Sussex and York.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Gustav Mahler: The Early Years', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334081/33', 'price': u'100.88', 'page_count': u'343', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Donald Mitchell |Paul Banks| David Matthews', 'date': u'2003', 'external_id': u'368'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'University of Rochester Press', 'isbns': u'9781580463096', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;This contextual study of Janacek&amp;#39;s operas reveals the composer&#39;s creative responses to a wide range of Czech and non-Czech traditions.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Jan\xe1\u010dek beyond the borders', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334082/33', 'price': u'529.29', 'page_count': u'175', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Derek Katz', 'date': u'2009', 'external_id': u'369'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Toccata Press', 'isbns': u'9780907689652', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;The first systematic assessment of the symphonic style of the Czech composer &lt;strong&gt;Bohuslav Martinu&lt;/strong&gt; (1890-1959), tracing the evolution of his musical language and including detailed analyses of all six symphonies.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Martin\u016f and the Symphony', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334083/33', 'price': u'301.50', 'page_count': u'512', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Michael Crump', 'date': u'2010', 'external_id': u'370'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Toccata Press', 'isbns': u'9780907689775', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;These letters document Martinu&amp;#39;s life in his own words, from his student days in Prague and Paris to his triumphs in American exile.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u"Martinu's Letters Home", 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334084/33', 'price': u'132.95', 'page_count': u'214', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Bohuslav Martin\u016f| Isa Popelka', 'date': u'2012', 'external_id': u'371'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'University of Rochester Press', 'isbns': u'9781580462280', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;This study presents a history and analysis of the Prague musical community from 1900 until the end of democracy in 1938. Opera and Ideology in Prague not only narrates the fascinating history of a local musical community but also reveals much about music and culture in Europe. The fin-de-sicle period was dominated by the musicologist Zdenek Nejedly&amp;#39;s polemics regarding the competing &quot;legacies&quot; of Smetana and Dvork and the merits of modernism. After Czech independence in 1918, a new generation of musicians accepted modernist foreign influences only with extreme hesitation. The 1926 Prague premire of Berg&#39;s opera Wozzeck and the ascendancy of a young group of avant-garde composers changed the cultural climate entirely, providing new ground for the exploration of jazz, neo-classicism, quarter tones, and socialist music. As the Czechoslovak Republic drew to a close, a resurgence of nationalism appeared in the musical expressions of both Czechs and German-Bohemians. The analyses of operas and tone poems by Novk, Ostrcil, Zich, Jeremis, Hba, Kricka, and Suk provide a cross-section of musical life in early twentieth-century Prague, as well as a series of interpretations of Czech cultural identity. Populist endeavors such as jazz and neo-classicism represented some of the ways in which composers of the 1930s attempted to regain an audience alienated by modernism: in this respect, the trends in Prague mirrored those of the rest of Europe. Brian Locke is assistant professor of music history at Western Illinois University (in Macomb). He has written extensively on twentieth-century music, including Czech operatic and symphonic works and Alban Berg&#39;s Wozzeck.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Opera and Ideology in Prague', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334085/33', 'price': u'333.91', 'page_count': u'431', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Brian S. Locke', 'date': u'2006', 'external_id': u'372'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'University of Rochester Press', 'isbns': u'9781580463522', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;The Moravians, or Bohemian Brethren, early Protestants who settled in Pennsylvania and North Carolina in the eighteenth century, brought a musical repertoire that included hymns, sacred vocal works accompanied by chamber orchestra, and instrumental music by the best-known European composers of the day. Moravian composers -- mostly pastors and teachers trained in the styles and genres of the Haydn-Mozart era -- crafted thousands of compositions for worship, and copied and collected thousands of instrumental works for recreation and instruction. The book&amp;#39;s chapters examine sacred and secular works, both for instruments -- including piano solo -- and for voices. The Music of the Moravian Church demonstrates the varied roles that music played in one of America&#39;s most distinctive ethno-cultural populations, and presents many distinctive pieces that performers and audiences continue to find rewarding.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'The Music of the Moravian Church in America', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334086/33', 'price': u'167.29', 'page_count': u'372', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Nola Reed Knouse', 'date': u'2009', 'external_id': u'373'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374327510', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="text-align: left; "&gt;Utrzymana w eseistycznym tonie rozprawa rekonstruuje trzy powie\u015bci &lt;strong&gt;Franza Kafki&lt;/strong&gt; (&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;em&gt;Ameryka&amp;nbsp;&lt;/em&gt;1912, &lt;em&gt;Proces&lt;/em&gt; 1914 oraz &lt;em&gt;Zamek&lt;/em&gt; 1922&lt;/span&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="text-align: left; "&gt;) w ko&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="text-align: left; "&gt;ntek\u015bcie spo\u0142ecznie istotnych dyskurs&oacute;w &oacute;wczesnej epoki. Jest to mi\u0119dzy innymi zrealizowana po raz pierwszy rekonstrukcja wsp&oacute;\u0142zale\u017cno\u015bci zachodz\u0105cych mi\u0119dzy aspektami biograficznymi a literackimi, z kt&oacute;rych wyrastaj\u0105 powie\u015bci Franza Kafki. Zrozumie\u0107 je mo\u017cna jako literackie kodowanie nad wyraz nami\u0119tnie prowadzonego dyskursu asymilacji, jaki towarzyszy\u0142 \u017cyciu Kafki, wype\u0142niaj\u0105c je w spos&oacute;b tak intensywny, jak u \u017cadnego innego pisarza.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Franz Kafka: Aporie asymilacji. Rekonstrukcja tryptyku powie\u015bciowego', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334087/33', 'price': u'41.86', 'page_count': u'280', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Bernd Neumann', 'date': u'', 'external_id': u'374'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374327374', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Pionierska na gruncie polskim pr&amp;oacute;ba odczytania tw&oacute;rczo\u015bci &lt;strong&gt;Franza Kafki&lt;/strong&gt; w kontek\u015bcie dwudziestowiecznych debat filozoficznych jako opisu dotykaj\u0105cej nowoczesnego cz\u0142owieka utraty bezpo\u015bredniego stosunku do rzeczywisto\u015bci oraz &ndash; ewentualnie &ndash; recepty na jego odzyskanie. W przedsi\u0119wzi\u0119ciu wyinterpretowania tego w\u0105tku z niemal wszystkich wa\u017cniejszych utwor&oacute;w Kafki przewodnikami autora s\u0105 dwaj wp\u0142ywowi my\u015bliciele wsp&oacute;\u0142cze\u015bni Jacques Derrida i Giorgio Agamben, a przede wszystkim Walter Benjamin, kt&oacute;rego teksty jak \u017cadne inne w ci\u0105gu ostatnich dziesi\u0119cioleci wp\u0142yn\u0119\u0142y na rozumienie dzie\u0142 tw&oacute;rcy &lt;em&gt;Procesu&lt;/em&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Kafka. W poszukiwaniu utraconej rzeczywisto\u015bci', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334088/33', 'price': u'38.22', 'page_count': u'326', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'\u0141ukasz Musia\u0142', 'date': u'2011', 'external_id': u'375'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374327749', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif; "&gt;&lt;span style="text-align: left; "&gt;Zbi&amp;oacute;r 19 opowiada\u0144 wsp&oacute;\u0142czesnego s\u0142owackiego pisarza &lt;strong&gt;Pavla Rankova&lt;/strong&gt; (rocznik 1964), laureata wielu literackich nagr&oacute;d. Autor w mistrzowski spos&oacute;b pos\u0142uguje si\u0119 kr&oacute;tk\u0105 form\u0105 literack\u0105. Opowiadania to propozycja niezwyk\u0142ej podr&oacute;\u017cy po oryginalnej wyobra\u017ani pisarza, kt&oacute;ry po mistrzowsku buduje nastr&oacute;j niepokoju i wieloznaczno\u015bci, prowadz\u0105c g\u0119st\u0105 od psychologii narracj\u0119 do niespodziewanego, zaskakuj\u0105cego fina\u0142u.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:14px;"&gt;&lt;span style="font-family: \'trebuchet ms\', helvetica, sans-serif; "&gt;&lt;a href="http://angelus.com.pl/2012/04/ksiazki-zgloszone-do-literackiej-nagrody-europy-srodkowej-angelus-2012/" style="color: rgb(0, 0, 0); font-family: \'trebuchet ms\', tahoma, arial, verdana; font-size: 13px; " target="_blank"&gt;KSI\u0104\u017bKA ZAKWALIFIKOWANA DO LITERACKIEJ NAGRODY EUROPY \u015aRODKOWEJ ANGELUS 2012&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Bratys\u0142awa jest ma\u0142a', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334089/33', 'price': u'31.85', 'page_count': u'194', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Pavol Rankov', 'date': u'', 'external_id': u'376'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374327435', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&amp;nbsp;Akcja powie\u015bci&nbsp;&lt;em&gt;Kiwader&lt;/em&gt;&nbsp;rozgrywa si\u0119 w cyga\u0144skiej osadzie, gdzie poznajemy barwne postaci: tytu\u0142owego Kiwadera wraz z rodzin\u0105 (pi\u0119kn\u0105 \u017con\u0105, niezno\u015bnymi c&oacute;rkami i op&oacute;\u017anionym umys\u0142owo synem) i jego szalonych przyjaci&oacute;\u0142.&nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Ksi\u0105\u017cka zawiera te\u017c minipowie\u015bci&nbsp;&ndash;&nbsp;&lt;em&gt;Izba wytrze\u017awie\u0144&lt;/em&gt;&nbsp;i&nbsp;&lt;em&gt;Laborant&lt;/em&gt;,&nbsp;oraz kr&oacute;tkie opowiadania.&lt;br /&gt;\t&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Kiwader i inne opowie\u015bci (Kivader)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334090/33', 'price': u'26.39', 'page_count': u'92', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'V\xed\u0165o Staviarsky', 'date': u'', 'external_id': u'377'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374326063', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&amp;nbsp;Wyb&oacute;r wierszy &lt;strong&gt;Ji\u0159&iacute;ego&nbsp; Kol&aacute;\u0159a&lt;/strong&gt;, kt&oacute;rego czeska krytyka i historia literatury postrzega obecnie jako pisarza o fundamentalnym znaczeniu dla rozwoju dwudziestowiecznego pi\u015bmiennictwa. Brutalny i drastyczny charakter niekt&oacute;rych utwor&oacute;w, maj\u0105cych wstrz\u0105sn\u0105\u0107 odbiorc\u0105, jak r&oacute;wnie\u017c niekt&oacute;re wypowiedzi metapoetyckie zdradzaj\u0105 zaci\u0119cie moralistyczne i \u015bwiadcz\u0105 o&nbsp;stawianiu przez tw&oacute;rc\u0119 etyki ponad estetyk\u0105. Dla Kol&aacute;\u0159a charakterystyczne jest gwa\u0142towne zderzanie ze sob\u0105 przeciwie\u0144stw, wykorzystywanie techniki monta\u017cu tekst&oacute;w &bdquo;gotowych&rdquo; (czyli wzi\u0119tych z rzeczywisto\u015bci), zami\u0142owanie do konkretu, kola\u017cowo\u015b\u0107. Poeta nieufnie bada mo\u017cliwo\u015bci j\u0119zyka, poddaje go nieub\u0142aganej krytyce, by wreszcie od niego odej\u015b\u0107, najpierw ku poezji konkretnej, nast\u0119pnie poezji dzia\u0142ania i wreszcie kola\u017com plastycznym.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Spos\xf3b u\u017cycia i inne wiersze', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334091/33', 'price': u'36.31', 'page_count': u'294', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Ji\u0159\xed Kol\xe1\u0159', 'date': u'', 'external_id': u'378'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374326827', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="text-align: left; "&gt;Kilka lat sp\u0119dzonych wraz z rodzin\u0105 w Republice Czeskiej pozwoli\u0142y wroc\u0142awskiej dziennikarce poczyni\u0107 wiele interesuj\u0105cych obserwacji, pozna\u0107 \u017cycie codzienne naszych po\u0142udniowych s\u0105siad&amp;oacute;w, co opisa\u0142a w prezentowanej ksi\u0105\u017cce.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Obrazki z Czech', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334092/33', 'price': u'26.39', 'page_count': u'', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Jolanta Pi\u0105tek', 'date': u'', 'external_id': u'379'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374323574', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;em style="font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; text-align: left; "&gt;Straszyd\u0142a na co dzie\u0144&lt;/em&gt;&lt;span style="text-align: left; "&gt;&amp;nbsp;ukaza\u0142y si\u0119 w Czechos\u0142owacji w 1961 r. i natychmiast sta\u0142y si\u0119 bestsellerem, kultow\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0105 lat 60., bibli\u0105 kontestator&oacute;w i prawdopodobnie najs\u0142awniejsz\u0105 pozycj\u0105 w dorobku autora. Krytyka okrzykn\u0119\u0142a, \u017ce Karel Michal swoj\u0105 &bdquo;bezwstydn\u0105 oryginalno\u015bci\u0105 i oryginaln\u0105 bezwstydno\u015bci\u0105&rdquo; wni&oacute;s\u0142 \u015bwie\u017cy powiew do literatury&nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span style="text-align: left; "&gt;humorystyczno-satyrycznej. Bez w\u0105tpienia, gdy\u017c w socjalistycznej rzeczywisto\u015bci tamtych lat rze\u017anik&oacute;w zrzesza\u0142o pa\u0144stwowe przedsi\u0119biorstwo Masna, fryzjer&oacute;w sp&oacute;\u0142dzielnia Hygie, a&nbsp;czescy humory\u015bci skupieni byli wok&oacute;\u0142 satyrycznego tygodnika &bdquo;Dikobraz&rdquo;. Karel Michal swoimi&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;em&gt;Straszyd\u0142ami...&lt;/em&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="text-align: left; "&gt;&nbsp;wyst\u0105pi\u0142 w roli prywatnego przedsi\u0119biorcy, kt&oacute;ry o\u015bmieli\u0142 si\u0119 konkurowa\u0107 w tej dziedzinie z sektorem pa\u0144stwowym.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; padding-left: 0px; border-top-width: 0px; border-right-width: 0px; border-bottom-width: 0px; border-left-width: 0px; border-style: initial; border-color: initial; border-image: initial; font-family: Verdana, sans-serif; font-size: 13px; text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;strong&gt;Dorota Dobrew&lt;/strong&gt; za t\u0119 ksi\u0105\u017ck\u0119 otrzyma\u0142a nagrod\u0119 &bdquo;Literatury na \u015awiecie&rdquo; za &lt;strong&gt;najlepszy przek\u0142ad roku 2008&lt;/strong&gt; w kategorii Nowy G\u0142os.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Straszyd\u0142a na co dzie\u0144', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334093/33', 'price': u'26.75', 'page_count': u'164', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Karel Michal', 'date': u'', 'external_id': u'380'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9788374322386', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;Zbi&amp;oacute;r tzw. wa\u0144k&oacute;wek, czyli sztuk zwi\u0105zanych z postaci\u0105 Ferdynanda Wa\u0144ka &ndash; bohatera stworzonego przez V&aacute;clava Havla w 1975 r. S\u0105 tu m.in.: &lt;em&gt;Wernisa\u017c &lt;/em&gt;i&lt;em&gt; Protest&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Havla&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;Atest &lt;/em&gt;i&lt;em&gt; Safari&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Pavla Kohouta&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;Areszt&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Pavla Landovskiego&lt;/strong&gt; i &lt;em&gt;Przyj\u0119cie&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Ji\u0159ego Dienstbiera&lt;/strong&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'W roli g\u0142\xf3wnej Ferdynand Waniek. Antologia sztuk czeskich dysydent\xf3w', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334094/33', 'price': u'40.13', 'page_count': u'338', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'V\xe1clav Havel| Pavel Landovsk\xfd| Pavel Kohout| Ji\u0159\xed Dienstbier', 'date': u'2008', 'external_id': u'381'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'EDINBURGH UNIV PR', 'isbns': u'9780748620821', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;P&lt;span style="color: rgb(0, 0, 0); line-height: 20px; text-align: left; "&gt;eter Hames completes the first, English-language study on the themes and traditions of Czech and Slovak cinema. Joining interwar and postwar cinema with films produced during the post-Communist period, Hames follows interactions among theme, genre, and visual style and the way in which a range of styles and traditions extend across different historical periods and political regimes. Taken altogether, Hames&amp;#39;s microanalysis of Czech and Slovak cinema opens a unique pathway into the greater themes of Central European film history.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Czech and Slovak Cinema: Theme and Tradition', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334095/33', 'price': u'101.20', 'page_count': u'224', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Peter Hames', 'date': u'2009', 'external_id': u'382'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'838924764X', 'description': u'&lt;div&gt;\t&lt;strong&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;\u015al\u0105ska Republika Uczonych&lt;br /&gt;\t&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;\t&lt;strong&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Schlesische Gelehrtenrepublik&lt;br /&gt;\t&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;\t&lt;strong&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;Slezsk&amp;aacute; v\u011bdeck&aacute; obec&lt;br /&gt;\t&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;\t&lt;strong&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;tom I&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;...', 'title': u'\u015al\u0105ska Republika Uczonych T.1', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334096/33', 'price': u'78.75', 'page_count': u'768', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Marek Ha\u0142ub| Anna Ma\u0144ko-Matysiak (red.)', 'date': u'', 'external_id': u'383'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'393403859X', 'description': u'&lt;p&gt;\t&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;\u015al\u0105ska Republika Uczonych&lt;br /&gt;\tSchlesische Gelehrtenrepublik&lt;br /&gt;\tSlezsk&aacute; v\u011bdeck&aacute; obec&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;strong&gt;tom II&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'\u015al\u0105ska Republika Uczonych T.2', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334097/33', 'price': u'78.75', 'page_count': u'584', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Marek Ha\u0142ub|Anna Ma\u0144ko-Matysiak (red.)', 'date': u'', 'external_id': u'384'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9783940310934', 'description': u'&lt;p style="text-align: left;"&gt;\t&lt;strong&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;\u015al\u0105ska Republika Uczonych&lt;br /&gt;\tSchlesische Gelehrtenrepublik&lt;br /&gt;\tSlezsk&amp;aacute; v\u011bdeck&aacute; obec&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: left;"&gt;\t&lt;strong&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;tom IV&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'\u015al\u0105ska Republika Uczonych T.4', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334098/33', 'price': u'68.25', 'page_count': u'530', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Marek Ha\u0142ub| Anna Ma\u0144ko-Matysiak (red.)', 'date': u'', 'external_id': u'385'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Oficyna Wydawnicza Atut', 'isbns': u'9783940310354', 'description': u'&lt;p style="text-align: left;"&gt;\t&lt;strong&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;\u015al\u0105ska Republika Uczonych&lt;br /&gt;\tSchlesische Gelehrtenrepublik&lt;br /&gt;\tSlezsk&amp;aacute; v\u011bdeck&aacute; obec&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: left;"&gt;\t&lt;strong&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;tom III&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'\u015al\u0105ska Republika Uczonych T.3', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334099/33', 'price': u'71.66', 'page_count': u'852', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Marek Ha\u0142ub|Anna Ma\u0144ko-Matysiak (red.)', 'date': u'', 'external_id': u'386'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'PIW', 'isbns': u'9788306026659', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;&lt;span style="color: rgb(0, 0, 0); line-height: 16px; "&gt;Obraz los&amp;oacute;w narodu czeskiego w kraju i na emigracji po upadku Praskiej Wiosny. W charakterystyczny dla siebie, zjadliwy spos&oacute;b Kundera opowiada historie bohater&oacute;w, z humorem przedstawiaj\u0105c ich dramatyczne losy. \u015amiech mo\u017ce u\u0142atwi\u0107 zapomnienie, lecz droga \u0142atwiejsza rzadko prowadzi do istotnego zrozumienia w\u0142asnej historii i tera\u017aniejszo\u015bci.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Ksi\u0119ga \u015bmiechu i zapomnienia (Kniha sm\xedchu a zapomn\u011bn\xed)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334100/33', 'price': u'26.38', 'page_count': u'', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Milan Kundera', 'date': u'', 'external_id': u'387'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'PIW', 'isbns': u'9788306031805', 'description': u'&lt;p style="text-align: justify; "&gt;\t&lt;span style="font-family:trebuchet ms,helvetica,sans-serif;"&gt;&lt;span style="font-size:12px;"&gt;Kilkuw\u0105tkowa powie\u015b\u0107, stanowi\u0105ca kanw\u0119 rozwa\u017ca\u0144 o nie\u015bmiertelno\u015bci w jej r&amp;oacute;\u017cnych aspektach: czyj\u015b gest, powtarzany nie\u015bwiadomie przez inne osoby w innym czasie; istnienie s\u0142awnej postaci w pami\u0119ci potomnych; nieprzemijalno\u015b\u0107 ludzkich s\u0142abostek, przechodz\u0105cych z pokolenia na pokolenie; nie\u015bmiertelno\u015b\u0107, kt&oacute;r\u0105 cz\u0142owiek tworzy rozmy\u015blnie sam dla siebie i nie\u015bmiertelno\u015b\u0107, kt&oacute;ra rodzi si\u0119 spontanicznie; nie\u015bmiertelno\u015b\u0107 tw&oacute;rcy i nie\u015bmiertelno\u015b\u0107 jego dzie\u0142a. Ca\u0142o\u015b\u0107 okraszona oryginalnym humorem i zaskakuj\u0105cymi konkluzjami, co czyni z powie\u015bci lektur\u0119 naprawd\u0119 pasjonuj\u0105c\u0105.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;...', 'title': u'Nie\u015bmiertelno\u015b\u0107 (Nesmrtelnost)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44334101/33', 'price': u'27.20', 'page_count': u'', 'cover': u'http://czeskieklimaty.pl/gfx2/logo.jpg', 'authors': u'Milan Kundera', 'date': u'', 'external_id': u'388'}
