{'category': u'Ebooki/Ksi\u0105\u017cki/romanse', 'raw_title': u'Gra o markiza [e-book]', 'formats': u'EPUB,MOBI', 'description': u'<p> Plotkarska prasa nazywa go Lodowatym Lordem. Zimny i wynios\u0142y Julian Spenser, markiz Dryden, otacza si\u0119 wy\u0142\u0105cznie tym co najlepsze: zar\xf3wno je\u015bli chodzi o stroje, konie i\u2026 kochanki. A teraz znalaz\u0142 idealn\u0105 narzeczon\u0105, kt\xf3ra wniesie mu w posagu utracone dziedzictwo Spenser\xf3w.</p> <p> Lecz jego misterne plany rozsypuj\u0105 si\u0119 jak zamek z piasku, gdy Julian poznaje dam\u0119 do towarzystwa przysz\u0142ej \u017cony. Pi\u0119kna Phoebe o zagadkowym u\u015bmiechu i prowokuj\u0105cej inteligencji jako jedyna potrafi przejrze\u0107 markiza. Wzajemne nieodparte przyci\u0105ganie to dla nich tortura \u2013 s\u0142odka i niebezpieczna, bo poddanie si\u0119 po\u017c\u0105daniu mo\u017ce oznacza\u0107 utrat\u0119 wszystkiego...</p>', 'title': u'Gra o markiza [e-book]', 'url': u'http://www.fabryka.pl/ebooki/gra-o-markiza-e-book-julie-anne-long-3775976/', 'cover': u'http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/69/43/6943_99904966943.jpg', 'price': u'27.00', 'page_count': u'320', 'publisher': u'Amber', 'sample': u'https://www.elibri.com.pl/excerpt/18919', 'isbns': u'978-83-241-4926-1', 'authors': u'Julie Anne Long', 'date': u'2013', 'external_id': u'99904966943', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ebooki/Ksi\u0105\u017cki/biografie', 'raw_title': u'Wszystko pami\u0119tam tatusiu [e-book]', 'formats': u'EPUB,MOBI', 'description': u'<p> Paniczny strach \u2013 to najwcze\u015bniejsze wspomnienie Katie. Czu\u0142a go za ka\u017cdym razem, gdy ojciec brutalnie chwyta\u0142 j\u0105 za rami\u0119. Gdy s\u0142ysza\u0142a krzyk matki, kt\xf3r\u0105 katowa\u0142, zadaj\u0105c wymy\u015blne tortury. Jak wtedy, kiedy zamkn\u0105\u0142 dwuletni\u0105 Katie na ca\u0142y weekend w pokoju bez jedzenia i picia. Albo tej nocy, gdy sprowadzi\u0142 do domu kobiet\u0119, i wyrzuci\u0142 Katie i jej matk\u0119 na \u015bnieg w samych tylko nocnych koszulach\u2026</p> <p> \u017beby mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wej\u015b\u0107 w doros\u0142e \u017cycie, Katie musia\u0142a odci\u0105\u0107 si\u0119 od dzieci\u0144stwa. Zapomnie\u0107 je. Wyprze\u0107 z pami\u0119ci.</p> <p> Urodzi\u0142a synka. Chcia\u0142a \u017cy\u0107 normalnie. Lecz wtedy ojciec powr\xf3ci\u0142. Co noc nawiedza\u0142 j\u0105 w sennych koszmarach. Co noc budzi\u0142a si\u0119 zlana potem, my\u015bl\u0105c, \u017ce zn\xf3w jest dzieckiem. W niekt\xf3rych snach ukrywa\u0142a si\u0119 w szafie, wstrzymywa\u0142a oddech i nas\u0142uchiwa\u0142a powolnych, ci\u0119\u017ckich krok\xf3w zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 w jej stron\u0119. I s\u0142ysza\u0142a skrzypienie otwieraj\u0105cych si\u0119 drzwi...</p> <p> Ale to nie sny mia\u0142y okaza\u0107 si\u0119 najgorsze. Terapia, jakiej podda\u0142a si\u0119 dwudziestoczteroletnia Katie, otworzy\u0142a szeroko drzwi do jej pami\u0119ci. Wizje wzbogaca\u0142y si\u0119 o coraz bardziej drastyczne szczeg\xf3\u0142y, wspomnienia stawa\u0142y si\u0119 coraz bardziej potworne.W ka\u017cdym z nich pojawia\u0142a si\u0119 z\u0142a, wykrzywiona twarz ojca. Jego szept: \u201eJe\u015bli co\u015b pi\u015bniesz, zabij\u0119 ci\u0119.\u201d Jego oble\u015bny rechot i s\u0142owa rzucane do kumpla: \u201eMo\u017cesz j\u0105 mie\u0107 za dych\u0119\u2026\u201d</p>', 'title': u'Wszystko pami\u0119tam tatusiu [e-book]', 'url': u'http://www.fabryka.pl/ebooki/wszystko-pamietam-tatusiu-e-book-katie-matthews-3775975/', 'cover': u'http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/69/39/6939_99904966939.jpg', 'price': u'18.00', 'page_count': u'240', 'publisher': u'Amber', 'sample': u'https://www.elibri.com.pl/excerpt/18911', 'isbns': u'978-83-241-4901-8', 'authors': u'Katie Matthews', 'date': u'2013', 'external_id': u'99904966939', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ebooki/Ksi\u0105\u017cki/proza obca/powie\u015b\u0107', 'raw_title': u'PRAWDA [e-book]', 'formats': u'EPUB,MOBI', 'description': u'<p>William de Worde jest przypadkowym wydawc\u0105 pierwszej gazety na Dysku. Musi sobie radzi\u0107 z tradycyjnymi problemami dziennikarskiego \u017cycia - lud\u017ami, kt\xf3rzy chc\u0105, by zgin\u0105\u0142, wampirem na odwyku, \u017cywi\u0105cym samob\xf3jcz\u0105 fascynacj\u0119 fotografowaniem z lamp\u0105 b\u0142yskow\u0105, innymi lud\u017ami, kt\xf3rzy te\u017c chc\u0105, by zgin\u0105\u0142, cho\u0107 w inny spos\xf3b, oraz, co najgorsze, cz\u0142owiekiem, kt\xf3ry b\u0142aga go, by publikowa\u0142 zdj\u0119cia jego ziemniak\xf3w o zabawnych kszta\u0142tach.</p> <p>Ksi\u0105\u017cka uznana\xa0 przez Rzeczpospolit\u0105 za bestseller roku 2007.</p> <p>\u201ePrawda\u201d to czysta rozkosz. Jest bardzo, bardzo zabawna... Peter Ingham, The Times</p> <p>Prawdziwa rozkosz czeka fan\xf3w Pratchetta w tej dwudziestej pi\u0105tej powie\u015bci ze \u015bwiata Dysku. Maggie Pringle, Daily Express</p> <p>P\u0142ynna, ze skomplikowan\u0105 intryg\u0105, a miejscami bardzo \u015bmieszna. James Delingpole, Daily Telegraph</p> <p>Terry Pratchett Urodzi\u0142 si\u0119 28 kwietnia 1948 roku w Beaconsfield. Jako autor opowiada\u0144 zadebiutowa\u0142 w wieku 13 lat. Ju\u017c wtedy by\u0142o oczywiste, \u017ce czeka go \u015bwietlana przysz\u0142o\u015b\u0107. W 1965 roku zacz\u0105\u0142 pracowa\u0107 jako dziennikarz. W 1971 roku wydana zosta\u0142a jego pierwsza powie\u015b\u0107 \u201eThe Carpet People\u201d, a potem kolejne \u201eThe Dark Side of the Sun\u201d (1976) i \u201eStrata\u201d (1981)... wi\u0119cej >></p>', 'title': u'PRAWDA [e-book]', 'url': u'http://www.fabryka.pl/ebooki/prawda-e-book-terry-pratchett-3776004/', 'cover': u'http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/59/6859_99904966859.jpg', 'price': u'22.00', 'page_count': u'336', 'publisher': u'Pr\xf3szy\u0144ski Media', 'sample': u'https://www.elibri.com.pl/excerpt/12591', 'isbns': u'978-83-7648-883-7', 'authors': u'Terry Pratchett', 'date': u'2013', 'external_id': u'99904966859', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ebooki/Ksi\u0105\u017cki/dla dzieci', 'raw_title': u'Karolcia [e-book]', 'formats': u'EPUB,MOBI', 'description': u'<p> - Taaaak?! - zdenerwowa\u0142 si\u0119 teraz z kolei Piotr. - Taka jeste\u015b wa\u017cna? A na pewno nie potrafisz sta\u0107 si\u0119... niewidzialna! - Niewidzialna? - Karolcia wzruszy\u0142a ramionami. - Przecie\u017c to drobnostka dla mnie. Zaraz mog\u0119 to zrobi\u0107. _ E, \u015bmieszna jeste\u015b z tymi przechwa\u0142kami. My\u015blisz, \u017ce ci uwierz\u0119? - szydzi\u0142 Piotr...</p>', 'title': u'Karolcia [e-book]', 'url': u'http://www.fabryka.pl/ebooki/karolcia-e-book-maria-kruger-3775937/', 'cover': u'http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/47/6847_99904966847.jpg', 'price': u'9.00', 'page_count': u'133', 'publisher': u'Siedmior\xf3g', 'sample': u'https://www.elibri.com.pl/excerpt/18891', 'isbns': u'978-83-7568-956-3', 'authors': u'Maria Kruger', 'date': u'2008', 'external_id': u'99904966847', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ebooki/Ksi\u0105\u017cki/fantastyka/fantasy', 'raw_title': u'Wyprawa czarownic [e-book]', 'formats': u'EPUB,MOBI', 'description': u'<p> <b style="text-align: justify;"><i>Wyprawa czarownic</i></b><span style="text-align: justify;">\xa0to kolejna ju\u017c, dwunasta, przet\u0142umaczona na j\u0119zyk polski ksi\u0105\u017cka Terrego Pratchetta w cyklu "\u015awiat Dysku". Jest to opowie\u015b\u0107 o opowie\u015bciach, o tym, co to znaczy by\u0107 wr\xf3\u017ck\u0105 i matk\u0105 chrzestn\u0105, ale przede wszystkim o zwierciad\u0142ach i odbiciach.</span><br style="text-align: justify;" /><br style="text-align: justify;" /><span style="text-align: justify;">Magrat Garlick dziedziczy magiczn\u0105 r\xf3\u017cd\u017ck\u0119, kt\xf3ra potrafi wyczarowywa\u0107 dynie (i w\u0142a\u015bciwie nic wi\u0119cej...) i z pozosta\u0142ymi wied\u017amami udaje si\u0119 do Genui, \u017ceby pewne dziewcz\u0119 nie po\u015blubi\u0142o ksi\u0119cia. Wbrew Przeznaczeniu i Happy-endyzmowi.\xa0</span><br style="text-align: justify;" /></p> <p><i style="text-align: justify;">W ca\u0142ym wszech\u015bwiecie \u017cyj\u0105 prymitywne plemiona, kt\xf3re nie ufaj\u0105 lustrom i obrazom. Uwa\u017caj\u0105 one, \u017ce lustra kradn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 duszy.</i></p> <p> S\u0105 te\u017c inni ludzie (ci nosz\u0105 wi\u0119cej odzie\u017cy), kt\xf3rzy twierdz\u0105, \u017ce to zwyk\u0142e przes\u0105dy. Przes\u0105dy nie musz\u0105 by\u0107 jednak fa\u0142szywe.</p> <p> Lustro mo\u017ce wessa\u0107 skrawek duszy, mo\u017ce w kawa\u0142ku nie grubszego ni\u017c tchnienie, posrebrzonego szk\u0142a, pomie\u015bci\u0107 odbicie ca\u0142ego wszech\u015bwiata, a nawet niebo pe\u0142ne gwiazd .</p> <p> Kto rozumie lustra, ten rozumie prawie wszystko.</p> <p> Sp\xf3jrzmy w lustro...</p> <p> ...g\u0142\u0119biej...</p> <p> ...na pomara\u0144czowe \u015bwiate\u0142ko na nagim g\xf3rskim wierzcho\u0142ku, tysi\u0105ce mil od ro\u015blinnego ciep\u0142a bagien...</p>', 'title': u'Wyprawa czarownic [e-book]', 'url': u'http://www.fabryka.pl/ebooki/wyprawa-czarownic-e-book-terry-pratchett-3775941/', 'cover': u'http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/43/6843_99904966843.jpg', 'price': u'22.00', 'page_count': u'264', 'publisher': u'Pr\xf3szy\u0144ski Media', 'sample': u'https://www.elibri.com.pl/excerpt/10479', 'isbns': u'978-83-7648-893-6', 'authors': u'Terry Pratchett', 'date': u'2013', 'external_id': u'99904966843', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ebooki/Ksi\u0105\u017cki/kultura i sztuka/muzyka', 'raw_title': u'Lady Pank. Biografia nieautoryzowana [e-book]', 'formats': u'EPUB,MOBI', 'description': u'<p> Ponad trzydzie\u015bci lat imponuj\u0105cej kariery, obfituj\u0105cej w liczne upadki i jeszcze liczniejsze wzloty, dziesi\u0105tki przeboj\xf3w, kt\xf3re zna chyba ka\u017cdy obywatel Rzeczypospolitej, wstrz\u0105saj\u0105ce opini\u0105 publiczn\u0105 skandale, rozstania, powroty i przede wszystkim szczery, bezkompromisowy rock and roll, kt\xf3ry wci\u0105\u017c intryguje i porywa kilkupokoleniow\u0105 rzesz\u0119 fan\xf3w\u2026Oto zesp\xf3\u0142 Lady Pank \u2013 najbardziej niepokorna grupa w dziejach polskiego show-businessu!</p> <p> Autor wyczerpuj\u0105co opisuje jego dzieje, pocz\u0105wszy od muzycznych pocz\u0105tk\xf3w lidera i za\u0142o\u017cyciela Jana Borysewicza, okresu formowania si\u0119 grupy w ponurej epoce stanu wojennego, eksplozji popularno\u015bci w pierwszej po\u0142owie lat osiemdziesi\u0105tych, przez pr\xf3by przebicia si\u0119 na rynki zagraniczne, za\u0142amanie kariery po \u201eaferze wroc\u0142awskiej\u201d w 1986 roku, feralny wyjazd do USA w 1988 roku, sko\u0144czywszy na udanym i trwa\u0142ym powrocie w pierwszej po\u0142owie nast\u0119pnej dekady, dzi\u0119ki kt\xf3remu sceniczne popisy Lady Pank b\u0119dzie mia\u0142o szans\u0119 podziwia\u0107 wkr\xf3tce ju\u017c trzecie pokolenie s\u0142uchaczy.</p> <p> W ksi\u0105\u017cce, opr\xf3cz prasowych wypowiedzi niemal wszystkich os\xf3b zwi\u0105zanych kiedykolwiek z grup\u0105, znalaz\u0142o si\u0119 te\u017c miejsce na wspomnienia by\u0142ych muzyk\xf3w i wsp\xf3\u0142pracownik\xf3w zespo\u0142u, kt\xf3rzy ujawnili wiele fakt\xf3w i ciekawostek nieznanych wcze\u015bniej nawet najbardziej zagorza\u0142ym mi\u0142o\u015bnikom Lady Pank. Ca\u0142o\u015b\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105 liczne \u2013 w wi\u0119kszo\u015bci wcze\u015bniej niepublikowane \u2013 fotografie z wszystkich etap\xf3w bogatej historii formacji.</p>', 'title': u'Lady Pank. Biografia nieautoryzowana [e-book]', 'url': u'http://www.fabryka.pl/ebooki/lady-pank-biografia-nieautoryzowana-e-book-michal-grzesiek-3775934/', 'cover': u'http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/42/6842_99904966842.jpg', 'price': u'40.50', 'page_count': u'550', 'publisher': u'Bukowy Las', 'sample': u'https://www.elibri.com.pl/excerpt/18729', 'isbns': u'978-83-64481-02-4', 'authors': u'Micha\u0142 Grzesiek', 'date': u'2013', 'external_id': u'99904966842', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ebooki/Ksi\u0105\u017cki/romanse', 'raw_title': u'Na falach uniesie\u0144 [e-book]', 'formats': u'EPUB,MOBI', 'description': u'<p> Zemsta, to jedyne, czego pragnie Bastien, markizde Val?re. Przemierzaj\u0105c morza swym korsarskim okr\u0119tem, zawzi\u0119cie \u015bciga wroga.</p> <p> Jego plany mo\u017ce jednak pokrzy\u017cowa\u0107 odwa\u017cna dziewczyna \u017c\u0105dna\u2026 jego g\u0142owy.</p> <p> Raeven, c\xf3rka brytyjskiego admira\u0142a, od dzieci\u0144stwa p\u0142ywaj\u0105ca z ojcem po morzach, jest przekonana, \u017ce Bastien jest winien \u015bmierci jej narzeczonego. Ju\u017c nieraz stawa\u0142a oko w oko z niebezpiecze\u0144stwem, lecz teraz czeka j\u0105 najwi\u0119ksze - pojedynek z gro\u017anym korsarzem. Gdy jednak skrzy\u017cuje z nim szpad\u0119, spotka j\u0105 wielka niespodzianka\u2026</p>', 'title': u'Na falach uniesie\u0144 [e-book]', 'url': u'http://www.fabryka.pl/ebooki/na-falach-uniesien-e-book-shana-galen-3775864/', 'cover': u'http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/40/6840_99904966840.jpg', 'price': u'22.50', 'page_count': u'288', 'publisher': u'Amber', 'sample': u'https://www.elibri.com.pl/excerpt/18904', 'isbns': u'978-83-241-4900-1', 'authors': u'Shana Galen', 'date': u'2013', 'external_id': u'99904966840', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ebooki/Ksi\u0105\u017cki/poradniki/zdrowie i uroda', 'raw_title': u'Z\u0142e leki. Jak firmy farmaceutyczne wprowadzaj\u0105 w b\u0142\u0105d lekarzy i krzywdz\u0105 pacjent\xf3w [e-book]', 'formats': u'EPUB,MOBI', 'description': u'<p> <strong>OSTRZE\u017bENIE: PRZEMYS\u0141 FARMACEUTYCZNY MA POWA\u017bNE SKUTKI UBOCZNE.</strong></p> <p> Fa\u0142szowane badania kliniczne, s\u0142abe obostrzenia prawne,</p> <p> choroby wymy\u015blane jedynie dla zysku,</p> <p> oraz lekarze i naukowcy na us\u0142ugach producent\xf3w pigu\u0142ek</p> <p> \u2013 Ben Goldacre rozk\u0142ada na czynniki pierwsze bran\u017c\u0119 farmaceutyczn\u0105,</p> <p> oferuj\u0105c proste i skuteczne lekarstwo</p> <p> na chory biznes lobby farmaceutycznego.</p> <p> \u201ePrzera\u017caj\u0105ca i prawdziwa. Ju\u017c nigdy tak samo nie spojrzysz na swoj\u0105 domow\u0105 apteczk\u0119\u201d.</p> <p> Dara O Briain</p> <p> \u201eTa szokuj\u0105ca ksi\u0105\u017cka pokazuje, jak wielu ludzi ucierpia\u0142o, a ilu zmar\u0142o, tylko dlatego, \u017ce przedstawiciele profesji medycznej pozwolili, by interesy bran\u017cy farmaceutycznej wzi\u0119\u0142y g\xf3r\u0119 nad interesami pacjent\xf3w\u201d.</p> <p> Sir Iain Chalmers</p> <p> Medycyna przesta\u0142a spe\u0142nia\u0107 swoj\u0105 rol\u0119. Podczas gdy pacjenci \u017cyj\u0105 w b\u0142ogim prze\u015bwiadczeniu, \u017ce podawane im leki s\u0105 w pe\u0142ni bezpieczne, a lekarze dok\u0142adaj\u0105 wszelkich stara\u0144, by aplikowa\u0107 jak najskuteczniejsze \u015brodki, \u015bwiatowy rynek farmaceutyczny wart 600 bilion\xf3w dolar\xf3w a\u017c kipi od korupcji i chciwo\u015bci.</p> <p> Lekarze i pacjenci potrzebuj\u0105 solidnych naukowych dowod\xf3w, by podejmowa\u0107 trafne decyzje. Tymczasem firmy farmaceutyczne fa\u0142szuj\u0105 wyniki bada\u0144 w\u0142asnych lek\xf3w, wyolbrzymiaj\u0105 pozytywne wyniki, a niekorzystne dane zamiataj\u0105 pod dywan.. Przemys\u0142 farmaceutyczny sponsoruje lekarzy, edukuje piel\u0119gniarki, instruuje pacjent\xf3w. A efekt jest nieunikniony: cierpi\u0105 pacjenci, kt\xf3rym si\u0119 szkodzi zamiast ich leczy\u0107.</p>', 'title': u'Z\u0142e leki. Jak firmy farmaceutyczne wprowadzaj\u0105 w b\u0142\u0105d lekarzy i krzywdz\u0105 pacjent\xf3w [e-book]', 'url': u'http://www.fabryka.pl/ebooki/zle-leki-jak-firmy-farmaceutyczne-wprowadzaja-w-blad-lekarzy-i-krzywdza-pacjentow-e-book-ben-goldacre-3775995/', 'cover': u'http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/66/56/6656_99904966656.jpg', 'price': u'27.00', 'page_count': u'440', 'publisher': u'Sonia Draga', 'sample': u'https://www.elibri.com.pl/excerpt/18800', 'isbns': u'978-83-7508-824-3', 'authors': u'Ben Goldacre', 'date': u'2013', 'external_id': u'99904966656', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ebooki/Ksi\u0105\u017cki/dla m\u0142odzie\u017cy', 'raw_title': u'Pami\u0119tnik nastolatki 4 [e-book]', 'formats': u'EPUB,MOBI', 'description': u'<p> Dziewczyny! Nareszcie mam najlepszego ch\u0142opaka pod s\u0142o\u0144cem! Przystojny i m\u0105dry, a na dodatek czu\u0142y, troskliwy, opieku\u0144czy! Musz\u0119 by\u0107 jednak czujna. Konkurencja nie \u015bpi. A w ko\u0144cu ja te\u017c nie jestem taka doskona\u0142a.</p> <p> W tej cz\u0119\u015bci mojego pami\u0119tnika dowiecie si\u0119, jak nasza mi\u0142o\u015b\u0107 cudownie rozkwita i jakie przeszkody musi pokona\u0107. Ale zako\u0144czenie tej opowie\u015bci jest dramatyczne i zaskakuj\u0105ce \u2013 zaskoczy\u0142o r\xf3wnie\u017c mnie. Nie mo\u017cna by\u0107 niczego w \u017cyciu pewnym, nawet samej siebie. Do tego jeszcze Donia. Musz\u0119 si\u0119 zastanowi\u0107, czy ona naprawd\u0119 jest moj\u0105 najlepsz\u0105 przyjaci\xf3\u0142k\u0105?</p>', 'title': u'Pami\u0119tnik nastolatki 4 [e-book]', 'url': u'http://www.fabryka.pl/ebooki/pamietnik-nastolatki-4-e-book-beata-andrzejczuk-3776000/', 'cover': u'http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/65/87/6587_99904966587.jpg', 'price': u'18.00', 'page_count': u'248', 'publisher': u'Rafael', 'sample': u'https://www.elibri.com.pl/excerpt/18827', 'isbns': u'978-83-7569-504-5', 'authors': u'Beata Andrzejczuk', 'date': u'2013', 'external_id': u'99904966587', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ebooki/Ksi\u0105\u017cki/dla m\u0142odzie\u017cy', 'raw_title': u'Pami\u0119tnik nastolatki 6 [e-book]', 'formats': u'EPUB,MOBI', 'description': u'<p> Zn\xf3w s\u0105 wakacje. S\u0105dzi\u0142am, \u017ce nastanie czas b\u0142ogiego lenistwa w moim \u017cyciu, ale gdzie tam! Wewn\u0119trzne rozterki i ci\u0105g\u0142e intrygi nie daj\u0105 mi spokoju. Maksym w szpitalu. Nie wiadomo, czy kiedykolwiek b\u0119dzie chodzi\u0142. Ko\u0142o mnie zn\xf3w zaczyna si\u0119 kr\u0119ci\u0107 Bartosz. Na horyzoncie pojawia si\u0119 te\u017c Jeremi. I te dwie kosmiczne intrygantki - Kamila i Aleksandra. Czy uda im si\u0119 skutecznie wetkn\u0105\u0107 kij w mrowisko mojego \u017cycia. Czy zdo\u0142am wreszcie jako\u015b sensownie to wszystko pouk\u0142ada\u0107? Czy kiedykolwiek b\u0119d\u0119 na tyle doros\u0142a, \u017ceby wiedzie\u0107 czego ja sama chc\u0119?\xa0</p>', 'title': u'Pami\u0119tnik nastolatki 6 [e-book]', 'url': u'http://www.fabryka.pl/ebooki/pamietnik-nastolatki-6-e-book-beata-andrzejczuk-3776002/', 'cover': u'http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/65/86/6586_99904966586.jpg', 'price': u'18.00', 'page_count': u'256', 'publisher': u'Rafael', 'sample': u'https://www.elibri.com.pl/excerpt/18831', 'isbns': u'978-83-7569-506-9', 'authors': u'Beata Andrzejczuk', 'date': u'2013', 'external_id': u'99904966586', 'availability': u'1'}
