{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Biografie i dzienniki', 'publisher': u'Zysk i S-ka', 'formats': u'170x245 mm', 'description': u'Luty 1940 roku. Dworzec w Warszawie. Na oczach Alfreda Zajdorfa, w\xf3wczas jedenastoletniego \u017cydowskiego ch\u0142opca, hitlerowcy dokonuj\u0105 egzekucji jego ojca. Zrozpaczonego i zagubionego sierot\u0119 ratuj\u0105 Polacy.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Nie \u015bwi\u0119ci...', 'url': u'http://www.lideria.pl/Nie-swieci-Alfred-Zajdorf/sklep/opis?nr=271100', 'price': u'34.65', 'page_count': u'496', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/271100.jpg', 'isbns': u'9788375066524', 'authors': u'Alfred Zajdorf', 'date': u'2011', 'external_id': u'271100', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'P.H.W. Fenix Przemys\u0142aw Biniecki', 'formats': u'200x280 mm', 'description': u'Prezentowana ksi\u0105\u017cka to zbi\xf3r najciekawszych bajek, znanych od pokole\u0144. Opowiedziane pi\u0119knym j\u0119zykiem historie zapewni\u0105 najm\u0142odszym rozrywk\u0119, trwale zapisuj\u0105c w pami\u0119ci chwile sp\u0119dzone z ksi\u0105\u017ck\u0105. Dydaktyczny i wychowawczy wymiar bajek powinien sk\u0142oni\u0107 ka\u017cdego rodzica, by si\u0119gn\u0105\u0107 po niniejsze wydanie, a barwne ilustracje zainteresuj\u0105 ka\u017cde dziecko.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Bajki dla najm\u0142odszych', 'url': u'http://www.lideria.pl/Bajki-dla-najmlodszych/sklep/opis?nr=393581', 'price': u'23.10', 'page_count': u'240', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/393581.jpg', 'isbns': u'9788379320066', 'authors': u'', 'date': u'2013', 'external_id': u'393581', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Wilga', 'formats': u'135x205 mm', 'description': u'W samym \u015brodku Ziemi Will wpada w kolejne k\u0142opoty, a przy okazji odkrywa zapomniane cywilizacje i inne tajemnice. Jego tropem nieustannie pod\u0105\u017caj\u0105 Styksowie. W tym czasie w G\xf3rnoziemiu Drake z zespo\u0142em zaskakuj\u0105cych sojusznik\xf3w przygotowuje si\u0119 do walki, kt\xf3ra przyniesie ludziom ocalenie albo? \u015bmier\u0105.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Tunele. Bli\u017cej', 'url': u'http://www.lideria.pl/Tunele-Blizej-Roderick-Gordon-Brian-Williams/sklep/opis?nr=270346', 'price': u'36.12', 'page_count': u'492', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/270346.jpg', 'isbns': u'9788325902476', 'authors': u'Roderick Gordon, Brian Williams', 'date': u'2013', 'external_id': u'270346', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Agencja Wydawnicza Liwona', 'formats': u'148x140 mm', 'description': u'Seria WESO\u0141E POJAZDY wprowadza dzieci w \u015bwiat maszyn budowlanych. Idealna do biblioteki ma\u0142ego cz\u0142owieka.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Wywrotka Basia', 'url': u'http://www.lideria.pl/Wywrotka-Basia-Wojciech-Prochniewicz/sklep/opis?nr=100626', 'price': u'3.15', 'page_count': u'10', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/100626.jpg', 'isbns': u'9788360153680', 'authors': u'Wojciech Pr\xf3chniewicz', 'date': u'2012', 'external_id': u'100626', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Poradniki', 'publisher': u'Agencja Wydawnicza Liwona', 'formats': u'143x203 mm', 'description': u'Wszystkie wiadomo\u015bci niezb\u0119dne do egzaminu na prawo jazdy kategorii D\nPrzepisy ruchu drogowego dotycz\u0105ce autobus\xf3w\nPodstawowe wiadomo\u015bci z zakresu techniki kierowania autobusem\nBudowa i obs\u0142uga\nPrzepisy dotycz\u0105ce przewo\u017cenia os\xf3b\nCo jest potrzebne do egzaminu?', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Prawo jazdy dla ka\u017cdego. Kategoria D', 'url': u'http://www.lideria.pl/Prawo-jazdy-dla-kazdego-Kategoria-D-Praca-zbiorowa/sklep/opis?nr=100622', 'price': u'19.32', 'page_count': u'191', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/100622.jpg', 'isbns': u'9788389052285', 'authors': u'Praca zbiorowa', 'date': u'2012', 'external_id': u'100622', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Mapy i przewodniki', 'publisher': u'RM', 'formats': u'125x220 mm', 'description': u'W tym przewodniku znajdziesz odpowiedzi na pytania, kt\xf3re chcia\u0142by\u015b zada\u0107 komu\u015b, kto mieszka na Lazurowym Wybrze\u017cu. Co naprawd\u0119 warto zobaczy\u0107? Jak dotrze\u0107 do miejsc, kt\xf3rych tury\u015bci jeszcze nie odkryli? Napisany przez osob\u0119, kt\xf3ra na sta\u0142e mieszka w tym regionie i dzi\u0119ki temu zna go bardzo dobrze.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Lazurowe wybrze\u017ce od \u015brodka. Kieszonkowy przewodnik', 'url': u'http://www.lideria.pl/Lazurowe-wybrzeze-od-srodka-Kieszonkowy-przewodnik-Praca-zbiorowa/sklep/opis?nr=163655', 'price': u'20.79', 'page_count': u'96', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/163655.jpg', 'isbns': u'9788372436245', 'authors': u'Praca zbiorowa', 'date': u'2008', 'external_id': u'163655', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Fronda', 'formats': u'145x200 mm', 'description': u'W numerze m.in.:\nJedinaja Polsza Aleksander Bocianowski\nNapis wyryty na korze m\xf3zgowej Jacka \u017bakowskiego Eryk Dostatni\nTriumf historycznych analogii, czyli ?puste miejsce? w polityce polskiej Marek A.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Fronda 61/2011 \u017bycie seksualne katolik\xf3w', 'url': u'http://www.lideria.pl/Fronda-61-2011-Zycie-seksualne-katolikow/sklep/opis?nr=376408', 'price': u'25.20', 'page_count': u'290', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/376408.jpg', 'isbns': u'9771231647104', 'authors': u'', 'date': u'2011', 'external_id': u'376408', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Poradniki/Pozosta\u0142e poradniki', 'publisher': u'Espe', 'formats': u'135x195 mm', 'description': u'Wszyscy pragniemy w pewien spos\xf3b zmieni\u0105 nasze \u017cycie i w g\u0142\u0119bi duszy wiemy, \u017ce dysponujemy wielkim potencja\u0142em, najcz\u0119\u015bciej jednak - do tej pory - niewykorzystanym. Kogo z nas, przynajmniej raz, nie ogarn\u0119\u0142a rado\u015b\u0107 \u017cycia prze\u0142amuj\u0105ca wszelkie ograniczenia? Wszystkim nam zdarza\u0142o si\u0119 spotka\u0107 ludzi prze\u017cywaj\u0105cych g\u0142\u0119bok\u0105 tragedi\u0119, a jednocze\u015bnie mocno kochaj\u0105cych \u017cycie.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Odkryj si\u0142\u0119 rado\u015bci, kt\xf3ra jest w Tobie', 'url': u'http://www.lideria.pl/Odkryj-sile-radosci-ktora-jest-w-Tobie-Marino-Parodi/sklep/opis?nr=78658', 'price': u'22.89', 'page_count': u'230', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/78658.jpg', 'isbns': u'9788374820332', 'authors': u'Marino Parodi', 'date': u'2006', 'external_id': u'78658', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Wiedza Powszechna', 'formats': u'130x200 mm', 'description': u'20 000 specjalistycznych hase\u0142 i podhase\u0142 tworz\u0105cych odr\u0119bne jednostki znaczeniowe. S\u0142ownictwo z zakresu ekonomii, gospodarki, handlu mi\u0119dzynarodowego, finans\xf3w, bankowo\u015bci, obrotu gie\u0142dowego, ubezpiecze\u0144, transportu, marketingu, prawa cywilnego, karnego i gospodarczego, z uwzgl\u0119dnieniem pewnego zakresu s\u0142ownictwa og\xf3lnego, wyst\u0119puj\u0105cego w tekstach ekonomicznych i prawniczych.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'S\u0142ownik terminologii prawniczej i ekonomicznej polsko-s\u0142owacki', 'url': u'http://www.lideria.pl/Slownik-terminologii-prawniczej-i-ekonomicznej-polsko-slowacki-Praca-zbiorowa/sklep/opis?nr=162328', 'price': u'51.24', 'page_count': u'472', 'cover': u'', 'isbns': u'9788321413778', 'authors': u'Praca zbiorowa', 'date': u'2008', 'external_id': u'162328', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Poradniki/Pozosta\u0142e poradniki', 'publisher': u'Vesper', 'formats': u'127x178 mm', 'description': u'W ko\u0144cu! Wszechstronny podr\u0119cznik stosunku p\u0142ciowego!\nSeks jest tak stary jak ludzka cywilizacja, dlaczego wi\u0119c ? mimo up\u0142ywu tysi\u0105cleci ? tajemnice szcz\u0119\u015bliwego po\u017cycia s\u0105 nadal tak nieuchwytne? Na szcz\u0119\u015bcie powsta\u0142 podr\u0119cznik idealny: Seks.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Seks', 'url': u'http://www.lideria.pl/Seks-Felicia-Zopol/sklep/opis?nr=268564', 'price': u'29.40', 'page_count': u'208', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/268564.jpg', 'isbns': u'9788377310205', 'authors': u'Felicia Zopol', 'date': u'2011', 'external_id': u'268564', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Religia', 'publisher': u'Bia\u0142y Kruk', 'formats': u'230x280 mm', 'description': u'Wyj\u0105tkowe \u015bwiadectwo o \u017cyciu Karola Wojty\u0142y, \u015bwiadectwo tym ciekawsze, \u017ce napisane pi\xf3rem i udokumentowane aparatem fotograficznym. Niewielu ludzi zna\u0142o Jana Paw\u0142a II tak d\u0142ugo i tak blisko, jak prof. Gabriel Turowski. Spotka\u0142 m\u0142odego ks. Karola Wojty\u0142\u0119, gdy by\u0142 On wikarym u \u015bw. Floriana w Krakowie. Zosta\u0142 w jego \u015brodowisku a\u017c do ko\u0144ca - w \u015arodowisku Wujka, jak nazywali ks. Karola najbli\u017csi przyjaciele. Ks. Karol Wojty\u0142a pozosta\u0142 dla nich zawsze Wujkiem. ', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Karol Wojty\u0142a. Przyjaciel, Kardyna\u0142, Papie\u017c', 'url': u'http://www.lideria.pl/Karol-Wojtyla-Przyjaciel-Kardynal-Papiez-Gabriel-Turowski/sklep/opis?nr=140710', 'price': u'70.35', 'page_count': u'154', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/140710.jpg', 'isbns': u'9788375530063', 'authors': u'Gabriel Turowski', 'date': u'2009', 'external_id': u'140710', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Printex', 'formats': u'172x241 mm', 'description': u'Chory na stawy hipopotam\nUs\u0142ysza\u0142, \u017ce k\u0105piele z b\u0142ota\nCudownie lecz\u0105 b\xf3le w ko\u015bciach\nWi\u0119c zachwycony wiadomo\u015bci\u0105\nUda\u0142 si\u0119 wnet do uzdrowiska\nZ nadziej\u0105, \u017ce zdrowie odzyska\nDoktor zapisa\u0142 mu k\u0105piele\nOraz zabieg\xf3w innych wiele', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Owca kierowca i inne bajki', 'url': u'http://www.lideria.pl/Owca-kierowca-i-inne-bajki-Malgorzata-Zielinska/sklep/opis?nr=98431', 'price': u'10.50', 'page_count': u'32', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/98431.jpg', 'isbns': u'9788360826034', 'authors': u'Ma\u0142gorzata Zieli\u0144ska', 'date': u'2014', 'external_id': u'98431', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Nauka j\u0119zyk\xf3w obcych/J\u0119zyk angielski', 'publisher': u'Wagros', 'formats': u'147x10 mm', 'description': u'"English.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'English. S\u0142ownik tematyczny dla m\u0142odzie\u017cy szkolnej, student\xf3w i nie tylko...', 'url': u'http://www.lideria.pl/English-Slownik-tematyczny-dla-mlodziezy-szkolnej-studentow-i-nie-tylko/sklep/opis?nr=97799', 'price': u'26.88', 'page_count': u'488', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/97799.jpg', 'isbns': u'9788387388195', 'authors': u'Ewa Pu\u0144ko', 'date': u'2000', 'external_id': u'97799', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Mapy i przewodniki', 'publisher': u'Pascal', 'formats': u'140x200 mm', 'description': u'"Berlin jest ogromnym miastem pod ka\u017cdym wzgl\u0119dem niekt\xf3rzy twierdz\u0105 nawet, \u017ce imponuj\u0105cym. Od chwili po\u0142\u0105czenia zachodniej i wschodniej cz\u0119\u015bci metropolii coraz \u0142atwiej znale\u017a\u0105 tu dogodny nocleg, odpowiedni\u0105 restauracj\u0119 czy te\u017c rodzaj rozrywki. Ka\u017cda z dzielnic ma sw\xf3j w\u0142asny, niepowtarzalny wyb\xf3r sklep\xf3w, a liczba koncert\xf3w, teatr\xf3w, kin i klub\xf3w jest tak du\u017ca, \u017ce chcia\u0142oby si\u0119 tu zosta\u0107 d\u0142u\u017cej, by zobaczy\u0107 jeszcze wi\u0119cej. Do Berlina mo\u017cna wyskoczy\u0107 w\u0142a\u015bciwie na wiecz\xf3r i mie\u0107 pewno\u015b\u0107, \u017ce zabawa b\u0119dzie przednia!" ', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Berlin - Miasta \u015awiata', 'url': u'http://www.lideria.pl/Berlin-Miasta-Swiata-Julian-Jain-i-Sheema-Mookherjee/sklep/opis?nr=199307', 'price': u'30.45', 'page_count': u'192', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/199307.jpg', 'isbns': u'9788375134087', 'authors': u'Julian Jain i Sheema Mookherjee', 'date': u'2009', 'external_id': u'199307', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Mapy i przewodniki', 'publisher': u'Pascal', 'formats': u'130x180 mm', 'description': u'Egipt: raj dla spragnionych le\u017cakowania na ciep\u0142ych pla\u017cach i odkrywania barwnego podwodnego \u015bwiata. Kraj fascynuj\u0105cej historii, kt\xf3rej znakiem s\u0105 piramidy w Gizie, \u015bwi\u0105tynie w Luksorze, koptyjskie ko\u015bcio\u0142y i meczety. To r\xf3wnie\u017c Nil i niezmierzona pustynia urozmaicona zielonymi oazami, jak te\u017c gwarny Kair. Kiedy nosi po \u015bwiecie, niezb\u0119dny jest przewodnik.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Egipt - Last Minute', 'url': u'http://www.lideria.pl/Egipt-Last-Minute-Robin-Gauldie/sklep/opis?nr=203826', 'price': u'21.84', 'page_count': u'128', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/203826.jpg', 'isbns': u'9788375135329', 'authors': u'Robin Gauldie', 'date': u'2009', 'external_id': u'203826', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Siedmior\xf3g', 'formats': u'205x220 mm', 'description': u'"Moje spotkanie z ksi\u0105\u017ck\u0105 o ma\u0142ym czarodzieju Arturze zaowocowa\u0142o mi\u0142o\u015bci\u0105 od pierwszego wejrzenia. Od razu zapragn\u0105\u0142em opowiedzie\u0107 t\u0119 histori\u0119 swoim dzieciom, a tak\u017ce wszystkim dzieciom w Polsce.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Artur czarodziej', 'url': u'http://www.lideria.pl/Artur-czarodziej-Daniel-Joris/sklep/opis?nr=218519', 'price': u'19.32', 'page_count': u'112', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/218519.jpg', 'isbns': u'9788375682205', 'authors': u'Daniel Joris', 'date': u'2012', 'external_id': u'218519', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Nauka j\u0119zyk\xf3w obcych/J\u0119zyk angielski', 'publisher': u'Handy Books', 'formats': u'165x234 mm', 'description': u'Ksi\u0105\u017cka adresowana do os\xf3b, kt\xf3rych d\u0105\u017ceniem jest nabycie szerszej praktycznej wiedzy o zaawansowanym leksykonie j\u0119zyka angielskiego. Materia\u0142 obejmuje szeroki zakres tematyczny dostosowany do poziomu FCE oraz CAE.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'S\u0142ownictwo angielskie dla zaawansowanych', 'url': u'http://www.lideria.pl/Slownictwo-angielskie-dla-zaawansowanych-Maciej-Matasek/sklep/opis?nr=97628', 'price': u'22.68', 'page_count': u'203', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/97628.jpg', 'isbns': u'9788391420799', 'authors': u'Maciej Matasek', 'date': u'2003', 'external_id': u'97628', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Mapy i przewodniki', 'publisher': u'ExpressMap Polska', 'formats': u'095x160 mm', 'description': u'Dwustronnie laminowany, \u0142atwy w sk\u0142adaniu i trwa\u0142y plan Cz\u0119stochowy w skali 1:22 000. Wygodny, kieszonkowy format, du\u017cy zakres tre\u015bci przy mniejszych wymiarach i cenie.', 'cover_type': u'', 'title': u'Cz\u0119stochowa 1:22 000. Kieszonkowy plan miasta', 'url': u'http://www.lideria.pl/Czestochowa-1-22-000-Kieszonkowy-plan-miasta/sklep/opis?nr=96769', 'price': u'7.77', 'page_count': u'', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/96769.jpg', 'isbns': u'9788360120231', 'authors': u'', 'date': u'2010', 'external_id': u'96769', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Wilga', 'formats': u'150x150 mm', 'description': u'Seria bajeczek kartonowych dla dzieci.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Kozio\u0142ek Fiko\u0142ek. Mini zwierz\u0105tka', 'url': u'http://www.lideria.pl/Koziolek-Fikolek-Mini-zwierzatka-Kielbasinski-Krzysztof/sklep/opis?nr=382543', 'price': u'3.15', 'page_count': u'6', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/382543.jpg', 'isbns': u'9788378815518', 'authors': u'Kie\u0142basi\u0144ski Krzysztof', 'date': u'2013', 'external_id': u'382543', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Historia', 'publisher': u'Pascal', 'formats': u'130x200 mm', 'description': u'"\u015aladami \u017byd\xf3w polskich"  to nowe edycje - polska i angielska doskona\u0142ego przewodnika, prezentuj\u0105cego siedem wiek\xf3w wsp\xf3lnego \u017cycia  \u017byd\xf3w i Polak\xf3w oraz \u017cydowsk\u0105 kultur\u0119 materialn\u0105, duchow\u0105 i religijn\u0105 rozwijaj\u0105c\u0105 si\u0119  na ziemiach Rzeczpospolitej.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Polish Jews and their culture. An ilustrated guide', 'url': u'http://www.lideria.pl/Polish-Jews-and-their-culture-An-ilustrated-guide-Adam-Dylewski/sklep/opis?nr=240856', 'price': u'43.47', 'page_count': u'328', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/240856.jpg', 'isbns': u'9788375136913', 'authors': u'Adam Dylewski', 'date': u'2010', 'external_id': u'240856', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Powie\u015bci i opowiadania', 'publisher': u'Zysk i S-ka', 'formats': u'140x200 mm', 'description': u"Co si\u0119 sta\u0142o z Flashmanem, bezczelnym zabijak\u0105 z Tom Brown's Schooldays, po tym jak z fataln\u0105 opini\u0105 sko\u0144czonego pijaka pod koniec lat 30-tych XX wieku zosta\u0142 wyrzucony z Rugby School? Jaki cz\u0142owiek wyr\xf3s\u0142 z wulgarnego, pewnego siebie wazeliniarza, kt\xf3ry dla zabawy bi\u0142 s\u0142abszych od siebie i wy\u0142 z b\xf3lu, kiedy sam dostawa\u0142 lanie?\nPrzez ponad stulecie los jednego z okrytych najgorsz\u0105 s\u0142aw\u0105 uczni\xf3w pozostawa\u0142 nieznany.", 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Flashman', 'url': u'http://www.lideria.pl/Flashman-Fraser-George-MacDonald/sklep/opis?nr=397978', 'price': u'26.25', 'page_count': u'436', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/397978.jpg', 'isbns': u'9788377851746', 'authors': u'Fraser George MacDonald', 'date': u'2013', 'external_id': u'397978', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Mapy i przewodniki', 'publisher': u'ExpressMap Polska', 'formats': u'110x235 mm', 'description': u'Radom 1:20 000 kieszonkowy plan miasta. Laminowany.', 'cover_type': u'', 'title': u'Radom 1:20 000. Kieszonkowy plan miasta', 'url': u'http://www.lideria.pl/Radom-1-20-000-Kieszonkowy-plan-miasta/sklep/opis?nr=96278', 'price': u'17.43', 'page_count': u'', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/96278.jpg', 'isbns': u'9788360120064', 'authors': u'', 'date': u'2011', 'external_id': u'96278', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Historia', 'publisher': u'Rebis', 'formats': u'150x225 mm', 'description': u'Ksi\u0105\u017cka jest syntetycznym studium omawiaj\u0105cym swoiste cechy i miejsce kultury szlacheckiej w dorobku naszej kultury narodowej. Autor przedstawia jej rozkwit, zmierzch, przemiany w XIX w. oraz relikty tego, co zwykli\u015bmy nazywa\u0107 sarmatyzmem w r\xf3\u017cnych dziedzinach wsp\xf3\u0142czesnego \u017cycia.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Kultura szlachecka w Polsce', 'url': u'http://www.lideria.pl/Kultura-szlachecka-w-Polsce-Tazbir-Janusz/sklep/opis?nr=383768', 'price': u'28.14', 'page_count': u'216', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/383768.jpg', 'isbns': u'9788363795184', 'authors': u'Tazbir Janusz', 'date': u'2012', 'external_id': u'383768', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Poligraf', 'formats': u'145x205 mm', 'description': u'Grupka przyjaci\xf3\u0142 - przysz\u0142ych artyst\xf3w ko\u0144cz\u0105cych nauk\u0119 w popularnym "plastyku" - przypadkowo krzy\u017cuje plany pewnego fa\u0142szerza dzie\u0142 sztuki. Fa\u0142szerzem tym okazuje si\u0119 szkolny kolega... ich nauczycieli od przedmiot\xf3w artystycznych. Sytuacja si\u0119 komp', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'\u0141an kozie \u015bmier\u0107', 'url': u'http://www.lideria.pl/Lan-kozie-smierc-Kolska-Lena/sklep/opis?nr=397223', 'price': u'23.10', 'page_count': u'268', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/397223.jpg', 'isbns': u'9788378561873', 'authors': u'Kolska Lena', 'date': u'2014', 'external_id': u'397223', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Poradniki/Samochody i motocykle', 'publisher': u'Auto', 'formats': u'200x280 mm', 'description': u'W ksi\u0105\u017cce  om\xf3wiono obs\u0142ug\u0119 i napraw\u0119 samochod\xf3w osobowych Nissan Primera. Opisy napraw uzupe\u0142niono danymi technicznymi i regulacyjnymi , tablic\u0105 moment\xf3w dokr\u0119cania po\u0142\u0105cze\u0144 poszczeg\xf3lnych zespo\u0142\xf3w oraz schematami elektrycznymi.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Nissan Primera', 'url': u'http://www.lideria.pl/Nissan-Primera/sklep/opis?nr=95577', 'price': u'44.94', 'page_count': u'256', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/95577.jpg', 'isbns': u'9788385243441', 'authors': u'', 'date': u'2006', 'external_id': u'95577', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Poradniki/Ro\u015bliny i zwierz\u0119ta', 'publisher': u'Galaktyka', 'formats': u'150x210 mm', 'description': u'Owczarek niemiecki przez d\u0142ugie lata (a czasem jeszcze i dzisiaj) nazywany by\u0142 alzackim najpewniej dlatego, \u017ce stamt\u0105d w\u0142a\u015bnie - z p\xf3\u0142nocno-wschodniej Francji - pochodzi i tam by\u0142 najbardziej popularny. Wtedy jednak Alzacja nale\u017ca\u0142a do Niemiec. (...) Owczarek niemiecki jest psem nadzwyczaj wszechstronnym.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Owczarek niemiecki', 'url': u'http://www.lideria.pl/Owczarek-niemiecki-Praca-zbiorowa/sklep/opis?nr=205332', 'price': u'11.55', 'page_count': u'64', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/205332.jpg', 'isbns': u'9788375790658', 'authors': u'Praca zbiorowa', 'date': u'2013', 'external_id': u'205332', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Sztuka', 'publisher': u'Bosz s.c.', 'formats': u'240x300 mm', 'description': u'W\u015br\xf3d najwybitniejszych europejskich artyst\xf3w XVIII wieku nie ma chyba rze\u017abiarza r\xf3wnie tajemniczego jak Pinsel. Prawie nic nie wiemy o \u017cyciu osobistym mistrza, nie wiadomo, sk\u0105d pochodzi, jak si\u0119 pojawi\u0142 - omijaj\u0105c o\u015brodki artystyczne Europy - na dalekim artystycznym Podolu, kt\xf3re by\u0142o wtedy wschodni\u0105 rubie\u017c\u0105 Rzeczypospolitej Polskiej.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Jan Jerzy Pinsel', 'url': u'http://www.lideria.pl/Jan-Jerzy-Pinsel-Borys-Woznicki/sklep/opis?nr=98998', 'price': u'60.06', 'page_count': u'144', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/98998.jpg', 'isbns': u'9788389747679', 'authors': u'Borys Wo\u017anicki', 'date': u'2008', 'external_id': u'98998', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Fantastyka i fantasy', 'publisher': u'Jaguar', 'formats': u'135x200 mm', 'description': u'Czwarty tom znakomitej serii Johna Flanagana, kt\xf3ra od ponad trzydziestu tygodni nie schodzi z listy bestseller\xf3w ?New York Timesa?.\n \nCzy ci, kt\xf3rzy jeszcze niedawno byli \u015bmiertelnymi wrogami, mog\u0105 po\u0142\u0105czy\u0107 swe si\u0142y i walczy\u0107 rami\u0119 w rami\u0119 przeciwko wsp\xf3lnemu nieprzyjacielowi?\n\nWiosna mia\u0142a oznacza\u0107 koniec niewolniczej doli Evalyn i Willa.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Zwiadowcy. Ksi\u0119ga 4. Bitwa o Skandi\u0119', 'url': u'http://www.lideria.pl/Zwiadowcy-Ksiega-4-Bitwa-o-Skandie-John-Flanagan/sklep/opis?nr=218239', 'price': u'28.56', 'page_count': u'384', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/218239.jpg', 'isbns': u'9788376860015', 'authors': u'John Flanagan', 'date': u'2006', 'external_id': u'218239', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Poradniki/Zdrowie i diety', 'publisher': u'Borgis', 'formats': u'180x250 mm', 'description': u'The book consists of articles on fluoride - the most reactive of all elements. Fluoride is widely distributed in the air, water and soil. Trace elements are essential for human health but could be toxic if their concentration exceeds the permissible ', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Fluoride in medicine, biology and toxicology', 'url': u'http://www.lideria.pl/Fluoride-in-medicine-biology-and-toxicology-Dariusz-Chlubek/sklep/opis?nr=56354', 'price': u'21.00', 'page_count': u'118', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/56354.jpg', 'isbns': u'9788391196915', 'authors': u'Dariusz Chlubek', 'date': u'2003', 'external_id': u'56354', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Informatyka', 'publisher': u'Helion', 'formats': u'160x230 mm', 'description': u'Najnowszy Flex  aktualna ksi\u0105\u017cka. Wykorzystaj szans\u0119! \n\n\nJak stworzy\u0107 sw\xf3j pierwszy projekt?\nJak projektowa\u0107 style?\nCo wybra\u0107: AJAX czy Flex? A mo\u017ce je po\u0142\u0105czy\u0107?\n\n \nFlex w wersji 4 to najnowszy krzyk mody na rynku aplikacji webowych. Pozwala na tworzenie rozwi\u0105za\u0144 internetowych w niczym nieprzypominaj\u0105cych tych, z kt\xf3rymi mamy do czynienia na co dzie\u0144.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Hello! Flex 4', 'url': u'http://www.lideria.pl/Hello-Flex-4-Peter-Armstrong/sklep/opis?nr=264315', 'price': u'34.65', 'page_count': u'272', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/264315.jpg', 'isbns': u'9788324628810', 'authors': u'Peter Armstrong', 'date': u'2011', 'external_id': u'264315', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Powie\u015bci i opowiadania', 'publisher': u'Noir Sur Blanc', 'formats': u'145x235 mm', 'description': u'Deszczowy poranek w Bernie. Raimund Gregorius jak co dzie\u0144 idzie do szko\u0142y, w kt\xf3rej od wielu lat uczy j\u0119zyk\xf3w klasycznych. Na mo\u015bcie Kirchenfeld widzi pi\u0119kn\u0105 nieznajom\u0105, szykuj\u0105c\u0105 si\u0119 do samob\xf3jczego skoku... ', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Nocny poci\u0105g do Lizbony', 'url': u'http://www.lideria.pl/Nocny-pociag-do-Lizbony-Pascal-Mercier/sklep/opis?nr=233108', 'price': u'30.45', 'page_count': u'384', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/233108.jpg', 'isbns': u'9788373923157', 'authors': u'Pascal Mercier', 'date': u'2010', 'external_id': u'233108', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Nauka j\u0119zyk\xf3w obcych/Pozosta\u0142e j\u0119zyki', 'publisher': u'Wiedza Powszechna', 'formats': u'145x205 mm', 'description': u'Wersja podr\u0119cznika Uczymy si\u0119 polskiego dla odbiorcy niemieckoj\u0119zycznego.\nTom 1 - 50 lekcji, teksty i dialogi ze s\u0142owniczkami, wiersze, dowcipy, pie\u015bni i piosenki z nutami, indeks 2000 wyraz\xf3w. Podstawowe s\u0142ownictwo i struktury gramatyczne.\nTom 2 - om\xf3wienie materia\u0142u gramatycznego, wskaz\xf3wki metodyczne, komentarze gramatyczne i \u0105wiczenia do poszczeg\xf3lnych lekcji z t. 1, klucz do \u0105wicze\u0144.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Wir lernen Polnisch tom 1-2 + 2 CD', 'url': u'http://www.lideria.pl/Wir-lernen-Polnisch-tom-1-2-2-CD-Bartnicka-Barbara-Jekiel-Wojciech/sklep/opis?nr=264700', 'price': u'71.19', 'page_count': u'654', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/264700.jpg', 'isbns': u'9788321414911', 'authors': u'Bartnicka Barbara, Jekiel Wojciech', 'date': u'2010', 'external_id': u'264700', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Nauki techniczne', 'publisher': u'RM', 'formats': u'150x230 mm', 'description': u'Ta ksi\u0105\u017cka z pewno\u015bci\u0105 jest niezb\u0119dna w trakcie wyprawy w teren i b\u0119dzie tak samo potrzebna, jak dobry plecak czy porz\u0105dne buty do wspinaczki. Informacje zawarte w publikacji przydadz\u0105 si\u0119 nowicjuszom, a tak\u017ce  wytrawnym podr\xf3\u017cnikom. W tej przyst\u0119pnie napisanej, zawieraj\u0105cej podstawowe informacje ksi\u0105\u017cce autor zawar\u0142 kwintesencj\u0119 wieloletnich do\u015bwiadcze\u0144.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'GPS Poradnik u\u017cytkownika', 'url': u'http://www.lideria.pl/GPS-Poradnik-uzytkownika-Bruce-Grubbs/sklep/opis?nr=201997', 'price': u'17.43', 'page_count': u'80', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/201997.jpg', 'isbns': u'9788372437556', 'authors': u'Bruce Grubbs', 'date': u'2009', 'external_id': u'201997', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Ezop', 'formats': u'240x210 mm', 'description': u'Bajka o dw\xf3ch niezwyk\u0142ych s\u0105siadach - Wielkim Trollu, \u017cyj\u0105cym na szczycie lodowej g\xf3ry, i malutkim Pufku, mieszkaj\u0105cym u jej podn\xf3\u017ca. Chocia\u017c mieszkali tu\u017c obok siebie, nic o sobie nie wiedzieli.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Piecyk, czapeczka i budy\u0144', 'url': u'http://www.lideria.pl/Piecyk-czapeczka-i-budyn-Anna-Onichimowska/sklep/opis?nr=231001', 'price': u'22.26', 'page_count': u'44', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/231001.jpg', 'isbns': u'9788389133441', 'authors': u'Anna Onichimowska', 'date': u'2013', 'external_id': u'231001', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Poradniki/Pozosta\u0142e poradniki', 'publisher': u'Zoner Press', 'formats': u'225x225 mm', 'description': u'Kurs kreatywnej fotografii mody. Metody, praktyka, techniki w praktycznym kursie, jak sta\u0107 si\u0119 profesjonalnym fotografem mody.Ksi\u0105\u017cka o fotografowaniu mody jest kompletnym przewodnikiem po \u015bwiecie mody, zawieraj\u0105cym og\xf3lne zasady fotografii mody, jak i praktyczne rady, kt\xf3re dla pocz\u0105tkuj\u0105cych fotograf\xf3w mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 bezcennymi kierunkowskazami na ich artystycznej drodze.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Nauczcie si\u0119 fotografowa\u0107 kreatywnie. Moda, pi\u0119kno, portret, portfolio/book, reklama', 'url': u'http://www.lideria.pl/Nauczcie-sie-fotografowac-kreatywnie-Moda-piekno-portret-portfolio-book/sklep/opis?nr=230796', 'price': u'40.11', 'page_count': u'144', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/230796.jpg', 'isbns': u'9788074130519', 'authors': u'Eliot Siegel', 'date': u'2009', 'external_id': u'230796', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Nauka j\u0119zyk\xf3w obcych/J\u0119zyk francuski', 'publisher': u'LektorKlett', 'formats': u'210x290 mm', 'description': u'Les cles du nouveau Delf B2. Tout pour reussir le Delf nouvelle formule.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Les cles du nouveau Delf B2 + CD', 'url': u'http://www.lideria.pl/Les-cles-du-nouveau-Delf-B2-CD-Marie-Bretonnier-Emmanuel-Godard-Philippe/sklep/opis?nr=194011', 'price': u'62.37', 'page_count': u'178', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/194011.jpg', 'isbns': u'9788484434290', 'authors': u'Marie Bretonnier, Emmanuel Godard, Philippe Liria', 'date': u'2013', 'external_id': u'194011', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Pozosta\u0142e podr\u0119czniki akademickie', 'publisher': u'Poltext', 'formats': u'165x235 mm', 'description': u'Wbrew oczywistemu, szkolnemu podzia\u0142owi na fikcj\u0119 i nie-fikcj\u0119, obszary dziennikarstwa i literatury przenikaj\u0105 si\u0119 na r\xf3\u017cne sposoby. To, co zdaje si\u0119 wykazywa\u0107 cechy wsp\xf3lne obu obszarom, bywa okre\u015blane jako gatunki pograniczne. ', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Mistrzowie literatury czy dziennikarstwa? Podr\u0119cznik akademicki', 'url': u'http://www.lideria.pl/Mistrzowie-literatury-czy-dziennikarstwa-Podrecznik-akademicki/sklep/opis?nr=270572', 'price': u'34.65', 'page_count': u'240', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/270572.jpg', 'isbns': u'9788375611885', 'authors': u'', 'date': u'2011', 'external_id': u'270572', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Nauka j\u0119zyk\xf3w obcych/J\u0119zyk hiszpa\u0144ski', 'publisher': u'Astrum', 'formats': u'101x148 mm', 'description': u'Zniewala Ci\u0119 \u015bredniowieczne pi\u0119kno Gerony, Barcelony czy Grenady? Chcia\u0142by\u015b odpocz\u0105\u0107 na s\u0142onecznych pla\u017cach Majorki? Od lat planujesz ekscytuj\u0105c\u0105, niepowtarzaln\u0105 podr\xf3\u017c do Meksyku? I nie znasz hiszpa\u0144skiego? Nic strasznego! Niniejsza ksi\u0105\u017cka pozwoli Ci si\u0119 pozby\u0107 wszelkich l\u0119k\xf3w zwi\u0105zanych z konwersacj\u0105 w krajach hispanoj\u0119zycznych.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Rozm\xf3wki polsko-hiszpa\u0144skie', 'url': u'http://www.lideria.pl/Rozmowki-polsko-hiszpanskie-Izabela-Prostecka-Siwy/sklep/opis?nr=77373', 'price': u'7.77', 'page_count': u'176', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/77373.jpg', 'isbns': u'9788372771941', 'authors': u'Izabela Prostecka-Siwy', 'date': u'2012', 'external_id': u'77373', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Czarna Owca', 'formats': u'140x205 mm', 'description': u'Antypodr\u0119cznik filozofii, jest syntez\u0105 do\u015bwiadczenia nauczycielskiego Michela Onfray. Ksi\u0105\u017cka zawiera oryginaln\u0105 propozycj\u0119 programu nauczania filozofii. Autor pr\xf3cz klasyki (om\xf3wienia poj\u0119\u0105 prawdy, rozumu, wolno\u015bci etc.) podejmuje filozoficzn\u0105 refleksj\u0119 nad przemoc\u0105, seksem nieletnich, kanibalizmem, masturbacj\u0105 czy u\u017cywkami.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Antypodr\u0119cznik filozofii. Lekcje sokratejsckie i alternatywne', 'url': u'http://www.lideria.pl/Antypodrecznik-filozofii-Lekcje-sokratejsckie-i-alternatywne-Michel-Onfray/sklep/opis?nr=215555', 'price': u'34.65', 'page_count': u'408', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/215555.jpg', 'isbns': u'9788375540666', 'authors': u'Michel Onfray', 'date': u'2009', 'external_id': u'215555', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura sensacyjna i grozy', 'publisher': u'Pi\u0105tek Trzynastego', 'formats': u'125x185 mm', 'description': u'Dwa opowiadania: "Solis - z\u0142oto po\u0142udnia" i "Wielki koneser" tworz\u0105 sensacyjn\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0119 z wartk\u0105 akcj\u0105, pe\u0142n\u0105 tajemnic i zaskakuj\u0105cych rozwi\u0105za\u0144. W roli g\u0142\xf3wnej z\u0142oto, dzie\u0142a sztuki, wielkie pieni\u0105dze, w\u0142adza... i chemia jako nauka. Intryguj\u0105cy temat: laboratoria kryj\u0105 w sobie tajemnice, kt\xf3re w reakcji z rzeczywisto\u015bci\u0105 przynosz\u0105 niespodziewane rezultaty.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Wielki koneser', 'url': u'http://www.lideria.pl/Wielki-koneser-Antoni-Kapelanski/sklep/opis?nr=91016', 'price': u'14.70', 'page_count': u'224', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/91016.jpg', 'isbns': u'9788374150811', 'authors': u'Antoni Kapela\u0144ski', 'date': u'2006', 'external_id': u'91016', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Nauki humanistyczne i spo\u0142eczne', 'publisher': u'Impuls', 'formats': u'160x240 mm', 'description': u'Przewodni\u0105 zasad\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 tej pracy jest podejmowanie konkretnych dzia\u0142a\u0144 na rzecz troski nauczyciela o optymalny rozw\xf3j intelektualny, emocjonalny, spo\u0142eczny oraz prawid\u0142owy rozw\xf3j mowy ka\u017cdego dziecka, a tak\u017ce ma on na wzgl\u0119dzie dobro wszystkich cz\u0142onk\xf3w zespo\u0142u klasowego.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Program psychoedukacyjny dla dzieci 7-10-letnich doskonal\u0105cy sprawno\u015b\u0107 j\u0119zykow\u0105', 'url': u'http://www.lideria.pl/Program-psychoedukacyjny-dla-dzieci-7-10-letnich-doskonalacy-sprawnosc/sklep/opis?nr=71556', 'price': u'17.22', 'page_count': u'84', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/71556.jpg', 'isbns': u'9788375873023', 'authors': u'Alicja Iwanowska, Cecylia Januszek, Mariola Kwiatkowska-\u0141ozi\u0144ska', 'date': u'2009', 'external_id': u'71556', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura faktu', 'publisher': u'Pr\xf3szy\u0144ski i S-ka', 'formats': u'170x241 mm', 'description': u'Zbi\xf3r wnikliwych i \u015bwietnie napisanych felieton\xf3w Agnieszki Osieckiej o ksi\u0105\u017ckach.\n\nTe kr\xf3tkie i przyst\u0119pne teksty Agnieszka Osiecka pisa\u0142a regularnie dla nieistniej\u0105cego ju\u017c dzi\u015b literackiego magazynu "Ex Libris" (w latach 90. XX wieku dodatek do "\u017bycia Warszawy"). Powsta\u0142 zbi\xf3r inteligentnych i dowcipnych impresji z jej licznych lektur (m.in. Jerzy Pilch, Daniel Steel, Magdalena Samozwaniec, Adam Zagajewski, Witold Gombrowicz, Susan Sontag, Andrzej \u017bu\u0142awski, Philip Roth). W jej tonie nie ma \u017c\xf3\u0142ci czy sadyzmu typowego dla recenzent\xf3w o niezrealizowanych w\u0142asnych pretensjach literackich.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Czytad\u0142a. Gaw\u0119dy o lekturach', 'url': u'http://www.lideria.pl/Czytadla-Gawedy-o-lekturach-Agnieszka-Osiecka/sklep/opis?nr=260628', 'price': u'31.50', 'page_count': u'200', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/260628.jpg', 'isbns': u'9788376485140', 'authors': u'Agnieszka Osiecka', 'date': u'2010', 'external_id': u'260628', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Religia', 'publisher': u'Rosikon Press', 'formats': u'165x240 mm', 'description': u'Papie\u017c Benedykt XVI kontynuuj\u0105c my\u015bl teologiczn\u0105 swego wielkiego poprzednika, Jana Paw\u0142a II, przyk\u0142ada ogromn\u0105 wag\u0119 do "powrotu do \u017ar\xf3de\u0142" chrze\u015bcija\u0144stwa. Pokazuj\u0105c sylwetki aposto\u0142\xf3w i uczni\xf3w Chrystusa, Benedykt XVI pomaga nam zbli\u017cy\u0107 si\u0119 i lepiej zrozumie\u0107 istot\u0119 chrze\u015bcija\u0144stwa. Dope\u0142nienie ca\u0142o\u015bci stanowi\u0105 pi\u0119kne zdj\u0119cia oraz mapy przedstawiaj\u0105ce w\u0119dr\xf3wk\u0119 misyjn\u0105 pierwszych \u015bwiadk\xf3w wiary.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'\u015awiadkowie Chrystusa. Aposto\u0142owie i uczniowie', 'url': u'http://www.lideria.pl/Swiadkowie-Chrystusa-Apostolowie-i-uczniowie-Joseph-Ratzinger-Benedykt/sklep/opis?nr=148759', 'price': u'36.54', 'page_count': u'296', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/148759.jpg', 'isbns': u'9788388848520', 'authors': u'Joseph Ratzinger (Benedykt XVI)', 'date': u'2010', 'external_id': u'148759', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Nauki techniczne', 'publisher': u'Ksi\u0119garnia Akademicka', 'formats': u'145x205 mm', 'description': u'Czy autorom tekst\xf3w uda\u0142o si\u0119 odpowiedzie\u0107 na postawione w tytule ksi\u0105\u017cki pytanie? Czy rzeczywi\u015bcie istniej\u0105 realne przes\u0142anki ku temu, by my\u015ble\u0107 o e-generacji, pokoleniu iPoda, pokoleniu copy/paste, generacji nomad\xf3w, "dzieciach trzeciej kultury", "maruderach ko\u0144ca wieku"? \n\nCzy mo\u017cna m\xf3wi\u0105 o pokoleniu nowych brutalist\xf3w, pokoleniu porno, , pokoleniu "to my"? Jak wygl\u0105daj\u0105 najnowsze pokolenia na tle swoich poprzednik\xf3w - pokolenia \'56, pokolenia \'68, czy pokolenia \'89? Na ile (i czy w og\xf3le.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Pokolenie: kategoria historyczna czy wsp\xf3\u0142czesna?', 'url': u'http://www.lideria.pl/Pokolenie-kategoria-historyczna-czy-wspolczesna/sklep/opis?nr=268528', 'price': u'23.94', 'page_count': u'184', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/268528.jpg', 'isbns': u'9788371883491', 'authors': u'', 'date': u'2010', 'external_id': u'268528', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Biografie i dzienniki', 'publisher': u'Pogranicze', 'formats': u'165x240 mm', 'description': u'Redaktor ?Kultury? i jego bliscy wsp\xf3\u0142pracownicy byli mistrzami sztuki epistolarnej. Pozostawiona przez nich korespondencja to jedyne w swoim rodzaju \u015bwiadectwo postaw, spor\xf3w o warto\u015bci, pogl\u0105d\xf3w estetycznych i politycznych, wielkich wizji i codziennej organicznej pracy ludzi, kt\xf3rzy powo\u0142ali do \u017cycia jedno z najciekawszych zjawisk w kulturze polskiej. \nAndrzej St.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Od Bukaresztu do Laffit\xf3w. Jerzego Giedroycia rzeczpospolita epistolarna', 'url': u'http://www.lideria.pl/Od-Bukaresztu-do-Laffitow-Jerzego-Giedroycia-rzeczpospolita-epistolarna/sklep/opis?nr=88033', 'price': u'32.55', 'page_count': u'300', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/88033.jpg', 'isbns': u'9788386872855', 'authors': u'Andrzej St. Kowalczyk', 'date': u'2010', 'external_id': u'88033', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Skrzat', 'formats': u'150x150 mm', 'description': u'Ciekawe \u015bwiata maluchy nieustannie zasypuj\u0105 nas pytaniami i opowie\u015bciami o nim. Dlatego przygotowali\u015bmy seri\u0119 dostosowanych do wieku pyta\u0144 sprawdzaj\u0105cych i poszerzaj\u0105cych wiedz\u0119 dziecka...', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Co tu nie pasuje? Ksi\u0105\u017ceczki edukacyjne z naklejkami', 'url': u'http://www.lideria.pl/Co-tu-nie-pasuje-Ksiazeczki-edukacyjne-z-naklejkami-Elzbieta-Lekan/sklep/opis?nr=72872', 'price': u'1.89', 'page_count': u'13', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/72872.jpg', 'isbns': u'9788374371131', 'authors': u'El\u017cbieta Lekan', 'date': u'2005', 'external_id': u'72872', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Pasja', 'formats': u'145x210 mm', 'description': u'Przedstawiamy Pa\u0144stwu, wybrane spo\u015br\xf3d wielu, pi\u0119kne ba\u015bnie. Ksi\u0105\u017ceczka zawiera ilustracje, obrazki do kolorowania oraz pokr\xf3tce opowiedziane, najpi\u0119kniejsze bajki i ba\u015bnie. W \u015brodku zestaw naklejek.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Czytam, wklejam i maluj\u0119. Ma\u0142a syrenka', 'url': u'http://www.lideria.pl/Czytam-wklejam-i-maluje-Mala-syrenka-Praca-zbiorowa/sklep/opis?nr=231219', 'price': u'2.52', 'page_count': u'20', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/231219.jpg', 'isbns': u'9788387313593', 'authors': u'Praca zbiorowa', 'date': u'2009', 'external_id': u'231219', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Eneteia', 'formats': u'170x240 mm', 'description': u'Drugi tom zawiera informacje o terapii grupowej, terapii rodzin, psychoterapii pacjent\xf3w schizofrenicznych oraz os\xf3b z zaburzeniami z pogranicza nerwicy i psychozy, psychoterapii pacjent\xf3w depresyjnych, specyfice psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy, os\xf3b z zaburzeniami od\u017cywiania si\u0119, pacjent\xf3w po przebytej traumie', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Psychoterapia. Praktyka. Podr\u0119cznik akademicki', 'url': u'http://www.lideria.pl/Psychoterapia-Praktyka-Podrecznik-akademicki-Lidia-Grzesiuk/sklep/opis?nr=86527', 'price': u'60.27', 'page_count': u'641', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/86527.jpg', 'isbns': u'9788385713623', 'authors': u'Lidia Grzesiuk', 'date': u'2006', 'external_id': u'86527', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Poradniki/Wn\u0119trza i ogrody', 'publisher': u'Dzia\u0142kowiec', 'formats': u'165x10 mm', 'description': u'Bogactwo gatunk\xf3w i odmian, a tak\u017ce r\xf3\u017cnorodno\u015b\u0107 kszta\u0142t\xf3w, barw drzew i krzew\xf3w iglastych sprawiaj\u0105, \u017ce ciesz\u0105 si\u0119 one tak du\u017cym zainteresowaniem. Wyb\xf3r tych ro\u015blin jest ogromny, dlatego tak wa\u017cny jest staranny dob\xf3r. Wiele odmian po raz pierwszy prezentujemy w naszej ksi\u0105\u017cce. Warto je mie\u0107 na w\u0142asnej dzia\u0142ce. Proponowana ksi\u0105\u017cka pomo\u017ce Czytelnikowi dokona\u0107 s\u0142usznego wyboru.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Kar\u0142owe drzewa i krzewy iglaste', 'url': u'http://www.lideria.pl/Karlowe-drzewa-i-krzewy-iglaste-Adam-Marosz/sklep/opis?nr=101896', 'price': u'25.62', 'page_count': u'151', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/101896.jpg', 'isbns': u'9788389615213', 'authors': u'Adam Marosz', 'date': u'2006', 'external_id': u'101896', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Nauki humanistyczne i spo\u0142eczne', 'publisher': u'Wy\u017csza Szko\u0142a Humanistyczno-Ekonomiczna', 'formats': u'140x200 mm', 'description': u'Kt\xf3\u017c z nas nie zna wspania\u0142ych, emanuj\u0105cych ciep\u0142em rodzinnego ogniska powie\u015bci dla m\u0142odzie\u017cy (i nie tylko!) stworzonych pi\xf3rem Ma\u0142gorzaty Musierowicz? Je\u017celi kto\u015b jeszcze nie zd\u0105\u017cy\u0142 si\u0119 spotka\u0107 z rodzin\u0105 Borejk\xf3w na kartach jednej z ksi\u0105\u017cek tej pozna\u0144skiej autorki , no to c\xf3\u017c moi drodzy ? najwy\u017cszy czas ruszy\u0107 do ksi\u0119garni i zapewni\u0105 sobie mi\u0142e chwile wakacyjnego relaksu z naprawd\u0119 \u015bwietn\u0105 lektur\u0105! Wydaje mi si\u0119, \u017ce jednak wi\u0119kszo\u015b\u0107 nastolatek, ale co r\xf3wnie\u017c cieszy nastolatk\xf3w, natkn\u0119\u0142o si\u0119 ju\u017c na tw\xf3rczo\u015b\u0107 tej autorki.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Moja Musierowcz. O tw\xf3rczo\u015bci autorki Je\u017cycjady', 'url': u'http://www.lideria.pl/Moja-Musierowcz-O-tworczosci-autorki-Jezycjady-Przemyslaw-Dakowicz/sklep/opis?nr=165147', 'price': u'19.11', 'page_count': u'162', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/165147.jpg', 'isbns': u'9788374052689', 'authors': u'Przemys\u0142aw Dakowicz', 'date': u'2008', 'external_id': u'165147', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Powie\u015bci i opowiadania', 'publisher': u'Pr\xf3szy\u0144ski i S-ka', 'formats': u'142x202 mm', 'description': u'Co jeszcze mo\u017ce przytrafi\u0105 si\u0119 facetowi przed czterdziestk\u0105, kt\xf3ry w\u0142a\u015bnie rozwodzi si\u0119 z \u017con\u0105 domagaj\u0105c\u0105 si\u0119 specjalnych aliment\xf3w dla... swoich kot\xf3w? Czy co\u015b jeszcze czeka dziewczyn\u0119 w gorszej po\u0142owie trzydziestki, kt\xf3ra pogodzi\u0142a si\u0119 ju\u017c z k\u0142amstwami by\u0142ego m\u0119\u017ca i z samotnym macierzy\u0144stwem? Zjazd absolwent\xf3w liceum zmieni w \u017cyciu Daszy i Marcina wi\u0119cej, ni\u017c by si\u0119 spodziewali. ', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Kamie\u0144 w sercu', 'url': u'http://www.lideria.pl/Kamien-w-sercu-Katarzyna-Lezenska/sklep/opis?nr=151523', 'price': u'25.20', 'page_count': u'328', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/151523.jpg', 'isbns': u'9788374696661', 'authors': u'Katarzyna Le\u017ce\u0144ska', 'date': u'2008', 'external_id': u'151523', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Powie\u015bci i opowiadania', 'publisher': u'Albatros', 'formats': u'130x200 mm', 'description': u'Trzecia powie\u015b\u0107 niezwykle popularnego we Francji pisarza, autora bestseller\xf3w Potem... oraz Uratuj mnie, kt\xf3rego firmowym znakiem jest nieposkromiona fantazja i ogromna wra\u017cliwo\u015b\u0107. Elliott, uznany chirurg, ma sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat i nied\u0142ugo umrze. \u015amiertelna choroba nie daje mu nadziei na przysz\u0142o\u015b\u0107.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'B\u0119dziesz tam', 'url': u'http://www.lideria.pl/Bedziesz-tam-Guillaume-Musso/sklep/opis?nr=167151', 'price': u'23.73', 'page_count': u'318', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/167151.jpg', 'isbns': u'9788373596825', 'authors': u'Guillaume Musso', 'date': u'2012', 'external_id': u'167151', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Informatyka', 'publisher': u'WKi\u0141', 'formats': u'160x230 mm', 'description': u'W ksi\u0105\u017cce w przyst\u0119pny spos\xf3b opisano technologie wykorzystywane we wsp\xf3\u0142czesnych systemach telekomunikacyjnych. Zawiera podstawy telekomunikacji, technologie telekomunikacyjne, niezb\u0119dne wiadomo\u015bci z informatyki, oblicze\u0144 i sieci inteligentnych, podstawy Internetu, Intranetu i Extranetu, opis standard\xf3w telekomunikacyjnych oraz kierunki rozwoju technologii telekomunikacyjnych.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Teleinformatyka', 'url': u'http://www.lideria.pl/Teleinformatyka-Mark-Norris/sklep/opis?nr=13256', 'price': u'35.28', 'page_count': u'268', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/13256.jpg', 'isbns': u'9788320614435', 'authors': u'Mark Norris', 'date': u'2013', 'external_id': u'13256', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Nauki techniczne', 'publisher': u'Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego', 'formats': u'145x205 mm', 'description': u'Co kryje si\u0119 pod nazw\u0105 tradycji w chwili obecnej, gdy do\u015bwiadczamy tak wielu g\u0142\u0119bokich zmian spo\u0142ecznych? Na czym polega zale\u017cno\u015b\u0107 mi\u0119dzy odtwarzaniem i rewizjami tradycji a transformacj\u0105 spo\u0142eczno-ustrojow\u0105 w Europie postkomunistycznej? ', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Tworzenie i odtwarzanie kultury. Tradycja jako wymiar zmian spo\u0142ecznych', 'url': u'http://www.lideria.pl/Tworzenie-i-odtwarzanie-kultury-Tradycja-jako-wymiar-zmian-spolecznych/sklep/opis?nr=181802', 'price': u'27.30', 'page_count': u'234', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/181802.jpg', 'isbns': u'9788323325550', 'authors': u'', 'date': u'2008', 'external_id': u'181802', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Poezja', 'publisher': u'Biuro Literackie', 'formats': u'160x215 mm', 'description': u'Ka\u017cda ksi\u0105\u017cka Tkaczyszyna-Dyckiego sugeruje istnienie wi\u0119kszej ca\u0142o\u015bci, z kt\xf3rej pochodz\u0105 cz\u0105stkowe obrazy, strz\u0119py narracji, wybrakowane fragmenty i ich dalsze ci\u0105gi. Powracaj\u0105ce frazy i w\u0119druj\u0105ce motywy s\u0105 dlatego tak intryguj\u0105ce, \u017ce pourywane, zdezelowane, przyci\u0119te - to ich skrupulatnemu skalkulowaniu podporz\u0105dkowujemy nasze czytanie.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Rzeczywiste i nierzeczywiste staje sie jednym cia\u0142em. 111 wierszy', 'url': u'http://www.lideria.pl/Rzeczywiste-i-nierzeczywiste-staje-sie-jednym-cialem-111-wierszy-Eugeniusz/sklep/opis?nr=227679', 'price': u'29.61', 'page_count': u'128', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/227679.jpg', 'isbns': u'9788362006090', 'authors': u'Eugeniusz Tkaczyszyn-Dycki', 'date': u'2012', 'external_id': u'227679', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Powie\u015bci i opowiadania', 'publisher': u'Literackie', 'formats': u'125x200 mm', 'description': u'Tajemnicze i intryguj\u0105ce historie z pozoru zupe\u0142nie zwyk\u0142ych ludzi. W swych opowie\u015bciach Joanna Szczepkowska dotyka temat\xf3w, kt\xf3re fascynuj\u0105 od zawsze, pyta, kto mo\u017ce powiedzie\u0107 o cz\u0142owieku wi\u0119cej - lekarz czy uzdrowicielczy na nasze najwa\u017cniejsze pytania odpowie nauka czy parapsychologiajak mo\u017cliwa jest mi\u0142o\u015b\u0107 i blisko\u015b\u0107 z drugim cz\u0142owiekiemjak radzimy sobie z poznawaniem \u015bwiata i siebie.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Fragmenty z \u017cycia lustra', 'url': u'http://www.lideria.pl/Fragmenty-z-zycia-lustra-Joanna-Szczepkowska/sklep/opis?nr=231658', 'price': u'26.25', 'page_count': u'236', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/231658.jpg', 'isbns': u'9788308044247', 'authors': u'Joanna Szczepkowska', 'date': u'2010', 'external_id': u'231658', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Religia', 'publisher': u'W drodze', 'formats': u'120x195 mm', 'description': u'Moralno\u015b\u0107 obchodzi wszystkich, ka\u017cdy stawia pytania natury moralnej. Zarazem mo\u017cliwo\u015b\u0107 jasnego i logicznego, opartego na rozumowych argumentach dyskutowania o zasadach etycznych jest dzi\u015b powszechnie kwestionowana. Naczeln\u0105 zasad\u0105 moraln\u0105 staje si\u0119 ?polityczna poprawno\u015b\u0107?, miejsce etyki zajmuje polityka i psychologia.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Etyka chrze\u015bcija\u0144ska', 'url': u'http://www.lideria.pl/Etyka-chrzescijanska-Alban-McCoy/sklep/opis?nr=233752', 'price': u'24.57', 'page_count': u'204', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/233752.jpg', 'isbns': u'9788370336097', 'authors': u'Alban McCoy', 'date': u'2008', 'external_id': u'233752', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Nauki humanistyczne i spo\u0142eczne', 'publisher': u'Akademickie \u017bak', 'formats': u'145x205 mm', 'description': u'W ksi\u0105\u017cce podj\u0119to wa\u017cny temat socjalizacji politycznej m\u0142odzie\u017cy, pozwolono r\xf3wnie\u017c m\xf3wi\u0105 m\u0142odzie\u017cy o sprawach publicznych w\u0142asnym g\u0142osem.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Obywatele czy poddani. M\u0142odzie\u017c szkolna a demokracja', 'url': u'http://www.lideria.pl/Obywatele-czy-poddani-Mlodziez-szkolna-a-demokracja-Praca-zbiorowa/sklep/opis?nr=209171', 'price': u'24.57', 'page_count': u'244', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/209171.jpg', 'isbns': u'9788362015085', 'authors': u'Praca zbiorowa', 'date': u'2009', 'external_id': u'209171', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Powie\u015bci i opowiadania', 'publisher': u'Bellona', 'formats': u'135x205 mm', 'description': u'Najnowsza, bardzo dobrze przyj\u0119ta przez krytyk\u0119, powie\u015b\u0107 wybitnej ameryka\u0144skiej\npisarki, arcydzie\u0142o jej na wp\xf3\u0142 "gotyckiego" stylu prozy, jakiemu ostatnio ho\u0142duje.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Nadobna dziewica', 'url': u'http://www.lideria.pl/Nadobna-dziewica-Joyce-Carol-Oates/sklep/opis?nr=239785', 'price': u'21.84', 'page_count': u'200', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/239785.jpg', 'isbns': u'9788311117280', 'authors': u'Joyce Carol Oates', 'date': u'2010', 'external_id': u'239785', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Muchomor', 'formats': u'205x173 mm', 'description': u'Wszystko mia\u0142o psa, albo mog\u0142o mie\u0107 psa. Pies, kt\xf3ry tarza\u0142 si\u0119 w trawie, po chwili obw\u0105chiwa\u0142 drzewo. Inny pies - ten, kt\xf3ry wcze\u015bniej pr\xf3bowa\u0142 wygry\u017a\u0105 s\u0142upek z ogrodzenia - z niewiadomego powodu rzuca\u0142 si\u0119 nagle do strumyka i skaka\u0142 po brzegu jak szalony.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Wszyscy maj\u0105 psa tylko nie ja', 'url': u'http://www.lideria.pl/Wszyscy-maja-psa-tylko-nie-ja-Jaroslaw-Mikolajewski/sklep/opis?nr=212107', 'price': u'17.64', 'page_count': u'33', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/212107.jpg', 'isbns': u'9788389774330', 'authors': u'Jaros\u0142aw Miko\u0142ajewski', 'date': u'2009', 'external_id': u'212107', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Historia', 'publisher': u'DiG', 'formats': u'150x210 mm', 'description': u'Ksi\u0105\u017cka po\u015bwi\u0119cona problemom kultury i literatury pogranicza, \u017cyciu literackiemu Wielkiego Ksi\u0119stwa Litewskiego, litewsko\u015bci w tw\xf3rczo\u015bci m.in. Kraszewskiego, Weyssenhoffa, \u017cagaryst\xf3w, Konwickiego. Zebrane w tomie rozprawy uszeregowane zosta\u0142y w dw\xf3ch cz\u0119\u015bciach: "Powa\u017cnie" i "\u015amiesznie". Zabieg ten umo\u017cliwia kompleksowe spojrzenie na omawian\u0105 problematyk\u0119.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'W wielkim Ksi\u0119stwie Litewskim i w Wilnie', 'url': u'http://www.lideria.pl/W-wielkim-Ksiestwie-Litewskim-i-w-Wilnie-Tadeusz-Bujnicki/sklep/opis?nr=231567', 'price': u'36.54', 'page_count': u'348', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/231567.jpg', 'isbns': u'9788371816055', 'authors': u'Tadeusz Bujnicki', 'date': u'2010', 'external_id': u'231567', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Historia', 'publisher': u'Uniwersytetu Miko\u0142aja Kopernika', 'formats': u'155x225 mm', 'description': u'Opowie\u015b\u0107 o Radiu Wolna Europa i Radiu Swoboda nale\u017cy do niezwykle fascynuj\u0105cych rozdzia\u0142\xf3w historii zimnej wojny. Radio Wolna Europa (RWE), kt\xf3re nadawa\u0142o do zdominowanych przez Moskw\u0119 kraj\xf3w Europy Wschodniej, by\u0142o prawdopodobnie najbardziej wp\u0142ywow\u0105 polityczn\u0105 mi\u0119dzynarodow\u0105 rozg\u0142o\u015bni\u0105 w historii.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Rozg\u0142o\u015bnie wolno\u015bci', 'url': u'http://www.lideria.pl/Rozglosnie-wolnosci-Puddington-Arch/sklep/opis?nr=250056', 'price': u'30.45', 'page_count': u'424', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/250056.jpg', 'isbns': u'9788323124238', 'authors': u'Puddington Arch', 'date': u'2010', 'external_id': u'250056', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura faktu', 'publisher': u'Czarne', 'formats': u'125x195 mm', 'description': u'W 1975 roku, po pi\u0119ciu latach bezmy\u015blnych rz\u0105d\xf3w wojskowej kliki genera\u0142a Lon Nola, w\u0142adz\u0119 w Kambod\u017cy zdobywaj\u0105 Czerwoni Khmerzy. Maj\u0105 ogromne poparcie ludu i lewicuj\u0105cych \u015brodowisk europejskich. Zniszczony ameryka\u0144skimi nalotami i wojn\u0105 domow\u0105 kraj przedzierzga si\u0119 w Demokratyczn\u0105 Kampucz\u0119, w kt\xf3rej has\u0142a ch\u0142opskiej rewolucji maj\u0105 zbudowa\u0107 now\u0105, lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'U\u015bmiech Pol Pota', 'url': u'http://www.lideria.pl/Usmiech-Pol-Pota-Peter-Froberg-Idling/sklep/opis?nr=253526', 'price': u'30.45', 'page_count': u'294', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/253526.jpg', 'isbns': u'9788375362084', 'authors': u'Peter Froberg Idling', 'date': u'2012', 'external_id': u'253526', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Akapit-Press', 'formats': u'130x200 mm', 'description': u'Meteoryt uderzy\u0142 w ziemi\u0119, rozprzestrzeniaj\u0105c \u015bmiertelny wirus. S\u0105 tysi\u0105ce ofiar. Ocaleni Sara i Robert odkrywaj\u0105 w sobie dziwne efekty uboczne - zdolno\u015bci parapsychologiczne.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Meteoryt', 'url': u'http://www.lideria.pl/Meteoryt-A-G-Taylor/sklep/opis?nr=255005', 'price': u'26.25', 'page_count': u'280', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/255005.jpg', 'isbns': u'9788361635970', 'authors': u'A.G. Taylor', 'date': u'2010', 'external_id': u'255005', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Powie\u015bci i opowiadania', 'publisher': u'Pa\u0144stwowy Instytut Wydawniczy', 'formats': u'125x195 mm', 'description': u'Powie\u015b\u0107 Luki Doninellego ? znakomitego wsp\xf3\u0142czesnego prozaika i eseisty, cenionego mi\u0119dzy innymi przez Claudia Magrisa ? nadzwyczaj sugestywnie, a zarazem w oszcz\u0119dny spos\xf3b opowiada o do\u015bwiadczeniu pokolenia, kt\xf3re po roku 1968 otar\u0142o si\u0119 o terroryzm. \nTo pi\u0119kny portret matki i c\xf3rki, bliskich sobie, a jednak patrz\u0105cych w r\xf3\u017cne strony.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Wracali\u015bmy znad morza', 'url': u'http://www.lideria.pl/Wracalismy-znad-morza-Luca-Doninelli/sklep/opis?nr=264180', 'price': u'26.25', 'page_count': u'208', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/264180.jpg', 'isbns': u'9788306032901', 'authors': u'Luca Doninelli', 'date': u'2010', 'external_id': u'264180', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Fantastyka i fantasy', 'publisher': u'Pr\xf3szy\u0144ski i S-ka', 'formats': u'142x202 mm', 'description': u'Przed tysi\u0105cami lat ludzie powierzyli sw\xf3j los sztucznej inteligencji. Teraz chc\u0105 odzyska\u0107 wolno\u015b\u0107.\n\nWysoko znad planety Harmonia spogl\u0105da Naddusza i bacznie obserwuje. Jego zadanie od wielu tysi\u0119cy lat jest takie samo - chroni\u0105 ludzk\u0105 koloni\u0119 zasiedlaj\u0105c\u0105 t\u0119 planet\u0119, za wszelk\u0105 cen\u0119 broni\u0105 Harmonii, a przede wszystkim nie dopu\u015bci\u0105 do jej autodestrukcji.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Powr\xf3t do domu.Tom 1. Pami\u0119\u0107 ziemi', 'url': u'http://www.lideria.pl/Powrot-do-domu-Tom-1-Pamiec-ziemi-Orson-Scott-Card/sklep/opis?nr=266078', 'price': u'27.93', 'page_count': u'296', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/266078.jpg', 'isbns': u'9788376485386', 'authors': u'Orson Scott Card', 'date': u'2011', 'external_id': u'266078', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Informatyka', 'publisher': u'Helion', 'formats': u'170x240 mm', 'description': u'Ksi\u0105\u017cka jest wznowionym wydaniem "Systemy i sieci komputerowe. Podr\u0119cznik do nauki zawodu technik informatyk"\n\nPodr\u0119cznik jest zgodny z podstaw\u0105 programow\u0105 kszta\u0142cenia w zawodzie technik informatyk 312[01].', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Systemy i sieci komputerowe. Podr\u0119cznik do nauki zawodu technik informatyk', 'url': u'http://www.lideria.pl/Systemy-i-sieci-komputerowe-Podrecznik-do-nauki-zawodu-technik-informatyk/sklep/opis?nr=265510', 'price': u'32.97', 'page_count': u'336', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/265510.jpg', 'isbns': u'9788324631568', 'authors': u'Pawe\u0142 Bensel', 'date': u'2010', 'external_id': u'265510', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Warszawska Firma Wydawnicza', 'formats': u'145x205 mm', 'description': u'"Znowu chcia\u0142 wyj\u015b\u0107 i by\u0142a to decyzja bez konieczno\u015bci. Zew nieistniej\u0105cego obowi\u0105zku. Chcia\u0142 mie\u0107 jaki\u015b pow\xf3d. A tak, ca\u0142y ten arsena\u0142 gest\xf3w, jak nag\u0142e, zbyt szybkie wstawanie z krzes\u0142a, gor\u0105czkowe sprawdzanie zawarto\u015bci torby, czy zak\u0142adanie but\xf3w wymierzone by\u0142y w powietrze. Jego wychodzenie z domu dawa\u0142o poczucie zam\u0119tu oraz tempa i paradoksalnie potwornie si\u0119 d\u0142u\u017cy\u0142o.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Ostatni tramwaj dla \u015bpi\u0105cych za miastem', 'url': u'http://www.lideria.pl/Ostatni-tramwaj-dla-spiacych-za-miastem-Dariusz-Orszulewski/sklep/opis?nr=265416', 'price': u'17.85', 'page_count': u'188', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/265416.jpg', 'isbns': u'9788361748687', 'authors': u'Dariusz Orszulewski', 'date': u'2012', 'external_id': u'265416', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura sensacyjna i grozy', 'publisher': u'W.A.B.', 'formats': u'125x195 mm', 'description': u'Pozna\u0144, wsp\xf3\u0142czesna sceneria, wyra\u017anie zarysowana przestrze\u0144 miasta. M\u0142oda, samotna kobieta budzi si\u0119 p\xf3\u0142przytomna, \u015bwiat wok\xf3\u0142 niej si\u0119 zamazuje. I wtedy zaczyna si\u0119 koszmar: dziewczyna jest, a raczej by\u0142a w zaawansowanej ci\u0105\u017cy. Teraz dziecka nie ma. Niezwyk\u0142\u0105 spraw\u0105 zajmuje si\u0119 sympatyczna psycholo\u017cka, policja prowadzi \u015bledztwo, badaj\u0105c otoczenie podejrzanej.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Grzechotka', 'url': u'http://www.lideria.pl/Grzechotka-Joanna-Jodelka/sklep/opis?nr=267352', 'price': u'30.45', 'page_count': u'304', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/267352.jpg', 'isbns': u'9788374149013', 'authors': u'Joanna Jode\u0142ka', 'date': u'2011', 'external_id': u'267352', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Poradniki/Wn\u0119trza i ogrody', 'publisher': u'RM', 'formats': u'204x260 mm', 'description': u'Natura kieruje si\u0119 w\u0142asnymi prawami. Je\u015bli nauczymy si\u0119 je dostrzega\u0107, rozumie\u0107 i akceptowa\u0107, nasze \u017cycie stanie si\u0119 pe\u0142niejsze, spokojniejsze, a przede wszystkim zdrowsze.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Uprawa ogrodu w zgodzie z fazami ksi\u0119\u017cyca', 'url': u'http://www.lideria.pl/Uprawa-ogrodu-w-zgodzie-z-fazami-ksiezyca-Regina-Engelke/sklep/opis?nr=243111', 'price': u'34.65', 'page_count': u'128', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/243111.jpg', 'isbns': u'9788372438058', 'authors': u'Regina Engelke', 'date': u'2010', 'external_id': u'243111', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Mapy i przewodniki', 'publisher': u'GlobTourist', 'formats': u'165x240 mm', 'description': u'Trzeci z serii praktycznych przewodnik\xf3w, wskazuje ciekawe miejsca \u017ceglarzom, planuj\u0105cym odwiedzi\u0105 adriatyckie wybrze\u017ce po raz pierwszy oraz tym, kt\xf3rzy wybieraj\u0105 si\u0119 tam po raz kolejny. Prezentujemy w nim Kvarner i P\xf3\u0142wysep Istria oraz najwa\u017cniejsze porty: Sukosan, Silba, Olib, Mali i Veli Losinj, Novalja, Rab, Krk, Baska, Malinska, Cres, Pula.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Chorwacja. P\xf3\u0142wysep Istria i Kvarner. Przewodnik dla \u017ceglarzy', 'url': u'http://www.lideria.pl/Chorwacja-Polwysep-Istria-i-Kvarner-Przewodnik-dla-zeglarzy-Praca-zbiorowa/sklep/opis?nr=253492', 'price': u'32.34', 'page_count': u'158', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/253492.jpg', 'isbns': u'9788392804826', 'authors': u'Praca zbiorowa', 'date': u'2010', 'external_id': u'253492', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Zielona Sowa', 'formats': u'145x185 mm', 'description': u'W ka\u017cdej ksi\u0105\u017cce znajdziesz mn\xf3stwo bajek, ba\u015bni, opowie\u015bci, rymowanek i wierszyk\xf3w na ka\u017cdy dzie\u0144, miesi\u0105c i por\u0119 roku, one pomog\u0105 zasn\u0105\u0107 i mie\u0107 pi\u0119kne, kolorowe sny!\nBogaty i r\xf3\u017cnorodny zbi\xf3r opowie\u015bci na dobranoc, z pi\u0119knymi ilustracjami, przeniesie dzieci do \u015bwiata fantazji i magii.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Bajki na ka\u017cdy dzie\u0144 roku. Lato', 'url': u'http://www.lideria.pl/Bajki-na-kazdy-dzien-roku-Lato-Praca-zbiorowa/sklep/opis?nr=249630', 'price': u'7.77', 'page_count': u'144', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/249630.jpg', 'isbns': u'9788376236131', 'authors': u'Praca zbiorowa', 'date': u'2013', 'external_id': u'249630', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Religia', 'publisher': u'Cyklady', 'formats': u'140x210 mm', 'description': u'Irshad Manji to wsp\xf3\u0142czesna intelektualistka, feministka, kobieta z w\u0142osami ostrzy\u017conymi na je\u017ca i niewyparzonym j\u0119zykiem, dziennikarka, kt\xf3ra podziwia Izrael i pochwala ameryka\u0144ski atak na Saddama Husajna. A co wi\u0119cej - o\u015bmiela si\u0119 g\u0142o\u015bno krytykowa\u0107 islam.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'K\u0142opot z islamem', 'url': u'http://www.lideria.pl/Klopot-z-islamem-Irshad-Manji/sklep/opis?nr=70187', 'price': u'26.25', 'page_count': u'246', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/70187.jpg', 'isbns': u'9788360279014', 'authors': u'Irshad Manji', 'date': u'2005', 'external_id': u'70187', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Literackie', 'formats': u'150x210 mm', 'description': u'Emilka wie ju\u017c, \u017ce tylko zaw\xf3d pisarki przyniesie jej szcz\u0119\u015bcie i nie wyobra\u017ca sobie \u017cycia bez tworzenia. Nie mo\u017ce r\xf3wnie\u017c zapomnie\u0107 o ukochanym Tedzie - mi\u0142o\u015bci jej \u017cycia. Ale gdy Ted opuszcza Emilk\u0119, by studiowa\u0107 w Montrealu, dziewczyna zupe\u0142nie si\u0119 za\u0142amuje. Pope\u0142nia b\u0142\u0105d za b\u0142\u0119dem, a chyba najpowa\u017cniejszym z nich jest decyzja o wyj\u015bciu za m\u0105\u017c za cz\u0142owieka, kt\xf3rego w og\xf3le nie kocha.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Doros\u0142e \u017cycie Emilki', 'url': u'http://www.lideria.pl/Dorosle-zycie-Emilki-Lucy-Maud-Montgomery/sklep/opis?nr=88353', 'price': u'25.62', 'page_count': u'280', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/88353.jpg', 'isbns': u'9788308038802', 'authors': u'Lucy Maud Montgomery', 'date': u'2013', 'external_id': u'88353', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Fantastyka i fantasy', 'publisher': u'Amber', 'formats': u'130x205 mm', 'description': u'Za tob\u0105 bale maturalne i wakacje z piek\u0142a.\n\nTeraz czas um\xf3wi\u0105 si\u0119 na niesamowite, mroczne, seksowne i przera\u017caj\u0105ce\n\nRandki z piek\u0142a\n', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Randki z piek\u0142a', 'url': u'http://www.lideria.pl/Randki-z-piekla-Kelley-Amstrong-Lori-Handeland-Kim-Harrison-Lynsay-Sands/sklep/opis?nr=251667', 'price': u'30.45', 'page_count': u'472', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/251667.jpg', 'isbns': u'9788324137206', 'authors': u'Kelley Amstrong, Lori Handeland, Kim Harrison, Lynsay Sands', 'date': u'2010', 'external_id': u'251667', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Informatyka', 'publisher': u'WKi\u0141', 'formats': u'160x240 mm', 'description': u'W ksi\u0105\u017cce opisano praktyczne aspekty bezpiecze\u0144stwa telekomunikacji oraz zarz\u0105dzanie nim z uwzgl\u0119dnieniem r\xf3\u017cnych metod ochrony, a zw\u0142aszcza szyfrowania. Z punktu widzenia bezpiecze\u0144stwa problematyk\u0119 potraktowano szeroko, pocz\u0105wszy od koncepcji sieci i ich pocz\u0105tkowej konfiguracji a\u017c do utrzymania bezpiecze\u0144stwa eksploatowanych sieci przez zarz\u0105dzanie kluczami szyfruj\u0105cymi.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Bezpiecze\u0144stwo telekomunikacji. Praktyka i zarz\u0105dzanie', 'url': u'http://www.lideria.pl/Bezpieczenstwo-telekomunikacji-Praktyka-i-zarzadzanie-Roger-J-Sutton/sklep/opis?nr=42194', 'price': u'45.78', 'page_count': u'364', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/42194.jpg', 'isbns': u'9788320615173', 'authors': u'Roger J. Sutton', 'date': u'2004', 'external_id': u'42194', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Pedagogiczne ZNP', 'formats': u'165x238 mm', 'description': u'Przygotowany zeszyt zawiera przyk\u0142ady wielu r\xf3\u017cnych \u0105wicze\u0144 dla dzieci z zaburzeniami wraz z ich dok\u0142adnym opisem uwzgl\u0119dniaj\u0105cym sfer\u0119 s\u0142uchow\u0105. Maj\u0105 one pom\xf3c nauczycielom, rodzicom i opiekunom w organizowaniu zaj\u0119\u0105, kt\xf3re u\u0142atwi\u0142yby przezwyci\u0119\u017cenie trudno\u015bci w nauce czytania i pisania. Prezentowane \u0105wiczenia s\u0105 elementarne, proste i atrakcyjne.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Ucz si\u0119 z nami dobrze s\u0142ucha\u0107. Cz\u0119\u015b\u0107 3', 'url': u'http://www.lideria.pl/Ucz-sie-z-nami-dobrze-sluchac-Czesc-3-Jolanta-Karbowniczek-Izabela-Zaborowska/sklep/opis?nr=251558', 'price': u'6.72', 'page_count': u'40', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/251558.jpg', 'isbns': u'9788371732171', 'authors': u'Jolanta Karbowniczek, Izabela Zaborowska', 'date': u'2010', 'external_id': u'251558', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Mapy i przewodniki', 'publisher': u'Demart', 'formats': u'120x250 mm', 'description': u'Mapa jest laminowana wytrzyma\u0142a, wygodna w u\u017cyciu, \u0142atwo si\u0119 rozk\u0142ada i sk\u0142ada,\npokrycie mapy foli\u0105 laminowan\u0105 pozwala zaznacza\u0107 drog\u0119 na mapie, robi\u0105 notatki.', 'cover_type': u'', 'title': u'Krak\xf3w 1:18 000. Plan miasta', 'url': u'http://www.lideria.pl/Krakow-1-18-000-Plan-miasta/sklep/opis?nr=110827', 'price': u'17.43', 'page_count': u'', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/110827.jpg', 'isbns': u'9788374272803', 'authors': u'', 'date': u'2009', 'external_id': u'110827', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Fantastyka i fantasy', 'publisher': u's\u0142owo/obraz/terytoria', 'formats': u'140x205 mm', 'description': u'Bohaterami powie\u015bci s\u0105 ludzie zniewoleni w\u0142asnymi wizjami, \u017cyj\u0105cy w \u015bwiecie urojonym, niepotrafi\u0105cy si\u0119 ze sob\u0105 porozumie\u0107 ani nawet odnale\u017a\u0105 punkt\xf3w stycznych mi\u0119dzy w\u0142asnymi z\u0142udzeniami. Napisana w konwencji alegoryczno-fantastycznej Arka jest dzie\u0142em pozostawiaj\u0105cym odbiorcy du\u017c\u0105 swobod\u0119 intreptretacyjn\u0105, co pozwala odczytywa\u0107 j\u0105 na r\xf3\u017cne sposoby i smakowa\u0107 jej rozmaite warstwy - od parodostycznej a\u017c po psychologiczno - moralistyczn\u0105.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Arka', 'url': u'http://www.lideria.pl/Arka-Adam-Snerg-Wisniewski/sklep/opis?nr=145891', 'price': u'26.04', 'page_count': u'160', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/145891.jpg', 'isbns': u'9788374538091', 'authors': u'Adam Snerg-Wi\u015bniewski', 'date': u'2007', 'external_id': u'145891', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Sztuka', 'publisher': u'Cyklady', 'formats': u'150x230 mm', 'description': u'Wielu genialnych artyst\xf3w - malarzy, rze\u017abiarzy, architekt\xf3w i muzyk\xf3w - wykazywa\u0142o g\u0142\u0119bokie zainteresowanie mistycyzmem, okultyzmem i heterodoksyjnymi wierzeniami. Niekt\xf3rzy z nich nale\u017celi do tajnych bractw i stowarzysze\u0144, a nawet demonicznych sekt. Dlatego cz\u0119sto ukrywali w swoich pracach tre\u015bci i symbole zrozumia\u0142e tylko dla wtajemniczonych. ', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Sekretne muzeum. Tajemnice ukryte w dzie\u0142ach sztuki', 'url': u'http://www.lideria.pl/Sekretne-muzeum-Tajemnice-ukryte-w-dzielach-sztuki-Ernesto-Frers/sklep/opis?nr=147648', 'price': u'39.06', 'page_count': u'244', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/147648.jpg', 'isbns': u'9788360279281', 'authors': u'Ernesto Frers', 'date': u'2007', 'external_id': u'147648', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Nauki humanistyczne i spo\u0142eczne', 'publisher': u'Literackie', 'formats': u'120x170 mm', 'description': u'"W ci\u0105gu trzydziestu lat Gombrowicz napisa\u0142 wiele tekst\xf3w o literaturze polskiej. \u017baden 2 nich nie powsta\u0142 jednak jako osobny esej czy recenzja, ka\u017cdy by\u0142 bowiem cz\u0119\u015bci\u0105 wi\u0119kszej ca\u0142o\u015bci literackiej - Dziennika, Wspomnie\u0144 polskich, Rozm\xf3w z Dominikiem de Roux oraz licznych wywiad\xf3w.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'O literaturze polskiej', 'url': u'http://www.lideria.pl/O-literaturze-polskiej-Witold-Gombrowicz/sklep/opis?nr=80149', 'price': u'26.25', 'page_count': u'130', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/80149.jpg', 'isbns': u'9788308038635', 'authors': u'Witold Gombrowicz', 'date': u'2006', 'external_id': u'80149', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Romanse', 'publisher': u'Bis', 'formats': u'130x200 mm', 'description': u'Anglia, Z\u0142oty Wiek pod panowaniem kr\xf3lowej El\u017cbiety I. M\u0142oda, impulsywna dama dworu spotyka przystojnego szkockiego lorda. Cho\u0105 Catherine uwa\u017ca go za gbura i brutala, za\u015b Patrick nazywa j\u0105 kotk\u0105 z piek\u0142a rodem, los wpl\u0105tuje ich w sie\u0107 dworskich intryg, nieub\u0142aganie wi\u0105\u017ce ze sob\u0105 i ka\u017ce wybiera\u0107 mi\u0119dzy rodz\u0105cym si\u0119 po\u017c\u0105daniem a lojalno\u015bci\u0105.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Nienasycenie', 'url': u'http://www.lideria.pl/Nienasycenie-Virginia-Henley/sklep/opis?nr=194167', 'price': u'30.45', 'page_count': u'584', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/194167.jpg', 'isbns': u'9788375510966', 'authors': u'Virginia Henley', 'date': u'2013', 'external_id': u'194167', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Wydawnictwo Edukacyjne', 'formats': u'200x090 mm', 'description': u'PIOTRU\u015a SYLABOWY to atrakcyjna propozycja prowadzenia \u0105wicze\u0144 artykulacji z dzie\u0107mi z wadami wymowy i nie zako\u0144czonymym rozwojem mowy. Wykorzystanie emocji zwi\u0105zanych ze znan\u0105 wszystkim dzieciom zabaw\u0105 - gr\u0105 w "Piotrusia" pozwala uczyni\u0105 \u0105wiczenia atrakcyjnymi. Gra odwo\u0142uje si\u0119 do symultaniczno-sekwencyjnej metody nauki wczesnego czytania prezentowanej w serii logopedycznej Kocham Czyta\u0107.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Piotru\u015b Sylabowy. Opozycja D\u017awi\u0119czno\u015bci - Ii', 'url': u'http://www.lideria.pl/Piotrus-Sylabowy-Opozycja-Dzwiecznosci-Ii-Jagoda-Cieszynska/sklep/opis?nr=206940', 'price': u'41.82', 'page_count': u'', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/206940.jpg', 'isbns': u'9788361009443', 'authors': u'Jagoda Cieszy\u0144ska', 'date': u'2013', 'external_id': u'206940', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Biografie i dzienniki', 'publisher': u'Noir Sur Blanc', 'formats': u'120x170 mm', 'description': u"Pisarstwo Henry''ego Millera od pocz\u0105tku wywo\u0142ywa\u0142o liczne spory i kontrowersje. Przez jednych uwa\u017cany by\u0142 za wielkiego moralist\u0119, przez innych za cynika, anarchist\u0119 i gorszyciela - do tego stopnia, \u017ce przez kilka dziesi\u0119cioleci jego ksi\u0105\u017cki by\u0142y zakazane w Stanach Zjednoczonych.", 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Henry Miller', 'url': u'http://www.lideria.pl/Henry-Miller-Frederic-Jacques-Temple/sklep/opis?nr=216831', 'price': u'22.26', 'page_count': u'207', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/216831.jpg', 'isbns': u'9788373923072', 'authors': u'Frederic Jacques Temple', 'date': u'2013', 'external_id': u'216831', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura sensacyjna i grozy', 'publisher': u'Pr\xf3szy\u0144ski i S-ka', 'formats': u'125x195 mm', 'description': u'Floryda ma Elmore Leonarda, Chicago - Roberta Turowa, a Waszyngton - George\'a Pelecanosa. Teraz pojawi\u0142 si\u0119 Robert Rotenberg, kt\xf3ry w swoim znakomitym thrillerze pokazuje r\xf3\u017cne twarze Toronto.\n\nSprawa wydawa\u0142a si\u0119 banalnie prosta. Kevin Brace, popularny kanadyjski prezenter radiowy, przyzna\u0142 si\u0119 do zamordowania swojej m\u0142odej \u017cony. Stan\u0105\u0142 w drzwiach ich luksusowego apartamentu z r\u0119kami zbroczonymi krwi\u0105 i powiedzia\u0142 do roznosiciela gazet: "Zabi\u0142em j\u0105". Cia\u0142o \u017cony, ze \u015bmierteln\u0105 ran\u0105 od ciosu no\u017cem, le\u017ca\u0142o w wannie.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Apartament 12A', 'url': u'http://www.lideria.pl/Apartament-12A-Robert-Rotenberg/sklep/opis?nr=229714', 'price': u'29.61', 'page_count': u'400', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/229714.jpg', 'isbns': u'9788376483344', 'authors': u'Robert Rotenberg', 'date': u'2010', 'external_id': u'229714', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Powie\u015bci i opowiadania', 'publisher': u'Czytelnik', 'formats': u'130x205 mm', 'description': u'Przeciw\u017cycie (1986) jest jedn\u0105 z najciekawszych, ale te\u017c i najbardziej skomplikowanych powie\u015bci Philipa Rotha. \nAutor stara si\u0119 w niej odpowiedzie\u0107 na jedno z podstawowych pyta\u0144 w ca\u0142ej swojej tw\xf3rczo\u015bci - o sytuacj\u0119 \u017byda we wsp\xf3\u0142czesnym \u015bwiecie.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Przeciw\u017cycie', 'url': u'http://www.lideria.pl/Przeciwzycie-Philip-Roth/sklep/opis?nr=232776', 'price': u'34.86', 'page_count': u'408', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/232776.jpg', 'isbns': u'9788307032153', 'authors': u'Philip Roth', 'date': u'2010', 'external_id': u'232776', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Poradniki/Parapsychologia i ezoteryka', 'publisher': u'KOS', 'formats': u'145x205 mm', 'description': u"'Ksi\u0119ga Duch\xf3w' to: \u015bwiatowy bestseller literatury ezoterycznej, klasyczne dzie\u0142o zapocz\u0105tkowuj\u0105ce naukowe badania zjawisk mediumicznych, szczeg\xf3\u0142owy wyk\u0142ad filozofii spirytystycznej, charakterystyka \u015bwiata Duch\xf3w i ich relacji z lud\u017ami, zasady komunikacji z pozamaterialn\u0105 sfer\u0105 bytu", 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Ksi\u0119ga duch\xf3w', 'url': u'http://www.lideria.pl/Ksiega-duchow-Allan-Kardec/sklep/opis?nr=9365', 'price': u'40.95', 'page_count': u'491', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/9365.jpg', 'isbns': u'9788386757732', 'authors': u'Allan Kardec', 'date': u'2012', 'external_id': u'9365', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Ekonomia i biznes', 'publisher': u'Wolters Kluwer', 'formats': u'172x245 mm', 'description': u'Manfred Kets de Vries, maj\u0105cy ogromn\u0105 wiedz\u0119 z zakresu psychoanalizy, psychiatrii, psychoterapii i ekonomii oraz do\u015bwiadczenie w szkoleniu lider\xf3w najwi\u0119kszych \u015bwiatowych firm, proponuje spojrze\u0107 na problem przyw\xf3dztwa i dynamiki organizacji w zupe\u0142nie nowy spos\xf3b.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Lider na kozetce', 'url': u'http://www.lideria.pl/Lider-na-kozetce-Kets-de-Vries/sklep/opis?nr=239691', 'price': u'72.24', 'page_count': u'364', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/239691.jpg', 'isbns': u'9788376015637', 'authors': u'Kets de Vries', 'date': u'2010', 'external_id': u'239691', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Powie\u015bci i opowiadania', 'publisher': u'GWP', 'formats': u'165x235 mm', 'description': u'Autor przez ca\u0142e \u017cycie by\u0142 oficerem marynarki wojennej. Snuje swoje edukacyjne opowie\u015bci, przeplataj\u0105c fikcj\u0119 z zapisem prawdziwych \u017cyciowych do\u015bwiadcze\u0144. Opowiada o ma\u0142ym ch\u0142opcu, kt\xf3ry wychowa\u0142 si\u0119 na holenderskiej wyspie Texel i o jego budz\u0105cej si\u0119 mi\u0142o\u015bci do morza, tak\u017ce o marzeniach, aby zosta\u0107 kapitanem okr\u0119tu.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Co jest za horyzontem?', 'url': u'http://www.lideria.pl/Co-jest-za-horyzontem-Leon-Bruin/sklep/opis?nr=240456', 'price': u'23.10', 'page_count': u'160', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/240456.jpg', 'isbns': u'9788360577400', 'authors': u'Leon Bruin', 'date': u'2013', 'external_id': u'240456', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Nauki przyrodnicze i matematyczne', 'publisher': u'Uniwersytetu Wroc\u0142awskiego', 'formats': u'170x240 mm', 'description': u'Jest to podr\u0119cznik adresowany g\u0142\xf3wnie do student\xf3w kierunk\xf3w przyrodniczych na uniwersytetach i akademiach rolniczych. Zawarte w nim informacje stanowi\u0105 podstaw\u0119 innych przedmiot\xf3w o charakterze przyrodniczym.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Elementy fizyki, biofizyki i agrofizyki', 'url': u'http://www.lideria.pl/Elementy-fizyki-biofizyki-i-agrofizyki-Stanislaw-Przestalski/sklep/opis?nr=220630', 'price': u'38.43', 'page_count': u'578', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/220630.jpg', 'isbns': u'9788322921272', 'authors': u'Stanis\u0142aw Przestalski', 'date': u'2009', 'external_id': u'220630', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Historia', 'publisher': u'Replika', 'formats': u'130x200 mm', 'description': u'W nocy z 9 na 10 listopada 1938 roku w Niemczech dosz\u0142o do anty\u017cydowskich wyst\u0105pie\u0144 ludno\u015bci. Bezpo\u015brednim pretekstem do przeprowadzenia akcji zainicjowanej przez w\u0142adze partyjne i pa\u0144stwowe by\u0142o zab\xf3jstwo sekretarza ambasady niemieckiej w Pary\u017cu, Ernsta vom Ratha, dokonane kilka dni wcze\u015bniej przez \u017cydowskiego emigranta z Niemiec, Herschela Grynszpana. ', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Noc kryszta\u0142owa. Preludium do zag\u0142ady', 'url': u'http://www.lideria.pl/Noc-krysztalowa-Preludium-do-zaglady-Martin-Gilbert/sklep/opis?nr=258743', 'price': u'34.65', 'page_count': u'369', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/258743.jpg', 'isbns': u'9788376740652', 'authors': u'Martin Gilbert', 'date': u'2010', 'external_id': u'258743', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Sztuka', 'publisher': u'Agora', 'formats': u'145x140 mm', 'description': u'P\u0142yta inspirowana tanecznymi przebojami.\nZawiera 16 utwor\xf3w w nowych aran\u017cacjach wykonanych przez Tomasza Szymusia i jego orkiestr\u0119. Muzyk jest znany polskiej publiczno\u015bci z uczestnictwa w presti\u017cowych galach, takich jak Festiwal Top Trendy, Sopot Festiwal czy Festiwal Gwiazd w Mi\u0119dzyzdrojach.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Tomasz Szymu\u015b. Orkiestra + CD', 'url': u'http://www.lideria.pl/Tomasz-Szymus-Orkiestra-CD/sklep/opis?nr=265100', 'price': u'30.45', 'page_count': u'36', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/265100.jpg', 'isbns': u'9788326800436', 'authors': u'', 'date': u'2010', 'external_id': u'265100', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Egmont', 'formats': u'190x260 mm', 'description': u'Pocz\u0105tek XX wieku to czas, gdy lincze by\u0142y codzienno\u015bci\u0105 Po\u0142udnia Stan\xf3w Zjednoczonych. Dla wi\u0119kszo\u015bci gazet ta epidemia mord\xf3w na tle rasowym nie by\u0142a ju\u017c nawet tematem wartym wzmianki. Jednak kilku odwa\u017cnych reporter\xf3w z P\xf3\u0142nocy, ryzykuj\u0105c \u017cycie, postanowi\u0142o ujawni\u0105 te potworno\u015bci. Byli to Afroamerykanie o jasnej karnacji sk\xf3ry, kt\xf3rzy mogli uchodzi\u0105 za bia\u0142ych.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Incognegro', 'url': u'http://www.lideria.pl/Incognegro-Mat-Johnson/sklep/opis?nr=248575', 'price': u'34.02', 'page_count': u'136', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/248575.jpg', 'isbns': u'9788323725985', 'authors': u'Mat Johnson', 'date': u'2010', 'external_id': u'248575', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Literatura dla m\u0142odzie\u017cy', 'publisher': u'Skrzat', 'formats': u'200x285 mm', 'description': u'Cztery pory roku to nowa seria ksi\u0105\u017ceczek edukacyjnych przeznaczona dla dzieci w wieku przedszkolnym.\nProponowany zestaw \u015bwicze\u0144 ma przez zabaw\u0119 zapozna\u0107 malucha z ka\u017cd\u0105 por\u0105 roku. Zadania zosta\u0142y urozmaicone weso\u0142ymi wierszami oraz zagadkami Ewy Stadtmuller. Dzi\u0119ki temu rodzice wraz z dzie\u0107mi mog\u0105 tw\xf3rczo i weso\u0142o sp\u0119dzi\u0105 czas. Dodatkowym atutem ksi\u0105\u017ceczki s\u0105 kolorowe naklejki.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Cztery pory roku - jesie\u0144, zima', 'url': u'http://www.lideria.pl/Cztery-pory-roku-jesien-zima/sklep/opis?nr=267391', 'price': u'4.20', 'page_count': u'16', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/267391.jpg', 'isbns': u'9788374375757', 'authors': u'', 'date': u'2010', 'external_id': u'267391', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Eneteia', 'formats': u'160x230 mm', 'description': u'Tematy ALBO albo w roku 2007: "Psychologia rodziny. Ojcostwo, macierzy\u0144stwo, mity rodzinne", "Cywilizacja i p\u0142e\u0107. P\u0142e\u0107 psychologiczna, homokultura, cywilizacja pornograficzna", "Bohaterowie i autorytety. Lider, idol, charyzma", "Anio\u0142owie i demony. Dychu, \u015bwi\u0119ci, za\u015bwiaty, kult przodk\xf3w".', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'ALBO albo 2007 - 1. Psychologia rodziny. Problemy psychologii i kultury', 'url': u'http://www.lideria.pl/ALBO-albo-2007-1-Psychologia-rodziny-Problemy-psychologii-i-kultury-Praca/sklep/opis?nr=146541', 'price': u'19.11', 'page_count': u'180', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/146541.jpg', 'isbns': u'9771230080070', 'authors': u'Praca zbiorowa', 'date': u'2008', 'external_id': u'146541', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Literatura pi\u0119kna i popularna/Powie\u015bci i opowiadania', 'publisher': u'Muza', 'formats': u'205x145 mm', 'description': u'"Ksi\u0105\u017cka Abbott to subtelny gobelin\nutkany z mi\u0142o\u015bci i apokalipsy"\n\n"Publishers Weekly"\nShirley Abbott przenikliwie analizuje pogmatwane zwi\u0105zki swych bohater\xf3w, kt\xf3rzy reprezentuj\u0105 niemal wszystkie warstwy ameryka\u0144skiego spo\u0142ecze\u0144stwa. ', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Jutrzejsza mi\u0142o\u015b\u0107', 'url': u'http://www.lideria.pl/Jutrzejsza-milosc-Shirley-Abbott/sklep/opis?nr=266435', 'price': u'26.25', 'page_count': u'320', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/266435.jpg', 'isbns': u'9788374959377', 'authors': u'Shirley Abbott', 'date': u'2011', 'external_id': u'266435', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Sztuka', 'publisher': u'Bosz s.c.', 'formats': u'196x256 mm', 'description': u'Tom pierwszy - "Rafa\u0142 Malczewski i mit Zakopanego" - odtwarza dzieje artysty do 1939 r., opracowane na podstawie mi\u0119dzywojennych tekst\xf3w prasowych, wspomnie\u0144, utwor\xf3w literackich i recenzji, w oparciu o istniej\u0105ce obrazy, rysunki i szkice. Tom drugi - "Zakopane w czasach Rafa\u0142a Malczewskiego" - Omawia kontekst sztuki polskiej w Zakopanem w latach 1918-1939.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Tom 1: Rafa\u0142 Malczewski i mit Zakopanego / Tom 2: Zakopane w czasach Rafa\u0142a Malczewskiego', 'url': u'http://www.lideria.pl/Tom-1-Rafal-Malczewski-i-mit-Zakopanego-Tom-2-Zakopane-w-czasach-Rafala/sklep/opis?nr=77809', 'price': u'49.14', 'page_count': u'461', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/77809.jpg', 'isbns': u'9788389747365', 'authors': u'Rafa\u0142 Malczewski', 'date': u'2006', 'external_id': u'77809', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Podr\u0119czniki akademickie/Sztuka', 'publisher': u'Arkady', 'formats': u'240x295 mm', 'description': u'Tom ten prezentuje najcenniejsze dzie\u0142a malarstwa z najstarszych polskich muze\xf3w: Muzeum Narodowego w Krakowie (rok za\u0142o\u017cenia 1879) oraz zapocz\u0105tkowanej na prze\u0142omie XVIII i XIX wieku w Pu\u0142awach Kolekcji Ksi\u0105\u017c\u0105t Czartoryskich.', 'cover_type': u'twarda', 'title': u'Muzeum Narodowe w Krakowie', 'url': u'http://www.lideria.pl/Muzeum-Narodowe-w-Krakowie/sklep/opis?nr=247179', 'price': u'207.90', 'page_count': u'632', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/247179.jpg', 'isbns': u'9788321346342', 'authors': u'', 'date': u'2009', 'external_id': u'247179', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki/Pozosta\u0142e ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Galaktyka', 'formats': u'145x205 mm', 'description': u'Cztery umowy to wyj\u0105tkowy przewodnik po drodze do prawdziwej wolno\u015bci i harmonii, autor odkrywa \u017ar\xf3d\u0142o przekona\u0144 i zachowa\u0144, kt\xf3re nas ograniczaj\u0105 i odbieraj\u0105 prawdziw\u0105 rado\u015b\u0107 \u017cycia i opieraj\u0105c si\u0119 na m\u0105dro\u015bci staro\u017cytnych Toltek\xf3w, podaje skuteczne sposoby, kt\xf3re z dnia na dzie\u0144 mog\u0105 odmieni\u0105 \u017cycie ka\u017cdego z nas.', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Cztery Umowy. Droga do wolno\u015bci osobistej', 'url': u'http://www.lideria.pl/Cztery-Umowy-Droga-do-wolnosci-osobistej-Don-Miguel-Ruiz/sklep/opis?nr=101623', 'price': u'19.11', 'page_count': u'128', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/101623.jpg', 'isbns': u'9788389896698', 'authors': u'Don Miguel Ruiz', 'date': u'2013', 'external_id': u'101623', 'availability': u'1'}
{'category': u'Ksi\u0119garnia/Ksi\u0105\u017cki', 'publisher': u'Pr\xf3szy\u0144ski i S-ka', 'formats': u'163x235 mm', 'description': u'To pierwsza w pe\u0142ni komiksowa wersja powie\u015bci Terry\'ego Pratchetta z niezwykle popularnego cyklu "\u015awiat Dysku". Witajcie w \u015awiecie Dysku, gdzie bog\xf3w nie tyle si\u0119 czci, co zwala na nich win\u0119! Wyobra\u017acie sobie p\u0142aski \u015bwiat, podtrzymywany przez cztery s\u0142onie, sun\u0105ce przez kosmos na grzbiecie gigantycznego \u017c\xf3\u0142wia. Poznajcie pechowe przygody maga Rincewinda i Dwukwiata, pierwszego turysty na Dysku. ', 'cover_type': u'mi\u0119kka', 'title': u'Kolor magii', 'url': u'http://www.lideria.pl/Kolor-magii-Terry-Pratchett/sklep/opis?nr=140897', 'price': u'26.25', 'page_count': u'128', 'cover': u'http://www.lideria.pl/img_big/140897.jpg', 'isbns': u'9788374695855', 'authors': u'Terry Pratchett', 'date': u'2011', 'external_id': u'140897', 'availability': u'1'}
