<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<products>
  <product>
    <title>Futbol jest okrutny</title>
    <format>MOBI</format>
    <security>WM</security>
    <price>25.60</price>
    <isbn>978-83-7536-634-1</isbn>
    <coverId>145424</coverId>
    <authors>Michał Okoński</authors>
    <url>http://virtualo.pl/futbol_jest_okrutny/i129020/</url>
    <description>
      <div>
        <p>„Wiecie, jak to jest żyć z perspektywą  wykitowania podczas meczu, w dodatku perspektywą naukowo potwierdzoną?  Dlaczego ministerstwo zdrowia, a niechby nawet ministerstwo sportu nie  informuje, że oglądanie Tottenhamu może być przyczyną wielu groźnych  chorób?” – to brzmi jak fragment <em>Futbolowej gorączki</em> Nicka Hornby’ego, choć dotyczy klubu, z którym Hornby jako kibic Arsenalu raczej nie chciałby mieć nic wspólnego. <em>Futbol jest okrutn</em>y  to pełna humoru autoanaliza kibicowskiego uzależnienia: opowieść o tym,  jak piłka nożna niepostrzeżenie zagarnia kolejne przestrzenie życia  dziennikarza „Tygodnika Powszechnego”, jak komplikuje udział w  arcyważnej naradzie kierownictwa firmy, jak wpływa na wychowywanie  dzieci i relacje z własnym ojcem, jak zmienia myślenie o seksie i  śmierci.</p>
        <p>Równocześnie jest to opowieść o chorobach i wielkości współczesnej  piłki. Z jednej strony komercja, bankrutujące kluby, rasizm, seksizm  i homofobia, ciężki los sędziów i zmarnowane życie dawnych gwiazd,  z drugiej futbol jako narzędzie społecznej zmiany – kluby odbudowywane  przez kibiców, piłkarze zaangażowani w pomaganie innym, sto osiem podań  Barcelony i piętnaście minut w szatni Liverpoolu. Jednym słowem: futbol  w jego absolutnej narracyjnej nieprzewidywalności, z nieustającym Fergie  Time, czyli meczami rozstrzyganymi w ostatnich sekundach ostatniej  kolejki ostatniego sezonu. Rozważna i romantyczna opowieść o „pięknej  grze”, której patronami są inni kibice inteligenci: Marek Bieńczyk,  Jerzy Pilch, Ken Loach i... Jan Paweł II.</p>
      </div>
    </description>
    <descriptionShort>Futbol jest okrutny to pełna humoru autoanaliza kibicowskiego uzależnienia: opowieść o tym, jak piłka nożna niepostrzeżenie zagarnia kolejne przestrzenie życia dziennikarza.</descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
</products>
