<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<offers xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" version="1">
  <group name="books">
    <o id="99904966943" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/gra-o-markiza-e-book-julie-anne-long-3775976/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Gra o markiza [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/romanse]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/69/43/6943_99904966943.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Plotkarska prasa nazywa go Lodowatym Lordem. Zimny i wyniosły Julian Spenser, markiz Dryden, otacza się wyłącznie tym co najlepsze: zarówno jeśli chodzi o stroje, konie i… kochanki. A teraz znalazł idealną narzeczoną, która wniesie mu w posagu utracone dziedzictwo Spenserów.</p> <p> Lecz jego misterne plany rozsypują się jak zamek z piasku, gdy Julian poznaje damę do towarzystwa przyszłej żony. Piękna Phoebe o zagadkowym uśmiechu i prowokującej inteligencji jako jedyna potrafi przejrzeć markiza. Wzajemne nieodparte przyciąganie to dla nich tortura – słodka i niebezpieczna, bo poddanie się pożądaniu może oznaczać utratę wszystkiego...</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Julie Anne Long]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4926-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[320]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18919]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966939" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/wszystko-pamietam-tatusiu-e-book-katie-matthews-3775975/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Wszystko pamiętam tatusiu [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/69/39/6939_99904966939.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Paniczny strach – to najwcześniejsze wspomnienie Katie. Czuła go za każdym razem, gdy ojciec brutalnie chwytał ją za ramię. Gdy słyszała krzyk matki, którą katował, zadając wymyślne tortury. Jak wtedy, kiedy zamknął dwuletnią Katie na cały weekend w pokoju bez jedzenia i picia. Albo tej nocy, gdy sprowadził do domu kobietę, i wyrzucił Katie i jej matkę na śnieg w samych tylko nocnych koszulach…</p> <p> Żeby mieć możliwość wejść w dorosłe życie, Katie musiała odciąć się od dzieciństwa. Zapomnieć je. Wyprzeć z pamięci.</p> <p> Urodziła synka. Chciała żyć normalnie. Lecz wtedy ojciec powrócił. Co noc nawiedzał ją w sennych koszmarach. Co noc budziła się zlana potem, myśląc, że znów jest dzieckiem. W niektórych snach ukrywała się w szafie, wstrzymywała oddech i nasłuchiwała powolnych, ciężkich kroków zbliżających się w jej stronę. I słyszała skrzypienie otwierających się drzwi...</p> <p> Ale to nie sny miały okazać się najgorsze. Terapia, jakiej poddała się dwudziestoczteroletnia Katie, otworzyła szeroko drzwi do jej pamięci. Wizje wzbogacały się o coraz bardziej drastyczne szczegóły, wspomnienia stawały się coraz bardziej potworne.W każdym z nich pojawiała się zła, wykrzywiona twarz ojca. Jego szept: „Jeśli coś piśniesz, zabiję cię.” Jego obleśny rechot i słowa rzucane do kumpla: „Możesz ją mieć za dychę…”</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Katie Matthews]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4901-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[240]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18911]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966859" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/prawda-e-book-terry-pratchett-3776004/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[PRAWDA [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/59/6859_99904966859.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>William de Worde jest przypadkowym wydawcą pierwszej gazety na Dysku. Musi sobie radzić z tradycyjnymi problemami dziennikarskiego życia - ludźmi, którzy chcą, by zginął, wampirem na odwyku, żywiącym samobójczą fascynację fotografowaniem z lampą błyskową, innymi ludźmi, którzy też chcą, by zginął, choć w inny sposób, oraz, co najgorsze, człowiekiem, który błaga go, by publikował zdjęcia jego ziemniaków o zabawnych kształtach.</p> <p>Książka uznana  przez Rzeczpospolitą za bestseller roku 2007.</p> <p>„Prawda” to czysta rozkosz. Jest bardzo, bardzo zabawna... Peter Ingham, The Times</p> <p>Prawdziwa rozkosz czeka fanów Pratchetta w tej dwudziestej piątej powieści ze świata Dysku. Maggie Pringle, Daily Express</p> <p>Płynna, ze skomplikowaną intrygą, a miejscami bardzo śmieszna. James Delingpole, Daily Telegraph</p> <p>Terry Pratchett Urodził się 28 kwietnia 1948 roku w Beaconsfield. Jako autor opowiadań zadebiutował w wieku 13 lat. Już wtedy było oczywiste, że czeka go świetlana przyszłość. W 1965 roku zaczął pracować jako dziennikarz. W 1971 roku wydana została jego pierwsza powieść „The Carpet People”, a potem kolejne „The Dark Side of the Sun” (1976) i „Strata” (1981)... więcej >></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Terry Pratchett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7648-883-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[336]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/12591]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966847" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/karolcia-e-book-maria-kruger-3775937/" price="9.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Karolcia [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/47/6847_99904966847.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> - Taaaak?! - zdenerwował się teraz z kolei Piotr. - Taka jesteś ważna? A na pewno nie potrafisz stać się... niewidzialna! - Niewidzialna? - Karolcia wzruszyła ramionami. - Przecież to drobnostka dla mnie. Zaraz mogę to zrobić. _ E, śmieszna jesteś z tymi przechwałkami. Myślisz, że ci uwierzę? - szydził Piotr...</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Maria Kruger]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7568-956-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[133]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2008]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18891]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966843" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/wyprawa-czarownic-e-book-terry-pratchett-3775941/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Wyprawa czarownic [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka/fantasy]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/43/6843_99904966843.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <b style="text-align: justify;"><i>Wyprawa czarownic</i></b><span style="text-align: justify;"> to kolejna już, dwunasta, przetłumaczona na język polski książka Terrego Pratchetta w cyklu "Świat Dysku". Jest to opowieść o opowieściach, o tym, co to znaczy być wróżką i matką chrzestną, ale przede wszystkim o zwierciadłach i odbiciach.</span><br style="text-align: justify;" /><br style="text-align: justify;" /><span style="text-align: justify;">Magrat Garlick dziedziczy magiczną różdżkę, która potrafi wyczarowywać dynie (i właściwie nic więcej...) i z pozostałymi wiedźmami udaje się do Genui, żeby pewne dziewczę nie poślubiło księcia. Wbrew Przeznaczeniu i Happy-endyzmowi. </span><br style="text-align: justify;" /></p> <p><i style="text-align: justify;">W całym wszechświecie żyją prymitywne plemiona, które nie ufają lustrom i obrazom. Uważają one, że lustra kradną część duszy.</i></p> <p> Są też inni ludzie (ci noszą więcej odzieży), którzy twierdzą, że to zwykłe przesądy. Przesądy nie muszą być jednak fałszywe.</p> <p> Lustro może wessać skrawek duszy, może w kawałku nie grubszego niż tchnienie, posrebrzonego szkła, pomieścić odbicie całego wszechświata, a nawet niebo pełne gwiazd .</p> <p> Kto rozumie lustra, ten rozumie prawie wszystko.</p> <p> Spójrzmy w lustro...</p> <p> ...głębiej...</p> <p> ...na pomarańczowe światełko na nagim górskim wierzchołku, tysiące mil od roślinnego ciepła bagien...</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Terry Pratchett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7648-893-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[264]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/10479]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966842" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/lady-pank-biografia-nieautoryzowana-e-book-michal-grzesiek-3775934/" price="40.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Lady Pank. Biografia nieautoryzowana [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kultura i sztuka/muzyka]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/42/6842_99904966842.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Ponad trzydzieści lat imponującej kariery, obfitującej w liczne upadki i jeszcze liczniejsze wzloty, dziesiątki przebojów, które zna chyba każdy obywatel Rzeczypospolitej, wstrząsające opinią publiczną skandale, rozstania, powroty i przede wszystkim szczery, bezkompromisowy rock and roll, który wciąż intryguje i porywa kilkupokoleniową rzeszę fanów…Oto zespół Lady Pank – najbardziej niepokorna grupa w dziejach polskiego show-businessu!</p> <p> Autor wyczerpująco opisuje jego dzieje, począwszy od muzycznych początków lidera i założyciela Jana Borysewicza, okresu formowania się grupy w ponurej epoce stanu wojennego, eksplozji popularności w pierwszej połowie lat osiemdziesiątych, przez próby przebicia się na rynki zagraniczne, załamanie kariery po „aferze wrocławskiej” w 1986 roku, feralny wyjazd do USA w 1988 roku, skończywszy na udanym i trwałym powrocie w pierwszej połowie następnej dekady, dzięki któremu sceniczne popisy Lady Pank będzie miało szansę podziwiać wkrótce już trzecie pokolenie słuchaczy.</p> <p> W książce, oprócz prasowych wypowiedzi niemal wszystkich osób związanych kiedykolwiek z grupą, znalazło się też miejsce na wspomnienia byłych muzyków i współpracowników zespołu, którzy ujawnili wiele faktów i ciekawostek nieznanych wcześniej nawet najbardziej zagorzałym miłośnikom Lady Pank. Całość uzupełniają liczne – w większości wcześniej niepublikowane – fotografie z wszystkich etapów bogatej historii formacji.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Michał Grzesiek]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64481-02-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[550]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Bukowy Las]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18729]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966840" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/na-falach-uniesien-e-book-shana-galen-3775864/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Na falach uniesień [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/romanse]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/40/6840_99904966840.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Zemsta, to jedyne, czego pragnie Bastien, markizde Val?re. Przemierzając morza swym korsarskim okrętem, zawzięcie ściga wroga.</p> <p> Jego plany może jednak pokrzyżować odważna dziewczyna żądna… jego głowy.</p> <p> Raeven, córka brytyjskiego admirała, od dzieciństwa pływająca z ojcem po morzach, jest przekonana, że Bastien jest winien śmierci jej narzeczonego. Już nieraz stawała oko w oko z niebezpieczeństwem, lecz teraz czeka ją największe - pojedynek z groźnym korsarzem. Gdy jednak skrzyżuje z nim szpadę, spotka ją wielka niespodzianka…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Shana Galen]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4900-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[288]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18904]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966656" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/zle-leki-jak-firmy-farmaceutyczne-wprowadzaja-w-blad-lekarzy-i-krzywdza-pacjentow-e-book-ben-goldacre-3775995/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Złe leki. Jak firmy farmaceutyczne wprowadzają w błąd lekarzy i krzywdzą pacjentów [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/poradniki/zdrowie i uroda]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/66/56/6656_99904966656.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>OSTRZEŻENIE: PRZEMYSŁ FARMACEUTYCZNY MA POWAŻNE SKUTKI UBOCZNE.</strong></p> <p> Fałszowane badania kliniczne, słabe obostrzenia prawne,</p> <p> choroby wymyślane jedynie dla zysku,</p> <p> oraz lekarze i naukowcy na usługach producentów pigułek</p> <p> – Ben Goldacre rozkłada na czynniki pierwsze branżę farmaceutyczną,</p> <p> oferując proste i skuteczne lekarstwo</p> <p> na chory biznes lobby farmaceutycznego.</p> <p> „Przerażająca i prawdziwa. Już nigdy tak samo nie spojrzysz na swoją domową apteczkę”.</p> <p> Dara O Briain</p> <p> „Ta szokująca książka pokazuje, jak wielu ludzi ucierpiało, a ilu zmarło, tylko dlatego, że przedstawiciele profesji medycznej pozwolili, by interesy branży farmaceutycznej wzięły górę nad interesami pacjentów”.</p> <p> Sir Iain Chalmers</p> <p> Medycyna przestała spełniać swoją rolę. Podczas gdy pacjenci żyją w błogim przeświadczeniu, że podawane im leki są w pełni bezpieczne, a lekarze dokładają wszelkich starań, by aplikować jak najskuteczniejsze środki, światowy rynek farmaceutyczny wart 600 bilionów dolarów aż kipi od korupcji i chciwości.</p> <p> Lekarze i pacjenci potrzebują solidnych naukowych dowodów, by podejmować trafne decyzje. Tymczasem firmy farmaceutyczne fałszują wyniki badań własnych leków, wyolbrzymiają pozytywne wyniki, a niekorzystne dane zamiatają pod dywan.. Przemysł farmaceutyczny sponsoruje lekarzy, edukuje pielęgniarki, instruuje pacjentów. A efekt jest nieunikniony: cierpią pacjenci, którym się szkodzi zamiast ich leczyć.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Ben Goldacre]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7508-824-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[440]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Sonia Draga]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18800]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966587" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/pamietnik-nastolatki-4-e-book-beata-andrzejczuk-3776000/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pamiętnik nastolatki 4 [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/65/87/6587_99904966587.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Dziewczyny! Nareszcie mam najlepszego chłopaka pod słońcem! Przystojny i mądry, a na dodatek czuły, troskliwy, opiekuńczy! Muszę być jednak czujna. Konkurencja nie śpi. A w końcu ja też nie jestem taka doskonała.</p> <p> W tej części mojego pamiętnika dowiecie się, jak nasza miłość cudownie rozkwita i jakie przeszkody musi pokonać. Ale zakończenie tej opowieści jest dramatyczne i zaskakujące – zaskoczyło również mnie. Nie można być niczego w życiu pewnym, nawet samej siebie. Do tego jeszcze Donia. Muszę się zastanowić, czy ona naprawdę jest moją najlepszą przyjaciółką?</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Beata Andrzejczuk]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7569-504-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[248]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rafael]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18827]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966586" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/pamietnik-nastolatki-6-e-book-beata-andrzejczuk-3776002/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pamiętnik nastolatki 6 [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/65/86/6586_99904966586.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Znów są wakacje. Sądziłam, że nastanie czas błogiego lenistwa w moim życiu, ale gdzie tam! Wewnętrzne rozterki i ciągłe intrygi nie dają mi spokoju. Maksym w szpitalu. Nie wiadomo, czy kiedykolwiek będzie chodził. Koło mnie znów zaczyna się kręcić Bartosz. Na horyzoncie pojawia się też Jeremi. I te dwie kosmiczne intrygantki - Kamila i Aleksandra. Czy uda im się skutecznie wetknąć kij w mrowisko mojego życia. Czy zdołam wreszcie jakoś sensownie to wszystko poukładać? Czy kiedykolwiek będę na tyle dorosła, żeby wiedzieć czego ja sama chcę? </p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Beata Andrzejczuk]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7569-506-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[256]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rafael]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18831]]></a>
      </attrs>
    </o>
  </group>
</offers>
