<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<offers xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <o id="569423" url="http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&amp;mp=329&amp;p=569423&amp;x=9274&amp;r=L3AvMTgvOC9rb2Rla3Mtcm9kemlubnktaS1vcGlla3VuY3p5LWtvZGVrcy1yb2R6aW5ueS1pLW9waWVrdW5jenkuaHRtbA2" price="24.99">
    <cat>Książki / Audiobooki / Edukacja</cat>
    <name>Kodeks Rodzinny i Opiekuńczy</name>
    <desc><![CDATA[Kodeks rodzinny i opiekuńczy
Ustawa reguluje między innymi takie zagadnienia jak: zawarcie małżeństwa, prawa i obowiązki małżonków, małżeńskie ustroje majątkowe, wspólność majątkową, ustanie małżeństwa, separację, pokrewieństwo i powinowactwo, rodzice i dzieci, pochodzenie dziecka, macierzyństwo, ojcostwo, stosunki między rodzicami a dziećmi, władzę rodzicielską, kontakty z dzieckiem, przysposobienie, obowiązek alimentacyjny, opiękę i kuratelę, w tym opiekę na małoletnim, sprawowanie opieki, nadzór nad sprawowaniem opieki, zwolnienie opiekuna i ustanie opieki, opieka nad ubezwłasnowolnionym całkowicie, kuratelę.
Zestaw składa się z 1 płyty CD zawierającej 19 plików w formacie mp3. Nagranie podzielone jest na utwory po 10 artykułów.
Jakość nagrania: odczytywany przez lektora, stereo, częstotliwość próbkowania 44 khz.
Czas odtwarzania: 148 minut
Pojemność: 110 MB
Stan prawny: 1 stycznia 2013r.


 
Nota prawna

Zawartość płyty CD wolno kopiować wyłącznie dla prywatnego, domowego użytku. Rozpowszechnianie, udostępnianie, kopiowanie w inny sposób, dokonywanie zmian i poprawek, transmisja w całości lub w cześci jest zabroniona. Firma E-kodeks jest jedynym właścicielem utworów zawartych na płytach i praw autorskich do nich. Naruszenie praw autorskich zagrożone jest odpowiedzialnością cywilną i karną. Każdy egzemplarz kodeksu posiada indywidualny numer, przypisany do konkretnego kupującego.
Sprzedawane przez nas pliki, posiadają zabezpieczenie w postaci Znaku Wodnego. Jest to nowoczesna, mało znana jeszcze technologia, jednak warto poświęcić chwilę, aby dla własnego dobra się z nią zapoznać. Technika ta w roku 2007 zastąpiła technologię DRM, w wielu światowych serwisach sprzedających elektroniczne treści audio (np. iTunes, emusic.com) i wydaje się być jedyną rozsądną metodą sprzedaży treści elektronicznych.

Technologia Znaku Wodnego działa na podstawie licencji od: Fraunhofer Institute for Secure Information Technology.

Najważniejsze cechy związane z zakupami mp3 ze znakiem wodnym:

- prostota korzystania, posiada zalety zwykłej mp3,

- ochrona praw autorskich, mp3 ze znakiem wodnym posiadają unikalne oznaczenie kupującego, więc nielegalna dystrybucja umożliwia proste zidentyfikowanie sprawcy (kupującego ! - a niekoniecznie udostępniajacego).

Pamiętaj !

Pliki, które kupisz są oznaczone Twoim identyfikatorem i łatwo można Cię zidentyfikować jeśli nielegalnie udostępnisz pliki. Korzystaj i ciesz się z łatwego zakupu treści w postaci plików, ale rób to ze świadomością, iż nie powinieneś udostępniać kupionych plików osobom, które nie rozumieją problemu ochrony praw autorskich oraz konsekwencji z tym związanych (gdyż może się to obrócić przeciwko Tobie)....]]></desc>
    <imgs>
      <main url="http://img.weben1.com/Pictures/329/569423.jpg"/>
    </imgs>
    <attrs xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
      <a xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" name="EAN">5901549088069</a>
    </attrs>
  </o>
</offers>
