<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<offers xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" version="1">
  <group name="books">
    <o id="99904949962" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/basn-4167/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Baśń (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/62/99904949962.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Powieść została nominowana w 2012 roku do nagrody Danish Radio Literature Prize w kategorii „Najlepsza powieść roku”.</p> <p> Chłopiec nie zadaje pytań, kiedy po zamachu na Olofa Palmego ojciec każe mu się spakować i mówi, że wyjeżdżają do Danii. To nie pierwsza i nie ostatnia przeprowadzka. Za to jak zwykle nagła i nieoczekiwana. Chłopiec wie jednak, że tak trzeba. Rozumie też, że nie może chodzić do szkoły jak inne dzieci. Ale lekcje z ojcem są znacznie ciekawsze, bo ojciec jest erudytą i wspaniale opowiada. Chłopiec nie pyta, dlaczego ojciec raz pracuje jako ochroniarz w klubie ze striptizem, to znów jako stolarz albo ogrodnik. Czasem nawet pomaga mu w pracy. No i nie dziwi się, że zdarza im się nie płacić za rzeczy, które zabierają ze sklepów, bo ojciec mówi, że to nie jest kradzież. Wie, że wszystko to jest częścią baśni, w której on sam – królewicz, i jego ojciec – król, toczą nierówną walkę z tajemniczą białą królową. Spotkanie z nią oznacza dla nich śmiertelne niebezpieczeństwo, dlatego ciągle muszą uciekać.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Jonas T. Bengtsson]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-680-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[416]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18137]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949961" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/zacmienie-4166/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Zaćmienie (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/61/99904949961.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Kiedy była policjantka, kobieta silna i niezależna, która nie boi się przyłożyć sierpowym, zatrudnia się w wydawnictwie literackim jako poszukiwaczka historii, wiadomo, że można spodziewać się wszystkiego poza rutynowymi obrazkami zza zakurzonego biurka. Ewa to niestrudzona tropicielka kuriozalnych opowieści, wierna słuchaczka ekscentryków i pocieszycielka malowniczych nieudaczników. Eskalacja niekonwencjonalności i absurdu sprawia, że bez zaskoczenia przysłuchujemy się jej rozmówcom, nawet Annie Jantar czy Arnoldowi Schwarzeneggerowi!</p> <p> Agnieszka Wolny-Hamkało z wirtuozerią żongluje popkulturowymi kliszami i igra z wzorcem kobiecej seksualności. Jej wyzwolona bohaterka, silna i wrażliwa, to polskie wcielenie Lary Croft. Szalone, nieprzewidywalne i dążące ku samozatraceniu. Ku zaćmieniu.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Agnieszka Wolny-Hamkało]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-679-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[198]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18133]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949959" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/milionerzy-z-wyboru-4165/" price="19.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Milionerzy z wyboru (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biznes/ekonomia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/59/99904949959.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Książka Milionerzy z wyboru - 21 tajemnic sukcesu dowodzi, że bez względu na swoją sytuację życiową każdy może odnieść sukces finansowy. Porady zawarte w tej książce autor oparł na kilkudziesięcioletnich wnikliwych badaniach nawyków i praktyk stosowanych przez setki milionerów, którzy zawdzięczają fortunę wyłącznie własnej pracy. Zdaniem Tracy'ego ludzie sukcesu to ci, którzy po prostu przestrzegają w życiu owych 21 zasad. Ta przejrzysta i praktyczna książka instruuje krok po kroku, jak zostać milionerem, zaczynając nawet od zera. Dzięki niej dowiesz się, jak wytyczać własne cele, sporządzać plany działania i wykorzystać swoje wrodzone talenty, by robić to, o czym naprawdę marzysz. Dzięki opisanym tu sprawdzonym strategiom oraz ideom możesz szybko odnieść sukces finansowy to bardziej realne, niż myślisz! Łatwa i przyjemna lektura oraz praktyczne wskazówki, jak w codziennym życiu stosować 21 "tajemnic sukcesu" na pewno pomoże ci dołączyć do grona najbogatszych! Dowiedz się, jak zwykli ludzie dorabiają się niezwykłych fortun!</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Brian Tracy]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64437-43-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[80]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Studio EMKA]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18125]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949951" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/rozwoj-osobisty-lidera-4164/" price="30.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Rozwój osobisty lidera (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biznes]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/51/99904949951.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <b>Co napędza wielkie przywództwo?</b></p> <p> Rozwój jest dla lidera tym, czym tlen dla nurka. Bez niego ginie. Zatrzymanie się rozwoju powoduje utratę możliwości wpływania na ludzi a z czasem skutkuje utratą zdolności kierowniczych. Takie przypadki znajdujemy zarówno w małych jak i wielkich organizacjach - nie tylko przedsiębiorstwach gospodarczych, ale także instytucjach pożytku publicznego. Liderzy zdobywają swoją pozycję, ale nie potrafią jej utrzymać. Niektórzy otrzymują stanowiska, bo dysponują potencjałem, którego późnij nie są w stanie wykorzystać. Podobne zjawisko można zauważyć u młodych obiecujących liderów, którzy jednak nigdy nie rozwijają skrzydeł. Ich potencjał pozostaje niewykorzystany. Jaki wspólny mianownik mają te sytuacje? Rozwój osobisty - lub raczej jego brak. Brak rozwoju bardziej niż cokolwiek innego hamuje karierę lidera.</p> <p> Od gotowości do rozwoju zależy nasza zdolność do kierowania ludźmi. To proste. Nie znaczy jednak, że łatwe w praktyce. Jak w przypadku większości znakomitych reguł staje się ona skuteczna dopiero po zastosowaniu. O tym właśnie jest ta książka.</p> <p> Na jej kolejnych stronach będziesz śledzić koleje życia Blake'a, energicznego młodego człowieka, który nie ma pewności, czy chce kierować ludźmi. Nie przejmuj się za bardzo jego wiekiem ani doświadczeniem. Każdy z nas ma w sobie coś z Blake'a.</p> <p> Każdemu wydaje się atrakcyjna myśl o kierowaniu ludźmi bez końca. Pewnie nie chcielibyśmy w nieskończoność tkwić na tym samym stanowisku, ale który przywódca pragnie stagnacji lub, co gorsza, utraty wpływów? Jeśli postanawiasz kierować ludźmi przez całe życie - w przedsiębiorstwie, organizacji społecznej lub rodzinie - musisz stale się rozwijać.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Ken Blanchard, Mark Miller]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64437-50-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[136]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Studio EMKA]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18117]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949950" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/suka-4163/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Suka (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/50/99904949950.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> „Pierwsze zetknięcie czytelnika ze sposobem pisania Katarzyna Grygi robi powalające wrażenie. Język tej prozy – zanim czytelnik z nim się oswoi – to ciosy zadawane temu, jak gęgają te wszystkie Kasie i Mariole z powieści (i telewizyjnych seriali) o współczesnych kobietach i dziewczynach. Ale czy może być inaczej w sytuacji, gdy bohaterka ma na imię Suka, a sama o sobie myśli jako o „samcu alfa”?</p> <p> Jej powieść jest czymś w rodzaju antytezy całego tego kobiecego bajdurzenia literackiego i budzi nadzieję, że jej powieść pokochają młode czytelniczki, które się nie identyfikują z tamtymi „ciepłymi kluchami”. Taka powieść musiała powstać jako zdrowa reakcja młodej pisarki, której inteligencję obraża tzw. nurt literatury kobiecej i to nie na zasadzie parodii, bo ośmieszenie tego „nurtu” to zajęcie tyleż łatwe co jałowe intelektualnie. Autorka „Suki” postąpiła inaczej: stworzyła modelową jego bohaterkę (uroda, sytuacja materialna, praca, samodzielność) namalowała coś w rodzaju obrazka marzeń klasy średniej ukształtowanych przez reklamy i potem, z premedytacją i bez litości podłożyła pod ten cały świat bombę i zdetonowała! I świetnie tę „detonację” opisała.”</p> <p> Leszek Bugajski</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Katarzyna Gryga]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64437-41-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[214]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Studio EMKA]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18121]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949949" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/dziedzictwo-popiolow-historia-cia-4162/" price="40.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Dziedzictwo popiołów. Historia CIA (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/historia/historia świata]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/49/99904949949.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Od sześćdziesięciu lat Centralna Agencja Wywiadowcza ma świetną opinię. Nie jest jednak tajemnicą, że w swych archiwach skrywa wiele dowodów, że na tę reputację nie zasłużyła. Laureat Nagrody Pulitzera Tim Weiner zdołał dotrzeć do wielu z tych dokumentów ukazujących niepowodzenia CIA, jej – jak to nazwał prezydent Eisehower – „dziedzictwo popiołów”.</p> <p> Książka ta jest pierwszą tak dobrze udokumentowaną historią CIA. Autor, nim ją napisał, przestudiował ponad 50 tysięcy dokumentów i odbył setki rozmów z weteranami agencji, w tym jej pracownikami operacyjnymi i dyrektorami. Prowadzi nas od powstania CIA w latach czterdziestych, przez okres zimnej wojny i upadku komunizmu, aż do 11 września, kiedy to po wieżach WTC o mało nie runęła i agencja.</p> <p> Przede wszystkim jednak stawia trudne dla CIA pytania: dlaczego trzy pokolenia jej pracowników nie potrafiły pojąć świata, który miały objaśniać prezydentom; dlaczego na całych połaciach kuli ziemskiej służba ta nie zdołała zwerbować ani jednego agenta; dlaczego niemal wszyscy jej dyrektorzy zostawiali ją w gorszym stanie, niż ją zastali, a wreszcie – jaki to miało wpływ na bezpieczeństwo USA.</p> <p> Weiner łączy w tej książce sztukę reportażu z warsztatem historyka, wiedzę komentora politycznego ze zręcznością pióra autora kryminałów... Pasjonująca lektura.</p> <p> Tim Weiner, reporter „The New York Timesa”, zajmuje się amerykańskim wy­wiadem już ponad dwadzieścia lat. Za artykuły na temat bezpieczeństwa narodowego został wyróżniony Nagrodą Pulitzera. Śledził w terenie wiele operacji CIA, m.in. w Afganistanie. Nagrodzone National Book Award <em>Dziedzictwo popiołów</em> jest jego trzecią książką.</p> <p> „Fascynująca, napawająca strachem książka. Przykuwająca uwagę opowieść, a zarazem ostrzeżenie. Ameryka musi się nauczyć – i chcieć – poznawać świat, by móc stawić mu czoło”.</p> <p> Walter Isaacson, „Time”</p> <p> „Książka na czasie, świetna w lekturze, bardzo krytyczna wobec CIA”.</p> <p> Mark Bowden, autor <em>Black Hawk Down</em></p> <p> „Mieszanka wybuchowa źródeł historycznych, solidnego dziennikarstwa i wiele mówiących anegdot”.</p> <p> Ted Gup, „Time”, autor <em>Nation of Secrets</em></p> <p> „Najlepsza książka o tajnych operacjach CIA, jaką kiedykolwiek czytałem”.</p> <p> Edward J. Epstein, „The Wall Street Journal”</p> <p> „<em>Dziedzictwo popiołów</em> powinien przeczytać każdy kandydat na prezydenta”.</p> <p> „The Boston Globe”</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Tim Weiner]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7818-238-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[716]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rebis]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18131]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949942" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/sanatorium-pod-klepsydra-4161/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Sanatorium pod klepsydrą (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/42/99904949942.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Druga, po Sklepach cynamonowych, książka Bruno Schulza, wydawana przez MG w serii – wydania ilustrowane. Geniusz Schulza objawiał się zarówno w pisaniu, jak i w sztuce rysowania. Połączenie genialnego tekstu z niezwykłym rysunkiem daje szczególną wartość.</p> <p> Sanatorium pod klepsydrą to cykl opowieści snutych przez Józefa, alter ego pisarza, który był też głównym bohaterem Sklepów... Teraz jednak Józef bywa dzieckiem, ale też młodzieńcem i dorosłym mężczyzną. Schulz kreuje świat pełen barw, dzięków, zapachów tworząc rozmaite wariacje na temat domu rodzinnego, sklepów w miasteczku, jego mieszkańców, przeżywanej przez nich pracy i świąt. Mistrzostwo Schulza polega na powiązaniu życia bohatera ze światem mitów, antycznych, biblijnych, zakorzenionych w kulturze od zawsze. Rzeczywistość swobodnie miesza się ze światem fantazji. Przedmioty nabierają właściwości istot żywych, a zwierzęta uzyskują cechy ludzkie. Opoką trwałości świata jest dom rodzinny i sklep prowadzony przez ojca – postać niezwykle ważną dla Schulza.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Bruno Schulz]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-161-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[448]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18105]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949941" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/w-strone-swanna-4160/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[W stronę Swanna (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/41/99904949941.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Wydanie na 100-lecie pierwszego wydania tego arcydzieła XX wieku</p> <p> "W stronę Swanna" to pierwszy tom quasi-autobiograficznego cyklu Marcela Prousta W poszukiwaniu straconego czasu, uznanego w powszechnej opinii krytyków za arcydzieło literatury. Pewnego dnia smak magdalenki zanurzonej w herbacie budzi w bohaterze, młodym człowieku rozpieszczonym przez matkę i babkę, wspomnienia. Wraca myślą do miasteczka Combray, gdzie spędzał cudowne wakacje jako dziecko. Powracają też wspomnienia spacerów szlakiem posiadłości pana Swanna, gdzie mieszka niedostępna księżna będąca obiektem westchnień bohatera…</p> <p> Kariera pisarska Prousta szła drogą dość niezwykłą. Zaczęła się stosunkowo późno, przerwała ją wojna, potem przecięła ją rychła śmierć. Ale mimo że w chwili zgonu nieznane było jeszcze w całości jego dzieło, już niepodobna było wątpić, że odszedł artysta i myśliciel na miarę największych; Proust zaważył jak mało kto na swojej epoce. Tuż po śmierci Prousta zaczęto gromadzić – z niezawodną pewnością ich znaczenia – dokumenty tyczące pisarza i człowieka, listy, wspomnienia, tradycje ustne.</p> <p> Równocześnie zaczęła narastać legenda. Nie ma dziś czytelnika – a może i nie czytelnika – Prousta, który by nie wiedział o jego chorobie, o jego światowych sukcesach, o jego późniejszym odosobnieniu, o jego dostatku, hojności, neurastenii, dziwactwach, o heroizmie wreszcie, z jakim do ostatniego tchnienia pracował, uzupełniał swoje dzieło, spożytkowując jako materiał twórczy własne cierpienie, niemal własną śmierć.</p> <p> Tadeusz Żeleński (Boy)</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Marcel Proust]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-159-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[480]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18109]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949940" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/villette-4159/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Villette (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/40/99904949940.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Lucy Snow – młoda Angielka, która w wyniku nieszczęśliwych wydarzeń straciła wszystko: rodzinę, dach nad głową, serdecznych opiekunów i jakiekolwiek zasoby materialne, pod wpływem impulsu decyduje się na desperacki krok i wsiada na statek, który zabiera ją do Francji. Szukając pracy trafia do miasta Villette, gdzie rzeczywiście los się do niej uśmiecha, jakby to sama opatrzność zaprowadziła ją w to miejsce. Lucy otrzymuje pracę na pensji dla dziewcząt prowadzonej przez Madame Beck.</p> <p> Lucy stara się nie oczekiwać od losu niczego poza spokojną egzystencją, to w obecnej chwili wydaje jej się spełnieniem marzeń. Ale życie wokół niej nie jest bynajmniej spokojne. Lucy mimowolnie zostaje wplątana w wiele tajemniczych zdarzeń, a jej serce powoli zaczyna się otwierać…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Charlotte Bronte]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-163-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[656]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18101]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949939" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/charlotte-bronte-i-jej-siostry-spiace-4158/" price="31.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Charlotte Bronte i jej siostry śpiące (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/39/99904949939.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Wszystko, co wiemy o siostrach Bronte, pochodzi od niej. Ona prowadziła korespondencję i rozmowy z wydawcami. Rękopisy powieści Emily i Anne Bronte nie istnieją. Pierwszy wydawca, który jako jedyny je widział, twierdził, że pisane były jedną ręką. Miało to być pismo ukrywającej się pod męskim pseudonimem Charlotte. Ona z kolei robiła wszystko, aby myślano inaczej. Uwierzono jej. I tak już zostało.</p> <p> Czy Charlotte Bronte stworzyła legendę o trzech genialnych siostrach?</p> <p> Książka odsłania kulisy życia autorki Jane Eyre, które obfitowało w dramatyczne wydarzenia. Bronte zadbała, by wiele z nich nigdy nie dotarło do wiadomości publicznej. Autor ukazuje, w jaki sposób jej geniusz ukształtowały skomplikowane relacje z mężczyznami – najpierw z bratem, z którym w latach młodzieńczych dzieliła tożsamość literacką i sympatię do doktryny masońskiej, później z belgijskim nauczycielem, w którym była zakochana, wreszcie z jej wydawcą, którego miała nadzieję poślubić.</p> <p> Książka zawiera nigdy nie tłumaczone na język polski listy Emily i Anne Bronte, wspomnienia Charlotte o siostrach i jej przedmowę do Wichrowych Wzgórz oraz wybór wierszy rodzeństwa Bronte w przekładach Krystyny Lenkowskiej, Ludmiły Marjańskiej i Anny Ostrowskiej-Paton.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Eryk Ostrowski]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-149-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[624]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18113]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949905" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/czwartki-w-parku-4157/" price="23.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Czwartki w parku (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/99/05/99904949905.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Miłość bez daty ważności</p> <p> Co by się stało, gdyby mężczyzna, który przez trzydzieści lat był twoim mężem,  nagle wyprowadził się do pokoju obok?</p> <p> To właśnie przytrafiło się sześćdziesięcioletniej Jeanie, sympatycznej właścicielce sklepu ze zdrową żywnością. Jeanie jest wściekła i zraniona, szuka winy w sobie, a mąż milczy jak zaklęty i nie zdradza powodów swojej decyzji.</p> <p> Jeanie znajduje wytchnienie w czwartkowych wyprawach do parku z ukochaną wnuczką. Pewnego dnia spotyka tam Raya, odwiedzającego park z wnuczkiem. Delikatny i wrażliwy Ray jest całkowitym zaprzeczeniem jej  kontrolującego męża.</p> <p> Jeanie zaczyna z utęsknieniem wyczekiwać na spotkania w parku… Czy podejmie wyzwanie rzucone jej przez los?</p> <p> Hilary Boyd – dziennikarka brytyjska zajmująca się problemami zdrowotnymi. Wydała sześć książek poradnikowych o depresji, ciąży i przybranych rodzicach. „Czwartki w parku” to jej debiut powieściowy, który stał się nieoczekiwaną sensacją na liście bestsellerów Kindla, wyprzedzając  E. L. James i Kena Folleta. Ponad 1 600 czytelników zamieściło o niej pełne zachwytu opinie w sklepie internetowym Amazon. Prawa do tłumaczenia sprzedano do 10 krajów. Jest również zainteresowanie ze strony studia filmowego.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Hilary Boyd]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-08-05280-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[404]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Literackie]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18224]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949872" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/posklejana-rodzina-4156/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Posklejana rodzina (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/98/72/99904949872.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <strong>Ona, on i jego dzieci - chwytająca za serce historia patchworkowej rodziny XXI wieku,</strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong>która na przekór statystykom szuka prawdziwego szczęścia... Kolejna znakomita pozycja  mistrzyni literatury kobiecej.</strong></p> <p> <span>Przez większość dorosłego życia Andi szukała odpowiedniego mężczyzny i w wieku trzydziestu siedmiu lat wreszcie go znalazła. Ethan – rozwodnik z dwiema córkami, Emily i Sophią – jest oddanym ojcem i jeszcze lepszym mężem. Marząca o macierzyństwie i własnym dziecku Andi do dziewczynek podchodzi z troską, zrozumieniem i miłością. Jednak w oczach dorastającej Emily wciąż pozostaje rywalką w staraniach o względy ojca. Nastolatka nie cofnie się przed niczym, byle zranić macochę, złamać, zmusić do odejścia z ich życia. Konflikty narastają, a Andi zaczyna wątpić, czy ich posklejana rodzina zdoła się kiedykolwiek dotrzeć i czy jej wyobrażenia o rodzinie, miłości i macierzyństwie nie odbiegają za bardzo od rzeczywistości. Napięcie w domu sięga zenitu, kiedy okazuje się, że Emily spodziewa się dziecka…</span></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Jane Green]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7508-955-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[400]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Sonia Draga]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18095]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949856" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/zona-lotnika-kobieta-ktora-podbila-niebo-4155/" price="32.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Żona lotnika. Kobieta, która podbiła niebo (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie/biografie i autobiografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/98/56/99904949856.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Barwna opowieść o życiu</p> <p> małżeństwa Lindberghów</p> <p> • dzieje Anne i Charlesa Lindberghów na tle złotego wieku lotnictwa i literatury w Ameryce • on był najsłynniejszym amerykańskim lotnikiem, który jako pierwszy samotnie przeleciał przez Atlantyk • ona była córką dyplomaty, pierwszą Amerykanką z licencją pilota szybowcowego, pisarką, kobietą niepokorną</p> <p> Niewiele dotąd było wiadomo o Anne Morrow Lindbergh. Jej biografię znamy we fragmentach. Wiadomo, że porwano i zamordowano im dziecko. Prasa nękała ich jak współczesnych celebrytów. Niektórzy chcą ją pamiętać jako żonę przy bohaterskim mężu, a przecież mnóstwo osiągnęła. Wiele kobiet uważa ją za jedną z pierwszych pi­sarek feministek. Tu autorka przedstawia prawdziwą, fascynującą historię małżeństwa dwojga indywidualistów.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Melanie Benjamin]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7758-539-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[400]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Muza]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18074]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949855" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/najgrozniejsi-dyktatorzy-4154/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Najgroźniejsi dyktatorzy (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie/biografie i autobiografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/98/55/99904949855.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Motywy postępowania dyktatorów - żądza krwi, psychopatyczna natura, chciwość, niezdrowa rozrywka - nie umierają nigdy; niestety, tego samego nie można powiedzieć o ich ofiarach!</p> <p> Książka warta uwagi, bo:</p> <p> -    tematyka cieszy się niesłabnącym zainteresowaniem czytelników</p> <p> -    potworne czyny powtarzają się raz po raz</p> <p> -    jest świetnie napisana</p> <p> Najokrutniejsi, najbardziej bezwzględni tyrani kiedykolwiek stąpający po ziemi: Józef Stalin, Adolf Hitler, Pol Pot, Idi Amin, Nicolae Causescu, Augusto Pinochet, Kim Ir Sen, Herod Wielki.</p> <p>  .</p> <p> Historie rządów terroru kojarzonych ze słowem „zło”.</p> <p> Konkretne czyny sprawców zła i motywy ich postępowania.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Shelly Klein]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7758-538-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[256]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Muza]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18082]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949854" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/aniol-w-kapeluszu-4153/" price="18.20" avail="1">
      <name><![CDATA[Anioł w kapeluszu (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/romanse]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/98/54/99904949854.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<table><tbody><tr><td style="text-align: inherit;"> <p style="text-align: justify;"> <span>Czasem tak bywa, że trzeba uciec od swojego życia, żeby zacząć żyć naprawdę. Za sprawą przypadku w peryferyjnej dzielnicy Szczecina, na skraju lądu i wody, spotyka się kilkoro takich uciekinierów. Pozornie nie brakowało im niczego, a jednak musieli całkowicie oderwać się od przeszłości: emerytowana uczona, nadrzeczny kloszard i kilkunastoletni chłopiec w stanie załamania nerwowego. Aby mu pomóc, jego nowi przyjaciele muszą popełnić przestępstwo…</span></p> </td> </tr></tbody></table>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Monika Szwaja]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-62405-83-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[336]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[SOL]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18060]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949853" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/mroczna-bohaterka-kolacja-z-wampirem-4152/" price="29.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Mroczna Bohaterka. Kolacja z wampirem (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/horror i thriller]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/98/53/99904949853.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Ta książka sprawi, ze znowu zakochasz się w wampirach. Ale uważaj – one gryzą!</p> <p> •    Angielska odpowiedź na amerykańską sagę Zmierzch</p> <p> •    Publikowana w odcinkach w Internecie przez nastoletnią autorkę piszącą pod pseudonimem Cansel2 – ponad 17 000 000 (milionów!) odsłon przed wydaniem książki!</p> <p> •    Prawa do wydania sprzedane do 19 krajów</p> <p> Przypadkowe spotkanie na Trafalgar Square odmienia życie Violet Lee, ukazując jej świat, którego nawet sobie nie wyobrażała: istniejące poza czasem miejsce, w którym elegancja, bogactwo, wspaniałe dwory i wytworne przyjęcia są znamionami dekadencji, w jakiej żyją jego mieszkańcy. Za tym przepychem kryje się mrok, którego ucieleśnieniem jest charyzmatyczny i śmiertelnie groźny Kaspar Varn.  Violet połączy z Kasparem niebezpieczna  namiętność, za którą obydwoje będą musieli zapłacić wysoką cenę…</p> <p> Kate Elton, wydawca z Harper-Collins: „Abigail Gibbs napisała angielską książkę w gatunku, który tradycyjnie był opanowany przez Amerykanów. I to jest olbrzymią zasługą tej powieści”.</p> <p> Drugi tom cyklu Jesienna róża  ukaże się na początku 2014 roku.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Abigail Gibbs]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7758-536-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[560]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Muza]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18070]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949852" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/mafia-spolka-jawna-4151/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Mafia spółka jawna (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/98/52/99904949852.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Książka o działaniu klanów mafijnych, praniu brudnych pieniędzy, bezwzględności ojców chrzestnych. Osobisty, frapujący reportaż o kraju, który niejednemu z nas kojarzy się z pysznym jedzeniem, winem i słońcem.</p> <p> Tizian tłumaczy, na czym polega fenomen nowoczesnej mafii, sprawnego przedsiębiorstwa, którego obecny kryzys ekonomiczny nie dotyka. Jej przychody stale rosną.</p> <p> Uświadamia, że mafia działa obok nas, że – nawet o tym nie wiedząc – stykamy się z nią każdego dnia.</p> <p> Przekonuje, że do walki z nowoczesną organizacją przestępczą niezbędne są nowoczesne mechanizmy. Takie, które nie tylko będą nakładały ogromne kary finansowe i wysokie kary więzienia, ale – już w zarodku – będą uniemożliwiały mafii wniknięcie w zębatki europejskiej machiny gospodarczej. Bez tego nigdy się od niej nie uwolnimy.</p> <p> Po wydaniu książki Giovanni Tizian znalazł się na celowniku mafii. Prawnik i dziennikarz publikujący w największych włoskich gazetach: tygodniku „L’Espresso”i dzienniku „La Repubblica", wielokrotnie nagradzany za swepublikacje, ma ochronę, a dwóch policjantów nie odstępuje go na krok.</p> <p>  „Piszę o mafii nowoczesnej, czyli takiej, która jest obecna w życiu każdego z nas, która na dobre stała się elementem włoskiego krajobrazu gospodarczego. To nie jest mafia, która podkłada bomby, tylko taka, która otwiera piekarnie, sklepy i hotele. Zamiast skórzanej kurtki i ciemnych okularów, nosi dobrze skrojony garnitur i jedwabny krawat”.</p> <p> Giovanni Tizian</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Giovanni Tizian]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7758-537-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[336]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Muza]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18078]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949845" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/za-a-nawet-przeciw-zagadka-lecha-walesy-4150/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Za, a nawet przeciw. Zagadka Lecha Wałęsy (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/98/45/99904949845.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Książka napisana przez Piotra Semkę jest biografią obejmującą okres od sierpnia 1980 r. aż do czasu politycznej emerytury byłego Prezydenta RP. Nie jest ona syntezą historyczną lat 1980-2013, choć prezentując życiorys Wałęsy, siłą rzeczy, ukazuje ważny rozdział historii Polski. Tekst jest próbą odtworzenia politycznych wyborów lidera Solidarności. Ukazuje szanse i polityczne perspektywy ówczesnej Polski, a także błędy i zaniechania. niż drobiazgowe monografie dziejów III RP.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Piotr Semka]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7595-695-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[364]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo M]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18062]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949844" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/poza-zasiegiem-4149/" price="29.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Poza zasięgiem (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/horror i thriller]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/98/44/99904949844.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Hank Steinberg, ceniony twórca, scenarzysta i producent hitowego serial telewizyjnego "Without a Trace" (“Bez śladu”), zadebiutował pełnym napięcia, poruszającym thrillerem o mężu szukającym swojej zaginionej żony. Poszukiwania prowadzą go do śmiertelnie niebezpiecznego świata szpiegów, kłamstw i obsesji.  </p> <p> Sześć lat wcześniej w Uzbekistanie, kiedy siły rządowe otwierają ogień do uczestników demonstracji, ranny zostaje relacjonujący wydarzenia dziennikarz Charlie Davis. Razem z ciężarną żoną Julie ledwo uchodzą z życiem.</p> <p> Charlie i Julie rezygnują z pełnej przygód i niebezpieczeństw pracy w różnych zakątkach świata na rzecz spokojnego życia na przedmieściach. Mimo to Charlie, obecnie dziennikarz "Los Angeles Times" zajmujący się polityką lokalną, nie potrafi do końca zapomnieć o tym, że otarli się o śmierć i ma obawy, że los nie będzie im cały czas sprzyjał… Wracając do domu z wycieczki z dziećmi do Disneylandu, Julie znika. Charlie wkrótce odkrywa, że to nie jest zwyczajne uprowadzenie. Im głębiej Charlie zaczyna drążyć, tym bardziej oczywiste staje się, że Julie nie jest osobą, za jaką uchodzi. Otaczają ją mroczne sekrety z przeszłości, które teraz powróciły i dają o sobie przypomnieć.</p> <p> Łącząc w mistrzowski sposób klasyczny kryminał Harlana Cobena z międzynarodową intrygą Roberta Ludluma, Hank Steinberg stworzył błyskotliwą opowieść o zdradzie i zemście, tajemnicy i małżeństwie – skomplikowaną łamigłówkę pełną nieoczekiwanych zwrotów akcji i mylnych tropów, które trzymają czytelnika w napięciu aż do ostatniej strony.</p> <p> Hank Steinberg jest twórcą i producentem cieszącego się wielką popularnością serialu telewizyjnego Without a Trace (“Bez śladu”) oraz scenarzystą uznanego przez krytyków filmu HBO "61*". Nominowany do Nagrody Emmy oraz nagrody Writers Guild of America za scenariusze a także do nagrody Humanitas. Obecnie pracuje nad scenariuszem dla Paramount Pictures. Jest także autorem scenariusza i producentem pilotażowego odcinka serialu sieci TNT "The Last Ship". Mieszka z rodziną w Los Angeles.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Hank Steinberg]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7758-535-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[368]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[AKURAT]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18054]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949843" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/wszystkie-lajki-marczuka-4148/" price="16.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Wszystkie lajki Marczuka (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/98/43/99904949843.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <span style="text-align: justify;">Ziela i Konia łączy szorstka, męska przyjaźń – do czasu, kiedy Koniu podstawia kumplowi mocno śmierdząca świnię. Poszło o Ankę, która teraz nie chce nawet spojrzeć na niewinnego. Zielu postanawia się zemścić. Niestety, Anka nadal nie chce z nim rozmawiać, za to sprawą zaczyna interesować się dyro Gorlicki oraz kilkaset tysięcy ludzi na Facebooku. Kiedy Zielu decyduje się przyznać do rewanżowego szwindla, okazuje się, że jest troszkę za późno na sypanie głowy popiołem, a za drzwiami gabinetu dyrektora czeka już na niego delegacja z Kuratorium Oświaty.</span></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Paweł Beręsewicz]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7672-285-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[136]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Literatura]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18091]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949836" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/zakazane-imperium-4147/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Zakazane imperium (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/98/36/99904949836.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> · Ta historia zdarzyła się naprawdę.</p> <p> · Rewelacyjna opowieść o Ameryce czasów prohibicji.</p> <p> · Książka, na podstawie której powstał jeden z najlepszych seriali dekady</p> <p>   – Zakazane imperium HBO (producent Martin Scorsese),</p> <p>   8 nagród Emmy, 2 Złote Globy</p> <p> USA lata 20. i 30. XX wieku. Burzliwe czasy prohibicji. Atlantic City staje się centrum wszelkich nielegalnych rozrywek na wschodnim wybrzeżu kraju.</p> <p> Stoi za tym Nucky Thompson, szara eminencja i polityk kontrolujący hazard i prostytucję.</p> <p> To człowiek sukcesu, którego nic nie powstrzyma przed osiągnięciem celu.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Nelson Johnson]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7758-534-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[238]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Muza]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18038]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949835" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/slowo-pirata-4146/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Słowo pirata (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/98/35/99904949835.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Łotrzykowska powieść dla tych, którzy w głębi duszy marzą o niezwykłych przygodach. Wyraziście opowiada o przeplatających się losach dwóch rodów na przestrzeni dwóch wieków. Bohaterowie kierowani nieprzewidzianą dłonią losu wędrują przez morza i lądy parając się różnymi zawodami: są piratami, handlowcami, uprawiają winnice. Kochają się, przeżywają tragedie, wspierają się przyjaźnią. A choć akcja przenosi nas od Brazylii do Francji i Niemiec, miejscem kulminacyjnym jest Łódź, ta XIX-wieczna, z tworzącym się wielkim przemysłem i ta dzisiejsza.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Magdalena Starzycka]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-031-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[232]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18046]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949834" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/spijajac-filizankami-slonce-4145/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Spijając filiżankami słońce (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/98/34/99904949834.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Fascynujący obraz Portugalii oglądanej oczami Polki, która trafia w ten pełen słońca i radości kraj wprost ze zgrzebnej socjalistycznej Polski. Niezwykłe jest wszystko: pojedynczy ludzie, stosunki społeczne, klimat i przyroda, a także tradycje pochodzące z głębokiej przeszłości i ciągle kultywowane, szczególnie mocno związane z historią odkryć geograficznych i z dawnymi koloniami afrykańskimi.</p> <p> Bo Portugalia to nie tylko kraj na końcu Europy, to także brama do nowego świata.</p> <p> Powieść pełna słońca, smaków i zapachów. Pełna dobrej energii ludzkiej.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Magdalena Starzycka]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-059-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[236]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18042]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949833" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/dzihad-kontra-mcswiat-jak-nasz-swiat-dzieli-sie-a-zarazem-jednoczy-i-co-to-oznacza-dla-demokracji-4144/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Dżihad kontra McŚwiat. Jak nasz świat dzieli się, a zarazem jednoczy i co to oznacza dla demokracji (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/nauki humanistyczne/filozofia, socjologia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/98/33/99904949833.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Złoty łuk McDonalda pojawia się w coraz to nowych zakątkach globu... Bojownicy wojen domowych po obu stronach różnych frontów noszą takie same adidasy i słuchają tych samych przebojów. W Internecie fundamentaliści knują wirtualne spiski...</p> <p> Te i inne  paradoksy współczesnego świata Benjamin R. Barber analizuje w swojej błyskotliwej i napisanej z polemiczną pasją książce.</p> <p> Barber udowadnia, że procesy globalizacji (McŚwiat) i tendencje separatystyczne (Dżihad) oddziaływują na siebie i napędzają się wzajemnie.</p> <p> Prawdziwą bohaterką tej książki jest jednak demokracja, zagrożona zarówno przez wszelkiego rodzaju fundamentalizmy, jak i przez wolny rynek, rządzący się bezwzględną logiką zysku.</p> <p> Czy między Dżihadem i  McŚwiatem znajdzie się miejsce dla społeczeństwa obywatelskiego? Benjamin R. Barber mimo wszystko nie traci optymizmu.</p> <p> Benjamin R. Barber (ur. w 1939 r.) politolog amerykański. Ukończył London School of Economics (1957) i Albert Schweitzer College w Szwajcarii (1959), kształcił się w Grinnell College, gdzie w 1960 roku uzyskał licencjat, i na Uniwersytecie Harvarda, gdzie na wydziale polityki rządowej otrzymał doktorat. Był wykładowcą akademickim i doradcą znanych polityków,  między innymi Billa Clintona i Howarda Deana. Obecnie jest profesorema na University of Maryland, College Park School of Public Policy. Jest też prezesem i dyrektorem międzynarodowej organizacji NGO CivWorld.</p> <p> ?</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Benjamin R Barber]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7758-360-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[488]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Muza]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18050]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949786" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/jak-zdobyc-przyjaciol-i-zjednac-sobie-ludzi-4143/" price="21.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Jak zdobyć przyjaciół i zjednać sobie ludzi (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/poradniki/zdrowie i uroda]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/97/86/99904949786.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Sekretem sukcesu tej książki jest jej prostota. A jak wiadomo najtrudniej pisać najprościej. Każda rada w niej zawarta wydaje się oczywista. Człowiecza mądrość tkwi w podświadomości. Sztuką jest jej wydobycie i zastosowanie w działaniu. Niewielu to potrafi. Carnegie tak. Po mistrzowsku. Jak zdobyć przyjaciół... ułatwia swobodne poruszanie się w biznesie. Przydaje się znakomicie w życiu rodzinnym i towarzyskim.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Dale Carnegie]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-63773-74-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[296]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Studio EMKA]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2011]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18022]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949785" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/lisia-dolina-4142/" price="29.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Lisia dolina (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/97/85/99904949785.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <span>Słoneczny sierpniowy dzień kończy się dla Matthew Willarda koszmarem. Wracając ze spaceru z psem, dociera na opustoszały parking, na którym czeka na niego żona. Zastaje tylko samochód, po Vanessie ginie wszelki ślad. Matthew jest przekonany, że Vanessa nie odeszła z własnej woli. Porywacz, wielokrotnie skazany kryminalista Ryan Lee, zanim jeszcze zacznie domagać się okupu, zostaje aresztowany za udział w bójce. Ryan nie ma odwagi wyjawić prawdy nawet swemu adwokatowi, choć wie, jak okrutny los czeka porwaną Vanessę. Prawie trzy lata później scenariusz się powtarza. W tajemniczych okolicznościach przepada bez śladu kobieta, policja jest bezradna. Nadal bowiem nikt nie wie, co takiego uczynił wówczas Ryan, który został tymczasem wypuszczony na wolność…</span></p> <p><span>„Po raz kolejny Charlotte Link stworzyła powieść przyprawiającą o gęsią skórkę, w której nie brak ani przekonywająco nakreślonych charakterów ani precyzyjne skonstruowanej intrygi”.</span></p> <p><em>Focus </em></p> <p><span>„Kryminały Charlotte Link, najpopularniejszej współczesnej niemieckiej pisarki, aż iskrzą od napięcia. Nie są to książki dla czytelników o słabych nerwach".</span></p> <p><em>NDR Kultur (Norddeutscher Rundfunk Kultura)</em></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Charlotte Link]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7508-954-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[488]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Sonia Draga]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18032]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949784" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/podpalacz-4141/" price="28.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Podpalacz (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/97/84/99904949784.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <span>eszcze zanim wstał kolejny styczniowy dzień, mrok nad kanałem Yokshire rozświetla pożar dwóch zacumowanych tam barek. W pogorzelisku ratownicy znajdują zwęglone szczątki ludzkie. Ofiarami okazują się Tom McMahon – niespełniony artysta, ekscentryk i samotnik – oraz osiemnastoletnia Tina Aspern – narkomanka, która na zniszczonej barce chroniła się ponoć przed molestującym ją ojczymem. Ponieważ strażacy dopatrują się śladów substancji łatwopalnych, do akcji wkracza policja pod wodzą inspektora Alan Banksa. Przeczucie podpowiada Banksowi, że tragedia nie wydarzyła się przypadkiem, a ogień miał strawić dowody o wiele potworniejszej zbrodni. Niespełna godzinę później wybucha kolejny pożar, a straszliwą śmierć w płomieniach ponosi Roland Gardiner. Obok jego zwłok policjanci odkrywają sejf ze znaczną ilością gotówki oraz akwarelą malarza epoki romantyzmu J.M.W Turnera. Sprawa komplikuje się na dobre, gdy okazuje się, że okoliczni mieszkańcy mają wiele do ukrycia…</span></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Peter Robinson]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7508-952-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[392]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Sonia Draga]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"/>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949778" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/leniwa-niedziela-zanim-sie-pojawiles-4140/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Leniwa niedziela. Zanim się pojawiłeś (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/97/78/99904949778.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <em>„Tę książkę przyjaciółki powinny przekazywać sobie nawzajem. Lou i Will to niezwykła para, która trafi do serc czytelników tak jak Emma i Dex z „Jednego dnia”. Powieść, której warto poświęcić popołudnie na kanapie z garścią chusteczek.”</em></p> <p> "Independent on Sunday"</p> <p> <em>„Triumf. Taka dawka emocji, że przyda się pudełko chusteczek.”</em></p> <p> "Elle"</p> <p> <em>„Magiczne i rozdzierające. Niezbędny wodoodporny tusz do rzęs.”</em></p> <p> "Marie Claire"</p> <p> Autorka „Ostatniego listu od kochanka” o sile miłości dwojga ludzi wyrzuconych poza nawias życia.</p> <p> Dwudziestosześcioletnia Lou spotyka na swej drodze Willa. Ona właśnie straciła pracę i rozstała się ze swoim chłopakiem, a on po wypadku samochodowym nie ma chęci do życia i chce je sobie odebrać. Will nie wie jeszcze, że Lou wtargnie w jego życie niczym kolorowy ptak.</p> <p> Czy wielka miłość, nawet bolesna, naprawdę może przezwyciężyć frustrację, zniechęcenie i natarczywe myśli o samobójstwie? Doskonale rozegrana psychologicznie, sugestywna powieść o sile uczuć i magicznym wpływie człowieka na człowieka.</p> <p> <strong><b>Jojo Moyes</b></strong> jest pisarką i dziennikarką. Zanim zajęła się wyłącznie pisaniem, przez dziesięć lat pracowała w " The Independent". Wszystkie jej wcześniejsze powieści: „The Ship of Brides”, „Zakazany owoc” oraz „Ostatni list od kochanka” zyskały pochlebne recenzje. Mieszka w Essex z mężem i trójką dzieci.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Jojo Moyes]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7943-373-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[384]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Świat Książki]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18018]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949577" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/antonio-conte-glowa-serce-i-nogi-4139/" price="31.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Antonio Conte Głowa, serce i nogi (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie/biografie i autobiografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/77/99904949577.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Człowiek, który przywrócił Juventusowi utęsknioną chwałę i dumę Jedyną rzeczywistością jest boisko i to ono, tylko ono, jest prawdziwym miernikiem ambicji i siły marzeń Założę się, że wszyscy myślimy o Antonio Conte jako o urodzonym zwycięzcy. Tym większą niespodziankę skrywa jego biografia. Conte o sukcesach mówi bowiem mało i mimochodem. Fałszywa skromność? Chyba nie. Świadomie postanowił, że to nie one mają przykuwać uwagę. Zanim na dobre rozpoczął karierę, doznał kontuzji, która złamałaby niejednego. W wygranym finale Ligi Mistrzów musiał przedwcześnie zejść z boiska, w przegranym zabrakło niewiele, by został bohaterem. Udział w mistrzostwach Europy, na które pojechał w szczytowej formie, skrócił mu złośliwy przeciwnik. W Juventusie raz i drugi potraktowali go niesprawiedliwie. Z trenerką też szło opornie – tu go zwolnili, tam nie zatrudnili, gdzie indziej zwodzili lub wyżej postawili racje piłkarza. A kiedy wreszcie znalazł się na szczycie, został stamtąd brutalnie zepchnięty i postawiony przed sądem. Miał wystarczająco dużo powodów, żeby powiedzieć „dość”. Zawsze jednak wytrwale dążył do celu.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Antonio Conte, Antonio Di Rosa]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-792409-0-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[264]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Sine Qua Non]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18009]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949576" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/kazimierz-kaczor-nie-tylko-polskie-drogi-4138/" price="31.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Kazimierz Kaczor - Nie tylko polskie drogi (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie/listy i wspomnienia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/76/99904949576.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p style="text-align: justify;"> Pasjonujące wspomnienia jednego z najpopularniejszych polskich aktorów, niezapomnianego Jana Serce czy Leona Kurasia z Polskich dróg.</p> <p style="text-align: justify;"> W rozmowie z Pawłem Piotrowiczem Kazimierz Kaczor z wdziękiem, humorem, ale i nie bez refleksji opowiada o swoim życiu i karierze, przyjaźniach i miłościach, sukcesach i rozczarowaniach. W książce nie brakuje barwnych i zabawnych anegdot z planów filmowych i scen teatralnych, wciągających historii z działalności opozycyjnej czy relacji z dalekich wypraw, między innymi na Karaiby.</p> <p style="text-align: justify;"> Aktor nie ucieka od żadnego tematu – po raz pierwszy zdradza, jak naprawdę wyglądały okoliczności słynnej burzy wokół ZASP-u…</p> <p style="text-align: justify;"> ***</p> <p style="text-align: justify;"> Kazimierz to oczywiście przede wszystkim mój miły i ciepły kolega z dawnych lat, czyli z czasów Polskich dróg. Ale to również człowiek wielkiego formatu, mający szeroką wiedzę nie tylko na temat swojego zawodu, lecz także świata, żeglarstwa czy komputerów. Do tego obdarzony jest dużymi zdolnościami menedżerskimi, dzięki którym jako prezes ZASP-u potrafił nieco inaczej niż wielu kolegów spojrzeć na sprawy naszego środowiska, choćby prawa twórców. Bardzo wiele mu, jako aktorzy, zawdzięczamy.</p> <p style="text-align: justify;"> <strong>- Karol Strasburger, aktor</strong></p> <p style="text-align: justify;"> Kazik Kaczor to wyjątkowa postać. Wspaniały aktor, świetny żeglarz, szczery przyjaciel, doskonały towarzysz podróży, dobry człowiek. Miałam okazję przekonać się o tych wszystkich jego cechach. Cieszę się, że zechciał się podzielić z nami swoimi wspomnieniami i refleksjami. Pasjonująca lektura.</p> <p><strong>- Elżbieta Dzikowska, podróżniczka, reżyser i historyk sztuki</strong></p> <p style="text-align: justify;"> Kazika znam od czasów szkolnych spędzonych w II Liceum Ogólnokształcącym w Krakowie. Gdy ściągałem od niego matematykę na maturze, nie przypuszczałem, że siedzę koło jednego z najbardziej utalentowanych polskich aktorów. Każda kreowana przez niego postać w teatrze, filmie czy telewizji jest niezwykle prawdziwa i wiarygodna. A są to role bardzo różne. Tyle w kwestiach zawodowych… A tak po ludzku, to nieszukający rozgłosu, skromny, ciepły i koleżeński człowiek. Świetny żeglarz, znany w środowisku. Żadne burze i oceaniczne sztormy nie są mu obce. Twardy facet.</p> <p><strong>- Andrzej Kotkowski, reżyser i scenarzysta</strong></p> <p style="text-align: justify;"> Wielki, skromny aktor, wiarygodny w każdej roli. Jak chyba nikt inny w polskim kinie potrafi zagrać tak zwanego prostego człowieka, który staje się pełnowymiarowym bohaterem, zyskując podziw i sympatię widza. Szkoda, że ostatnio filmowcy rzadko sobie o nim przypominają. Ich strata.</p> <p><strong>- Zdzisław Pietrasik, „Polityka”</strong></p> <p style="text-align: justify;"> <strong>O autorze:</strong></p> <p> Paweł  Piotrowicz (ur. 1976 w Głogowie) jest dziennikarzem muzycznym i filmowym, autorem blisko dwóch tysięcy publikacji, które pojawiły się między innymi na łamach „Filmu”, „Muzy”, „Premier”, „Machiny” i przede wszystkim portalu Onet., z którym blisko współpracuje od 2007 roku.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Paweł Piotrowicz]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-792409-3-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[320]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Sine Qua Non]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18005]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949575" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/moje-zycie-4137/" price="36.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Moje życie (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/75/99904949575.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Serena Williams, obecnie najwybitniejsza tenisistka, zdobyła wszystkie najważniejsze tytuły w swojej dyscyplinie. Jako mała dziewczynka rozpoczęła treningi na publicznym korcie z ojcem i z rakietą niemal równie wielką jak ona sama. Nie zniechęciło jej to jednak do tenisa – wielka rakieta była dla niej wyzwaniem, któremu musiała sprostać. Z podobną determinacją traktowała wszystkie inne przeszkody, stające jej na drodze do sukcesu.  Musiała borykać się z kontuzją, krytyką za nieortodoksyjne podejście do tenisa, czy też depresją po tragicznej śmierci najstarszej siostry, zawsze jednak potrafiła przezwyciężyć przeciwności losu. Na korcie i poza nim okazywała siłę i zdecydowanie. Fascynująca i wzruszająca książka Sereny Williams, napisana u szczytu sportowej kariery, opisuje jej nadzwyczajne życie i pozwala lepiej zrozumieć i docenić tę znakomitą tenisistkę.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Daniel Paisner, Serena Williams]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64481-01-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[280]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Bukowy Las]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17697]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949574" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/niezwykla-historia-marvel-comics-4136/" price="40.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Niezwykła historia Marvel Comics (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/74/99904949574.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Niepolakierowane, niedosładzane, nieautoryzowane, zakulisowe rozliczenie jednej z dominujących sił popkulturowych we współczesnej Ameryce.</p> <p> Operująca w maleńkim biurze na Madison Avenue firma Marvel Comics na początku lat sześćdziesiątych przedstawiła światu szereg postaci w jaskrawych kostiumach. Prace wydawnictwa wyróżniały się inteligentnym dowcipem i bezlitośnie obnażały zwyczajne ludzkie wady. Spider-Man, Fantastyczna Czwórka, Kapitan Ameryka, Hulk, Iron Man, Thor, X-Men i Daredevil szybko zdobyli serca nastoletnich czytelników i rozpalili wyobraźnię artystów, intelektualistów i kulturowych buntowników. Epickie Uniwersum Marvela stało się najbardziej wyszukanym z fikcyjnych światów i zyskało rangę współczesnej amerykańskiej mitologii.</p> <p> Droga Marvela na szczyt była niezwykle wyboista. Firma startowała ze straconej pozycji. Dzisiaj ma status niepokonanej korporacyjnej bestii. Przetrwała machinacje Wall Street, porażki Hollywood i upadek rynku komiksowego. Postaci ze świata Marvela przechodziły przez ręce kolejnych pokoleń genialnych redaktorów, rysowników i scenarzystów. Ludzie, którym powierzono opiekę nad tradycją – zubożałe cudowne dzieci, czarujący pacyfiści i najemni karierowicze – zmuszeni byli zmagać się z komercjalizacją, kapryśnymi czytelnikami oraz biurową codziennością.</p> <p> Sean Howe podpatruje nietypowe osobowości zza kulis. Stan Lee, Frank Miller, Todd McFarlane, Jim Shooter i Jack Kirby to przykłady twórców, których sylwetki autor przybliża w tym niesamowitym kompendium wiedzy o wydawnictwie Marvel.</p> <p> Oparta na ponad stu oryginalnych wywiadach Niezwykła historia Marvel Comics to opowieść o urodzajnej wyobraźni, przyjaźni na śmierć i życie, pełnych dynamicznej akcji walkach na pięści, nawróconych grzesznikach, nieprawdopodobnych sojuszach i niespodziewanych zdradach. Sean Howe przedstawia jeden z najbardziej niezwykłych i uwielbianych popkulturowych symboli w historii Ameryki.</p> <p> Niezwykła historia Marvel Comics otrzymała w 2013 roku prestiżową Nagrodę Eisnera w kategorii najlepsza książka o tematyce komiksowej.</p> <p> *  *  *</p> <p> Historia Marvela spisana przez Seana Howe’a to burzliwa i bolesna wersja mojej ulubionej opowieści o bandzie dziwaków, która zmieniła świat. Fakt, że to wszystko jest prawdą, to wisienka na torcie.</p> <p> Jonathan Lethem</p> <p> Niezwykle dokładna i pomysłowo napisana. Ta książka to nie tylko istny dokument historyczny, ale i list miłosny oraz żywa ilustracja tego, jak najdziwniejsze elementy kontrkultury mogą z czasem zmienić mainstream.</p> <p> Chuck Klosterman</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Sean Howe]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-792411-5-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[512]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Sine Qua Non]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17999]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949573" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/monster-high-przyjaciolki-sie-nie-boja-4135/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Monster High. Przyjaciółki się nie boją (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci/9-12 lat]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/73/99904949573.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Trzy przyjaciółki, znane również jako straszyciółki, czyli Robecca, Venus i Rochelle, tropią zagadkę tajemniczego zaginięcia dyrektorki szkoły. Najpierw muszą sprawdzić nawiedzony szkolny strych, gdzie ponoć ktoś się ukrywa za zasłoną z  pajęczyn. Kim jest ta osoba i jaki straszny ma sekret? Przyjaciółki go odkryją, ale wraz z nim poznają prawdę o dużo poważniejszej intrydze, która może zagrozić wszystkim uczniom Monster High...</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Gitty Daneshvari]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64481-00-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[248]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Bukowy Las]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17877]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949571" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/powtornie-narodzony-4134/" price="30.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Powtórnie narodzony (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/71/99904949571.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <span>Zapierająca dech w piersiach historia wojennej miłości na gruzach Sarajewa.</span></p> <p> <span>Gemma zostawia swoje wygodne, uporządkowane życie i razem z szesnastoletnim synem wsiada na pokład samolotu lecącego z Rzymu do Sarajewa. Na lotnisku czeka na nią Gojko, bośniacki poeta, przyjaciel z czasów jej pierwszego pobytu w tym mieście, przewodnik po nieznanej rzeczywistości i obcej kulturze. To dzięki niemu poznała przed laty Diega, fotografa z Genui, swą wielką miłość. Po latach wraca do Sarajewa, by zmierzyć się ze wspomnieniami, z nadzieją że u nastoletniego syna uda się jej obudzić poczucie przynależności do miejsca, w którym się urodził i które jest dla niej tak ważne.</span></p> <p><span>Światowy bestseller sprzedany do 24 krajów!</span></p> <p><span>„Pełna żywych wspomnień i silnych emocji. Niezwykła książka”. Irish News</span></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Margaret Mazzantini]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7508-945-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[528]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Sonia Draga]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17997]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949570" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/mroczny-labirynt-4133/" price="16.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Mroczny labirynt (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/70/99904949570.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Mroczny labirynt to tomik otwierający serię powieści sensacyjno-przygodowych dla młodzieży: Porachunki z przygodą. Akcja książki toczy się w istniejących naprawdę podziemiach zamku w Szymbarku Warmińskim. Jajco, Marta, Pchełka i Pucek dostają się do podziemnego labiryntu. Ścigani przez złoczyńców muszą sobie poradzić nie tylko z pogonią, ale też z pułapkami założonymi przez budowniczych zamku. Czas ucieka – za kilka godzin podziemia zostaną zalane wodą z jeziora… </p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Krzysztof Petek]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7568-894-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[192]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2009]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17973]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949559" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/odpowiednia-dziewczyna-4132/" price="13.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Odpowiednia dziewczyna (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/59/99904949559.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Powieść Marii Kruger to pełna humoru i zaskakujących splotów okoliczności historia dziewczyny, która pierwsze aktorskie zadanie dostaje jeszcze przed egzaminami do szkoły teatralnej. Czy poradzi sobie ze zmieniającym się z dnia na dzień scenariuszem?</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Maria Kruger]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7568-963-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[184]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17975]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949558" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/paulina-doc-tylko-dla-mlodziezy-4131/" price="14.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Paulina doc. Tylko dla młodzieży ! (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/58/99904949558.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Tytuł książki jest nazwą pliku w komputerze, na którym bohaterka pisze swój sekretny dziennik. "" jest książką pełną napięć i namiętności, ukazuje toksyczny związek Magdy z matką, uroki macierzyństwa Magdy oraz blaski jej pierwszej miłości. Czytelnicy dowiedzą się, kogo naprawdę pokochała Magda i dlaczego ta miłość skłóciła ją na powrót z matką.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Marta Fox]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7568-954-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[166]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2011]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17991]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949557" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/pan-twardowski-plyta-cd-poczytajcie-posluchajcie-4130/" price="7.99" avail="1">
      <name><![CDATA[Pan Twardowski + płyta CD. Poczytajcie, posłuchajcie (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/57/99904949557.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Pan Twardowski to jedna z najbardziej znanych legend krakowskich. Opowiedziana przyjaznym, a zarazem literackim językiem, stanie się ulubioną lekturą dziecka. Ilustracje Artura Piątka świetnie oddają klimat epoki i atmosferę bajkowości, są ciepłe, a przy tym o wysokim poziomie artystycznym, dzięki czemu pobudzą wyobraźnię każdego dziecka. Dopełnieniem jest słuchowisko wykonane na najwyższym poziomie artystycznym, reżyserskim, muzycznym i aktorskim. Literacki, a zarazem bliski współczesnemu dziecku język, budująca bajkową atmosferę i napięcie narracja, żywe dialogi pomiędzy bohaterami, barwny podkład muzyczny i akustyczny, wzruszające piosenki i doskonała gra wybitnych polskich aktorów: wszystko w tym nagraniu składa się na jego niezwykły charakter.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Tamara Michałowska]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7791-033-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[40]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17981]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949540" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/magda-doc-tylko-dla-mlodziezy-4129/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Magda doc. Tylko dla młodzieży ! (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/40/99904949540.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Osiemnastoletnią Magdę poznajemy w dramatycznym okresie życia, gdy dowiaduje się, że jest w ciąży. Jak doszło do tego, że zdolna i pracowita dziewczyna wpadła w tak poważne tarapaty? Jak przeżyje to brutalne wejście w dorosłość? to pełna dramatyzmu, ale i epizodów humorystycznych oraz wewnętrznego ciepła, mądra powieść o dojrzewaniu. Przyjaciół Magdy informujemy, że mogą dowiedzieć się o jej dalszych losach z książki pt. "".</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Marta Fox]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7568-953-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[214]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2011]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17969]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949539" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/opowiesc-wigilijna-poczytajcie-posluchajcie-4128/" price="13.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Opowieść wigilijna. Poczytajcie, posłuchajcie (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/39/99904949539.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Uniwersalne przesłanie Opowieści wigilijnej sprawia, że należy ona od dwóch wieków do wąskiego kanonu najsłynniejszych bajek świata. Książka opowiada historię przemiany skąpego, bezdusznego, samolubnego Ebenezera Scrooge’a w hojnego, serdecznego, sympatycznego człowieka. Dzięki niesamowitym przeżyciom jakie go spotkały w noc wigilijną zrozumiał do czego prowadzi skąpstwo, egoizm i skupienie wszystkich uczuć na pieniądzach. Człowiek, który żyje wyłącznie po to, aby pomnażać majątek, zostanie zapomniany. Bajecznie kolorowa, ciepła i pełna fantazji oprawa graficzna Artura Piątka pobudzi wyobraźnię każdego dziecka. Dopełnieniem jest słuchowisko wykonane na najwyższym poziomie artystycznym, reżyserskim, muzycznym i aktorskim. Literacki, a zarazem bliski współczesnemu dziecku język, budująca bajkową atmosferę i napięcie narracja, żywe dialogi pomiędzy bohaterami, barwny podkład muzyczny i akustyczny, wzruszające piosenki i doskonała gra wybitnych polskich aktorów: wszystko w tym nagraniu składa się na jego niezwykły charakter.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Charles Dickens]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7791-032-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[80]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17977]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949538" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/doktor-sen-4127/" price="30.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Doktor Sen (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/horror i thriller]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/38/99904949538.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Kontynuacja bestsellerowego „Lśnienia”!</strong></p> <p> Pamiętacie małego chłopca obdarzonego niezwykłą mocą? Chłopca nękanego przez duchy? Chłopca uwięzionego w odludnym hotelu wraz z opętanym ojcem? Możecie już poznać jego dalsze losy!</p> <p> Grupa staruszków nazywająca się Prawdziwym Węzłem przemierza autostrady Ameryki w poszukiwaniu pożywienia. Z pozoru są nieszkodliwi – emeryci odziani w poliester, nierozstający się ze swoimi samochodami turystycznymi. Jednak Dan Torrance już wie, a rezolutna dwunastolatka Abra Stone wkrótce się przekona, że Prawdziwy Węzeł to prawie nieśmiertelne istoty żywiące się substancją wytwarzaną przez poddane śmiertelnym torturom dzieci obdarzone tym samym darem co Dan.</p> <p> Nękany przez mieszkańców hotelu Panorama, w którym jako dziecko spędził jedną straszliwą zimę, Dan przez dziesięciolecia błąka się po Ameryce, usiłując zrzucić z siebie odziedziczone po ojcu brzemię beznadziei, alkoholizmu i przemocy. Ostatecznie odnajduje swoje miejsce w małym miasteczku w New Hampshire, we wspierającej go grupie Anonimowych Alkoholików i w domu opieki, gdzie zachowana z lat dzieciństwa resztka mocy pozwala mu nieść ulgę umierającym w ostatnich chwilach ich życia. Staje się znany jako „Doktor Sen”.</p> <p> Kiedy Dan poznaje efemeryczną Abrę Stone, jej nadzwyczajny dar budzi drzemiące w nim demony i każe mu stanąć do boju o jej duszę i przetrwanie. To epicka batalia między dobrem i złem, krwawa, pełna rozmachu opowieść, która zachwyci miliony miłośników „Lśnienia” i zadowoli każdego, kto dopiero teraz wkracza w świat tej już klasycznej pozycji w dorobku Kinga.</p> <p> <strong>Stephen King</strong> (ur. 1947 w Portland) napisał ponad pięćdziesiąt książek i wszystkie zyskały status światowych bestsellerów. Znajdują się między nimi: „Miasteczko Salem”, „Misery”, „Dallas ’63” czy „Lśnienie”. Powieści Kinga doczekały się wielomilionowych nakładów, tłumaczeń na przeszło 30 języków, a na całym świecie można znaleźć ponad 300 milionów egzemplarzy książek z jego nazwiskiem na okładce. Stephen King mieszka w stanie Maine z żoną, powieściopisarką Tabithą King.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Stephen King]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7961-557-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[656]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17984]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949537" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/prawie-w-domu-4126/" price="20.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Prawie w domu (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/37/99904949537.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Bestseller New York Timesa. </p> <p>Fascynująca powieść o kobiecie, która musi stawić czoła trudnej przeszłości i odkryć niebezpieczne informacje, które zagrażają jej przyszłości. Życie oficer wywiadu Jordan Weiss, studentki na uniwersytecie w Cambridge, legnie w gruzach, kiedy jej chłopak Jared tonie w rzece. Na prośbę śmiertelnie chorego przyjaciela podejmuje się pilnej misji u boku agenta Sebastiana Hodgesa. Kiedy nabiera nadziei na nowy początek życia, dowiaduje się, że śmierć jej chłopaka nie była tylko zwykłym wypadkiem. Jared, badając historię II wojny światowej, odkrył bowiem pewną wstydliwą tajemnicę. Wpływowe osoby za wszelką cenę starają się, by ten sekret nie ujrzał światła dziennego. Jordan staje się zagrożona, próbując odnaleźć odpowiedzi, które znajdują się niebezpiecznie blisko. Ujawniona prawda może na zawsze zmienić jej życie.</p> <p> Mistrzowskie połączenie romansu, przyjaźni, lojalności, chciwości, szpiegów, politycznych ambicji bogaczy i ludzi u władzy, mrocznej historii II wojny światowej - wszystko to składa się na tę pełną napięcia, wielowątkową powieść.</p> <p> Library Journal</p> <p> Wspaniały współczesny romantyczny dreszczowiec.</p> <p> Publisher`s Weekly</p> <p> Idealne współgranie akcji i polityki.</p> <p> Kirkus Reviews</p> <p> PAM JENOFF jest autorką bestsellerowych powieści Dziewczyna komendanta i Żona dyplomaty. Pracowała jako asystentka Sekretarza Departamentu Stanu. Obecnie mieszka w Filadelfii, gdzie pracuje w szkole prawniczej Rutgersa.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Pam Jenoff]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-066-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[336]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2011]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/16311]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949522" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/dobranocki-40-opowiesci-do-czytanai-przed-snem-4125/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Dobranocki. 40 opowieści do czytanai przed snem (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/22/99904949522.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Książka zawiera 40 uroczych, krótkich bajek o objętości od jednej do siedmiu stron każda, do czytania dzieciom w wieku od 2 do 6 lat. Dobranocki zostały napisane specjalnie z myślą o polskich dzieciach; nawiązują do najbardziej znanych postaci z polskich bajek lub opisują i pomagają dziecku poznać otaczający go świat. Bajki napisane są przyjaznym i pełnym uroku językiem, czyta się je lekko i z wielką przyjemnością. Wielkim walorem książki są przepiękne, wręcz fascynujące ilustracje.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Agnieszka Rahoza]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7568-952-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[96]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2011]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/16734]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949521" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/lalki-4124/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Lalki (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/21/99904949521.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Należące do gatunku kryminału historycznego Lalki oczarują niejednego czytelnika. Wielbiciele kryminału znajdą tu kilka trupów, żywą akcję i tajemnice, które spróbuje odkryć czwórka detektywów – rozważna dama oraz trzech lekkoduchów. Amatorów romansu wzruszą do łez przygody starego lowelasa, pięknej awanturnicy i pełnego życia i namiętności młodzieńca. Fani powieści historycznej przeniosą się do Warszawy XIX wieku, aby wraz z bohaterami powędrować przez szynkownie i salony, mieszczańskie mieszkania oraz ekskluzywne burdele...</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Alicja Pruś]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7791-163-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[258]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17959]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949520" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/ksiezniczka-na-ziarnku-grochu-dziewczynka-z-zapalkami-4123/" price="4.99" avail="1">
      <name><![CDATA[Księżniczka na ziarnku grochu ~ Dziewczynka z zapałkami (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/20/99904949520.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Choć klasyczne baśnie i bajki pochodzą sprzed stuleci, mądrość w nich zawarta jest wciąż aktualna. Dzięki tym ponadczasowym opowieściom dziecko zaczyna rozumieć świat, dostrzegać różnicę między dobrem a złem, przezwyciężać ogarniające je czasami niepokoje i lęki.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Hans Christian Andersen]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7791-061-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[9]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2010]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17955]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949519" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/kot-w-butach-4122/" price="5.99" avail="1">
      <name><![CDATA[Kot w butach (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/19/99904949519.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Klasyczna bajka o tym, jak dzięki sprytnemu kotu ubogi młynarczyk został księciem - w pięknie ilustrowanej wersji dla najmłodszych.</p> <p> Urocza książeczka z serii „101 bajek” przeniesie małego czytelnika do cudownego świata baśni.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Charles Perrault]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7568-957-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[16]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2010]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17951]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949518" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/kopciuszek-4121/" price="5.99" avail="1">
      <name><![CDATA[Kopciuszek (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/95/18/99904949518.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Klasyczna bajka o Kopciuszku, złej macosze i dobrej wróżce w pięknym opracowaniu dla najmłodszych.</p> <p> Urocza książeczka z serii „101 bajek” przeniesie małego czytelnika do cudownego świata baśni.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Charles Perrault]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7568-958-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[16]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2010]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17947]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949438" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/tysiac-jesieni-jacoba-de-zoeta-4120/" price="32.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Tysiąc jesieni Jacoba de Zoeta (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka/fantasy]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/94/38/99904949438.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Książka Roku wg New York Times; Nagroda 2011 Commonwealth Writers' Prize;  Nominacja Man Booker Prize for Fiction 2010; Best Books of the Year wg Magazynu Time. </strong></p> <p> Wyobraź sobie imperium, które na półtora wieku odcięło się od świata. Nikt nie może go opuścić, obcokrajowcy nie są wpuszczani, ich religii zakazano, a ich poglądy są traktowane głęboko nieufnie. Mimo to nadal istnieje wąskie okno do wnętrza tego kraju-twierdzy: sztuczna, ogrodzona murem wyspa, połączona z portem na stałym lądzie i obsadzona jedynie garstką kupców z Europy. Jednak zamknięta Brama Lądowa nie może zapobiec spotkaniom umysłów – ani serc.</p> <p> Tym narodem była Japonia, portem Nagasaki, a wyspą Dejima, dokąd zabiera nas panoramiczna powieść Davida Mitchella. Dla holenderskiego urzędnika Jacoba de Zoeta rok 1799 to początek mrocznej opowieści o obłudzie, miłości, winie, wierze i morderstwie – podczas gdy ani on, ani jego poróżnieni krajanie nie wiedzą nawet, że na świecie zmienia się układ sił…</p> <p> Rozgrywająca się w 18 wiecznej Japonii historia miłości Jacoba de Zoes, urzędnika Holenderskiej Kompanii Wschodnio-Indyjskiej do japońskiej położnej, jest podobnie jak bestsellerowy<em> Atlas Chmur</em> wielopoziomowa i rozgrywa się jednocześnie w kilku epokach. Po tym, jak czytelnicy dowiadują się, że jest 1799 lub 11 roku ery Kansei (czyli 11 rok nowej ery, która trwała od stycznia 1789 do lutego 1801) , niespodziewanie następuje zwrot akcji do czasów współczesnych i porodu, który odbiera japońska położna Orito Aibagawa za pomocą holenderskiego podręcznika medycznego. Japonia, kraj tysiąca jesieni, który zamieszkuje Orito, w 1799 roku jest ,od początku ery Edo, niedostępny zarówno dla Jacoba de Zoet jak i innych obcokrajowców. Obecność Holenderskiej Kompanii Wschodnio-Indyjskiej ogranicza się jedynie do wyspy Dejima. W wyniku spisku brytyjskiego mającego na celu przejęcie wpływu w Japonii od Holendrów, Jakub zostaje wysłany na sztucznie wybudowaną wyspę Dejima w porcie Nagasaki stając się de facto więźniem na małym wyspiarskim świecie. Pierwotne zamiary wzbogacenia się i poślubienia córki wpływowego holenderskiego kupca burzy spotkanie z oszpecona córką lekarza samuraja. Jego konsekwencje przekroczą najgorsze wyobrażenia Jakuba.</p> <p><em>Tysiąc jesieni Jakuba de Zoeta</em> to imponujące dzieło, mistrzowski popis wirtuozerii i efekt gruntownych badań i nieposkromionej wyobraźni tego wybitnego pisarza.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[David Mitchell]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7480-409-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[768]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[MAG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17941]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949393" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/sekret-picassa-4119/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Sekret Picassa (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/93/93/99904949393.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Leo Vidal, barceloński dziennikarz śledczy, dostaje kuszącą propozycję od niejakiego Steinera, tajemniczego marszanda sztuki nowoczesnej z Sitges. W ciągu siedmiu dni ma odnaleźć zaginiony obraz Picassa. W rzeczywistości nie ma dowodów na to, że obraz naprawdę istnieje. Ale jeśli zostanie odnaleziony, wart będzie fortunę. Dziennikarz wyrusza w podróż, w czasie której przeżyje wiele zaskakujących przygód i pozna niezwykłych ludzi. Kiedy wreszcie dociera na oznaczone miejsce, czeka na niego ktoś, kogo się nie spodziewał. Czy zaprowadzi go do bajecznej fortuny?</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Francesc Miralles]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-11-12981-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[200]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Bellona]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17931]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949376" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/pokonaj-depresje-program-6-krokow-bez-lekow-4112/" price="21.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pokonaj depresję. Program 6 kroków bez leków (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/poradniki/zdrowie i uroda]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/93/76/99904949376.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Depresję można pokonać!</p> <p> Program Terapeutycznej Zmiany Stylu Życia sprawdza się u każdego.</p> <p> Ludzie nie zostali stworzeni do zawrotnego tempa współczesnego życia, które w przeważającej mierze spędzamy na siedząco, w zamkniętych pomieszczeniach, odizolowani od innych, niedospani, kiepsko odżywieni. Skutkiem tego jest przygnębienie albo nawet depresja, która zaczyna być epidemią.</p> <p> Ale ty wcale nie musisz chorować! Poddaj się zaleceniom terapii Stephena S. Ilardiego. Program Terapeutycznej Zmiany Stylu Życia jest znacznie skuteczniejszy niż leczenie depresji w sposób tradycyjny, głównie farmakologicznie.</p> <p> Jedz produkty bogate w kwasy tłuszczowe omega-3.</p> <p> Ruszaj się, uprawiaj sport, wykonuj ćwiczenia fizyczne.</p> <p> Przebywaj jak najdłużej na słońcu.</p> <p> Zaangażuj się w jakąś działalność.</p> <p> Wysypiaj się.</p> <p> Udzielaj się towarzysko.</p> <p> Terapia doktora Ilardiego może pomóc każdemu: osobom cierpiącym na depresję o różnym nasileniu i tym, którzy czują się przygnębieni. To również program dla ludzi zdrowych. Dzięki niemu zlikwidujesz nadwagę, będziesz mieć zdrowsze serce i niższe ciśnienie krwi. Zwiększy się odporność twojego organizmu. Poczujesz, że masz więcej energii i lepsze samopoczucie!</p> <p> Stephen S. Ilardi jest psychologiem klinicznym, autorem wielu publikacji o chorobach psychicznych. Wykłada na Uniwersytecie Kansas.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Stephen S.Ilardi]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-569-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[320]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17923]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949375" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/koszmary-przeszlosci-4111/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Koszmary przeszłości (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/93/75/99904949375.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Kiedy siedemnastoletnia Katherine McCall budzi się pewnego ranka i widzi zmasakrowane zwłoki starszej siostry Sary, w ułamku sekundy całe jej życie zmienia się bezpowrotnie. Kat, uznana za główną podejrzaną, staje przed sądem. Po procesie poszlakowym ława przysięgłych oczyszcza ją z zarzutów, ale nie wszyscy zgadzają się z tym orzeczeniem. Dziewczyna ma tylko jedno wyjście - musi wyjechać z miasteczka. Zabiera ze sobą mroczny sekret, który ją dręczy, gdyż nie jest pewna, czy nie miała czegoś wspólnego ze śmiercią Sary.</p> <p> Mimo upływu lat Kat nadal nie może spać spokojnie, dręczona niewyjaśnioną śmiercią siostry i anonimowymi listami. W dziesiątą rocznicę zbrodni postanawia zawalczyć o sprawiedliwość. Aby odnaleźć mordercę wraca do Liberty w Luizjanie.</p> <p> Miasteczko nadal oplata sieć tajemnic i podejrzeń. Katherine znajduje sprzymierzeńca w osobie detektywa Luke'a Tannera, ale wydaje się, że nikt inny nie stoi po jej stronie. Ma mnóstwo wrogów, nie ufa nikomu i wie, że gdzieś czyha morderca, zdecydowany ukręcić łeb sprawie. Kat musi zadecydować, czy warto walczyć o sprawiedliwość, skoro stawką jest jej własne życie.</p> <p> "Ten thriller przyprawi cię o solidne dreszcze."</p> <p> Suspense Magazine</p> <p> "Idealna lektura na ciepły letni dzień i na niepogodę, kiedy masz chęć usiąść w fotelu z książką na kolanach. Erica Spindler, znana z mocnych książek i wyrazistych postaci, ponownie wykazuje się znakomitą formą w powieści Koszmary przeszłości."</p> <p> Bookreporter.com</p> <p> "W powieści nie brak wątków wiodących na manowce, dzięki czemu czytelnik pozostaje w napięciu aż do ostatniej strony."</p> <p> Publishers Weekly</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Erica Spindler]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-568-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[356]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17919]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949374" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/barbara-streisand-cudowna-dziewczyna-4110/" price="31.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Barbra Streisand. Cudowna dziewczyna (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/93/74/99904949374.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Siedemnastolatka bez znajomości, pieniędzy i oparcia w rodzinie, o urodzie odbiegającej od obowiązujących kanonów, w ciągu pięciu lat osiąga status gwiazdy. Na Broadwayu gra z wielkim powodzeniem główną rolę w słynnym musicalu, występuje z recitalami w znanych klubach nocnych, śpiewa na zaproszenie prezydenta USA, jest gościem licznych popularnych programów telewizyjnych, a jej dwa płytowe albumy trafiają do pierwszej dziesiątki na listach przebojów. Tę oszałamiającą karierę zawdzięcza talentowi, dążeniu do doskonałości, wierze w siebie oraz życzliwym, mądrym ludziom, znającym uwarunkowania show-biznesu.</p> <p> William J. Mann, uznany hollywoodzki biograf, w książce Barba Streisand. Cudowna dziewczyna opowiada o narodzinach niezwykłej przemiany niewyróżniającej się nastolatki z Brooklynu w słynną i podziwianą Barbrę Streisand. Mann oddaje sprawiedliwość swojej bohaterce – kreśli portret witalnej, ambitnej, upartej dziewczyny o pięknym głosie, odpornej na przeciwności losu. Odtwarza także jedyny w swoim rodzaju świat rozrywki lat sześćdziesiątych, ukazując panujące w nim stosunki i ujawniając mechanizmy promocji oraz reklamy, służące budowaniu wizerunku artysty lub jego dzieła. Zabiera nas do miejsc wczesnych występów Barbry – klubów nocnych i telewizji. Wyłaniająca się z kart biografii Barbra Streisand to młoda kobieta „świeża, nieustraszona, wolna od tremy”, która również „dowiedziała się, jak radzić sobie w życiu prywatnym – jak kochać, być kochaną i przegrywać w miłości”.</p> <p> „Zanim została Barbrą, była Barbarą, zwyczajną nastolatką z Brooklynu, obdarzoną niezłomną wiarą w to, że zostanie wybitną aktorką. Nie przyszło jej jednak do głowy, że sławę osiągnie dzięki głosowi i śpiewaniu.”</p> <p> Booklist</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[William Mann]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-556-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[536]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17915]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949373" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/wielki-polnocny-ocean-ksiega-iv-los-4109/" price="20.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Wielki Północny Ocean. Księga IV. Los (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/93/73/99904949373.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Czy ja istnieję? Czy jestem realny? Czy ja w ogóle JESTEM? Czym ja jestem? Czym jestem? Czym jestem?</p> <p> Wielki Północny Ocean to pięciotomowa powieść rozgrywająca się w fikcyjnym Królestwie Eskaflonu. Rin i porucznik posłusznie stawiają się przed obliczem następcy tronu. Oficer zachowuje się jak skazaniec i zdaje się przygotowywać ucznia na najgorsze. Inni przestrzegają Rina, żeby nie próbował zgłębiać przeszłości mistrza. Dzieją się rzeczy dziwne i straszne. A najbardziej niepojętą z nich jest to, że nieustraszony Dziki Kruk drży cały z lęku i trwogi.</p> <p> Powieść koncentruje się na doznaniach i przeżyciach głównego bohatera, jego relacjach z innymi ludźmi i - co najistotniejsze - jego kształtującym się sposobie odbierania świata. Mówi o niekompletności bytu ludzkiego, o jego mentalnym i duchowym kalectwie.</p> <p> Wielki Północny Ocean to debiutancka powieść Katarzyny Szelenbaum. Autorka zdobyła trzecie miejsce w III Ogólnopolskim Konkursie Literackim "Świetlne Pióro", trzecie miejsce w I Ogólnopolskim Konkursie Literackim NEOpoeticoN, wyróżnienie w konkursie literackim "Totus Tuus" oraz wyróżnienie w piątej edycji konkursu "Otuleni Natchnieniem". Jej teksty ukazały się w miesięczniku literackim "Neon" oraz w dwumiesięczniku fantastyczno-kryminalnym "Qfant", w którym opublikowano także jeden rozdział powieści Wielki Północny Ocean.</p> <p> Mistrz poił mnie naparem wywołującym bitewny szał, choć rzygałem dalej niż widziałem. Dosypywał mi trucizny do jedzenia, żebym był silniejszy i dzielniejszy. Żebym wypocił z siebie strach i drwił z widziadeł nocnych, skoro poznam je wszystkie, wijąc się w gorączkach. Wmusił we mnie napój, który wprawił mnie w nienormalne rozbawienie, żebym czuł się dobrze i przyjemnie, gdy będzie mnie przyuczał do tortur. Żeby zawsze były dla mnie czymś wielce zabawnym. Nigdy nie pojmiesz, jak się z nim siłowałem, żeby przestał. Jak ciężko było mu dowieść, że mam dość siły, że zniosę wszystko, że nie potrzebuję jego zafajdanych mikstur i wbijania mi umazanych nimi igieł pod skórę. Że sam sobie poradzę ze wszystkim, co przyjdzie.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Katarzyna Szelenbaum]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-561-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[380]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17927]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949357" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/pierscien-borgiow-4108/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pierścień Borgiów (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/horror i thriller]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/93/57/99904949357.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p><!-- /* Font Definitions */ @font-face {font-family:"Cambria Math"; panose-1:2 4 5 3 5 4 6 3 2 4;} /* Style Definitions */ mal, mal, mal {margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; font-size:10.0pt; font-family:"Times New Roman","serif";} p {margin-right:0cm; margin-left:0cm; font-size:12.0pt; font-family:"Times New Roman","serif";} .MsoPapDefault {margin-bottom:10.0pt; line-height:115%;} @page Section1 {size:595.3pt 841.9pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt;} n1 {page:Section1;} --> </p> <p> <span> <p><b><span>Tajemnica, która przetrwała wieki… <?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" /></span></b></p> <p style="TEXT-ALIGN: justify;"><span>Gdy podczas prac budowlanych w centrum Londynu odkryty zostaje szkielet, nikt nawet się nie domyśla, że może on mieć coś wspólnego z morderczym spiskiem sprzed ponad 500 lat, którego ofiarą miała paść królowa Anglii. Jest jednak pewien znaczący szczegół: na palcu zmarłego zachował się złoty pierścień ozdobiony pięknym szmaragdem…</span></p> <p style="TEXT-ALIGN: justify;"><span>Detektyw Jack Pendragon prowadzi śledztwo w sprawie trzech wyjątkowo okrutnych morderstw. Będzie potrzebował całego swego doświadczenia, by wytropić zabójcę, którego osobliwa obsesja zamieniła się w kompletne szaleństwo. Morderca czerpie bowiem inspirację dla swych zbrodni z dziejów rodziny Borgiów, której potęga i okrucieństwo stały się legendarne. </span></p> <p>Michael White - muzyk, dziennikarz, redaktor naukowy czasopisma "GQ", jest autorem ponad 30 książek, . biografii Asimova, Galileusza, Lennona, Mozarta oraz Isaaca Newtona, za którą otrzymał Bookman Prize. REBIS wydał jego:<em> Tolkien. Biografia</em><em><span>,</span></em> powieść<em> Ekwinokcjum</em>, bestseller w wielu krajach, oraz <i>Tajemnicę Medyceuszy</i>.</p> </span> </p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Michael White]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7818-236-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[392]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rebis]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17913]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949356" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/skuteczny-wplyw-przekonuj-bez-nacisku-zyskuj-bez-strat-4107/" price="21.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Skuteczny wpływ. Przekonuj bez nacisku, zyskuj bez strat. (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/poradniki/psychologia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/93/56/99904949356.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Przełomowa książka mistrza porozumiewania się oraz autora bestsellerów Marka Goulstona i uznanego trenera kadry zarządzającej Johna Ullmena.</p> <p> Prawdziwy wpływ opiera się na słuchaniu, autentycznym zaangażowaniu i chęci uzyskania rezultatu korzystnego dla obu stron. Dzięki niemu osiągniesz porozumienie z każdym i zapewnisz sobie jego poparcie i trwałą lojalność.</p> <p> Skuteczny wpływ to jedyny w swoim rodzaju poradnik, który zawiera także przykłady działań i wskazówki osób posiadających rzeczywiste wpływy. Wybitni specjaliści porozumiewania się pokażą ci, jak niezwykłą moc ma rzeczywisty wpływ, i jak go zyskać. Uświadomią ci, że uczciwość wobec innych oznacza wygraną dla wszystkich.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[John Ullmen, Mark Goulston]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-551-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[280]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17906]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949317" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/inszallah-4106/" price="40.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Inszallah (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/horror i thriller]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/93/17/99904949317.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Sławna włoska dziennikarka tym razem w roli powieściopisarki.</p> <p> Powieść „<em>Inszallah”</em> to monumentalny pomnik pacyfizmu, pejzaż okrucieństwa i bezsensu wojny.</p> <p> Postaci w tej powieści są wymyślone. Wymyślone są też historie, wymyślona akcja. Ale wydarzenia, które ją zapoczątkowały, są prawdziwe. Prawdziwy jest krajobraz, prawdziwa wojna, o której opowiada ta książka.</p> <p> Autorka dedykuje ją czterystu żołnierzom amerykańskim i francuskim zamordowanym w Bejrucie przez sektę Dzieci Boga. Dedykuje ją mężczyznom, kobietom, starcom, dzieciom zamordowanym w innych masakrach w tym mieście i we wszystkich masakrach owej odwiecznej masakry, której na imię wojna.</p> <p> To coś więcej niż powieść wojenna. To książka o nieuchronności losu. Akcja rozpoczyna się, gdy w Bejrucie szyicka sekta Dzieci Boga dokonuje samobójczych zamachów na siedziby amerykańskiego i francuskiego kontyngentu pokojowego, zabijając kilkaset osób. A jest jeszcze trzeci kontyngent, włoski...</p> <p> Oriana Fallaci (1929-2006) – legendarna włoska reporterka i korespondentka wojenna, publicystka i pisarka. Relacjonowała konflikty w Wietnamie, Indiach, Afryce Południowej, na Bliskim Wschodzie. Uznawana za mistrzynię wywiadu. Po zamachach 11 września 2001 roku wzbudziła liczne kontrowersje ostrą krytyką islamu. Laureatka licznych nagród, jej książki tłumaczone są na całym świecie. W Polsce ukazały się m.in<em>.: „List do nienarodzonego dziecka”</em>, „<em>Penelopa na wojnie”, „Wściekłość i duma”, „Siła rozumu”, „Wywiad z sobą samą: Apokalipsa”, „Wywiad z historią”,</em> „<em>Wywiad z władzą”.</em></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Oriana Fallaci]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7943-366-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[800]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Świat Książki]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17903]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949231" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/rany-kamieni-4105/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Rany kamieni (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/92/31/99904949231.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> „Tonący w deszczu krajobraz pozbawiony zarówno życia, jak i konkretnych kształtów. Płaskie wrzosowiska, upstrzone kępami drzew, mokradła” – to pejzaż <em>Chemii śmierci</em>, pierwszego bestsellera Simona Becketta z genialnym antropologiem sądowym doktorem Davidem Hunterem.</p> <p> „Wszędzie wokoło leżały ludzkie ciała w różnym stanie rozkładu” – to Trupia Farma, sceneria <em>Szeptów zmarłych</em>.</p> <p> „Targana sztormem, odcięta od świata i sparaliżowana śmiertelnym strachem wysepka” – to <em>Zapisane w kościach</em>.</p> <p> I znowu <em>W wołaniu z grobu</em>: ponure torfowiska i wrzosowiska, i mgła…</p> <p> I teraz <em>Rany kamieni</em>. I słońce, pola, pszeniczne łany, strumyk, zagajnik… Wszystko zastygłe w bezruchu. Obezwładnia nas upał. I osacza cisza. W ten idylliczny krajobraz wjeżdża luksusowym audi na oparach benzyny narrator. Ale to nie doktor Hunter. Nie wiemy – i prawie do końca się nie dowiemy – kim jest. Wiemy, że ucieka. I że się boi. Panicznie się boi. A my razem z nim. I o niego. Choć wcale nie wiemy– i prawie do końca się nie dowiemy – czy jest ofiarą, czy może mordercą…</p> <p> <em>Rany kamieni - </em>tu wszystko jest inne: bohater, sceneria, tylko Beckett jest taki sam:</p> <p> Mistrz wyrafinowanej prozy, oszczędnych środków, bogatego języka, plastycznych opisów. Mistrz emocji, mistrz nastroju, strachu i tajemnicy.</p> <p> Ale tym razem poszedł dalej i inną drogą. Tu sam narrator, wszyscy i wszystko jest tajemnicą. Każda scena rodzi zagadkę. Każde wyjaśnienie rodzi jeszcze trudniejsze pytania. Tajemnice osaczają. Napięcie i niepewność rośnie. I strach, który chwycił za gardło w pierwszej scenie, zacieśnia swój uścisk i dławi.</p> <p> To głęboka, mądra, pełna zadumy nad losem i naturą ludzką powieść ubrana w formę literackiego thrillera psychologicznego.</p> <p> Ktoś ucieka… przez pola gdzieś we Francji. W zagajniku parkuje luksusowe audi. W strumieniu usiłuje zmyć krew z fotela, z pasa i rąk… Zaciera wszelkie ślady. Zabiera plecak i odchodzi. I zabiera coś jeszcze…</p> <p> W nieznośnym upale wśród obezwładniającej ciszy i w paraliżującym słońcu idzie przed siebie. Tylko dokąd? Tego nie wie. Nie ma pieniędzy, żadnych planów, za to ma siniaki na twarzy. Dowiadujemy się, że jest Anglikiem. Widzimy, że jest inteligentny i wrażliwy. Domyślamy się, że jest młody. Wiemy, że musi się ukrywać…</p> <p> W desperacji wchodzi do ogrodzonego drutem kolczastym lasu i dociera do wyglądającej na opuszczoną farmy. Prosi o wodę młodą tajemniczą kobietę z dzieckiem na ręku…</p> <p> Nie spodziewa się, jak szybko i w jakich dramatycznych okolicznościach będzie mu dane tu wrócić. I w jak deliryczno-surrealistycznej scenerii, przywodzącej na myśl scenerię największych XIX i XX-wiecznych mistrzów prozy, będzie uwięziony - a może ocalony.</p> <p> To brzydko-piękne odcięte od świata miejsce i jego zagadkowi mieszkańcy są wielką mroczną tajemnicą. Choć w tej nieodgadnionej dziwności wszystko i wszyscy są aż do bólu prawdziwi – w swoich słabościach, porywach szlachetności, w swoich zbrodniach i karach…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Simon Beckett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4919-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[336]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17899]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949198" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/charbel-swiety-niezwyklych-uzdrowien-i-cudow-4104/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[CHARBEL. Święty niezwykłych uzdrowień i cudów (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/religia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/91/98/99904949198.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Poznaj historię wielkiego człowieka!</p> <p> 24 000 uzdrowień i cudów</p> <p> 4 000 000 pielgrzymów rocznie</p> <p> To dzieje się teraz</p> <p> Na czym polega fenomen tego świętego? Kim był? Jak żył?</p> <p> Aby odpowiedzieć na te pytania, trzeba bliżej poznać postać Charbela i jego</p> <p> radykalny sposób życia. Po jego śmierci nad miejscem, gdzie go pochowano, pojawiło się niezwykłe światło. Ciało pozostało giętkie, nie uległo rozkładowi przez 79 lat i wydzielało płyn o cudownych właściwościach. Lekarz, który jako pierwszy badał to zjawisko, nie umiejąc go wytłumaczyć, przyznał, że jest przekonany o świętości Charbela i stanowczo dodał, że… „jego wstawiennictwo jest gwarancją uzdrowienia”.</p> <p> Także dzisiaj jego interwencje są niezwykłe, a cuda jedyne w swoim rodzaju, niemające porównania z cudami innych świętych.</p> <p> W książce znaleźć można m.in.:</p> <p> • pełną biografię, modlitwy i orędzia św. Charbela</p> <p> • dziesiątki świadectw uzdrowień i cudów (również te z ostatnich lat)</p> <p> • jedyną fotografię św. Charbela</p> <p> • fotografie osób, które w cudowny sposób uleczył (m.in. Nohad Al Chami, zoperowanej we śnie)</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Patrizia Cattaneo]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-934582-7-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[152]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rafael]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17896]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949197" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/jestes-cudem-50-lekcji-jak-uczynic-mozliwe-mozliwym-4103/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Jesteś cudem. 50 lekcji jak uczynić możliwe możliwym (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/poradniki/zdrowie i uroda]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/91/97/99904949197.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <strong>Nowa książka autorki bestsellera <em>Bóg nigdy nie mruga</em>, </strong></p> <p><strong>cieszącego się niesłabnącym zainteresowaniem czytelników na całym świecie</strong></p> <p style="text-align: justify;"> Regina Brett, doświadczona przez los dziennikarka, wie, że szczęście zależy od nas samych. Od naszych wyborów i decyzji, które najczęściej wcale nie są tak trudne, na jakie wyglądają. Każda próba zmiany świata wokół siebie na lepsze sprawia, że dokonujemy rzeczy niemożliwych. Cudów, które są osiągalne dla każdego z nas. Codziennie.</p> <p> Autorka niezwykłej książki Bóg nigdy nie mruga, którą pokochali czytelnicy na całym świecie, nie stawia przed nami zadania ponad nasze siły. Pisze raz humorystycznie, innym razem refleksyjnie, ale zawsze z niezachwianą wiarą w człowieka; w dobro, które w nim tkwi i które sprawia, że niemożliwe staje się możliwe.</p> <p> Jesteś cudem to zbiór inspirujących lekcji o tym, jak niewiele trzeba, by coś zmienić. To 50 felietonów, które obudzą w nas natchnienie. Choć każdy z nich jest zupełnie inną historią, zebrane w jednym tomie tworzą przewodnik pomagający dostrzec i docenić siłę zmian na lepsze – małych cudów.</p> <p> Regina Brett pisze od 1986 roku. Za felietony drukowane na łamach największej gazety w Ohio, „The Plain Dealer”, otrzymała wiele krajowych i stanowych nagród. Była też dwukrotnie nominowana do nagrody Pulitzera w dziedzinie reportażu. Jej ostatnia książka, Bóg nigdy nie mruga, trafiła na listę bestsellerów „New York Timesa”. Regina Brettprowadzi swój własny talk-show oraz stale wspomaga organizacje non profit.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Regina Brett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-63944-25-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[360]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Insignis Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17890]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949104" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/istota-czlowieczenstwa-co-czyni-nas-wyjatkowymi-4102/" price="45.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Istota człowieczeństwa. Co czyni nas wyjątkowymi (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/nauki humanistyczne/psychologia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/91/04/99904949104.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p style="text-align: justify;"> <span>Jeden z najwybitniejszych przedstawicieli neuronauki próbuje wyjaśnić istotę człowieczeństwa, analizując biologiczną, psychologiczną i w dużej mierze społeczną naturę naszego gatunku w społecznym kontekście naszego życia.</span></p> <p style="text-align: justify;"> <span>Co takiego wydarzyło się w toku ewolucji, co uczyniło człowieka istotą tak wyjątkową? Michael Gazzaniga w przystępny sposób analizuje szeroki zakres badań naukowych, aby wskazać decydującą zmianę, dzięki której staliśmy się myślącymi, czującymi istotami ludzkimi, różnymi od naszych przodków.</span></p> <p style="text-align: justify;"> Neuronauka od pięćdziesięciu lat próbuje zgłębić naturę naszego „ja”, koncentrując się na systemach mózgowych leżących u podstaw języka, pamięci, emocji i percepcji. Dotąd jednak nie brała pod uwagę oczywistego faktu, że my, ludzie przez większość czasu myślimy o procesach społecznych, porównując się z innymi i próbując oszacować ich intencje. W książce Istota człowieczeństwa Gazzaniga rozważa kilka powiązanych ze sobą zagadnień, między innymi źródła wyjątkowości ludzkiego mózgu, doniosłą rolę języka i sztuki w definiowaniu ludzkiej kondycji, naturę świadomości, a nawet sztuczną inteligencję.</p> <p style="text-align: justify;"> <strong>W 2008 roku książka została uznana za jedną z 10 najlepszych książek naukowych – Top Best of 2008 – Amazon.com</strong></p> <p style="text-align: justify;"> „Oto książka, w której znajdziesz najlepsze naukowe wyjaśnienie istoty człowieczeństwa”</p> <p> – Steven Pinker</p> <p style="text-align: justify;"> <span>Z recenzji wydawniczych:</span></p> <p> Już po przeczytaniu pierwszych akapitów tej książki zdałam sobie sprawę z tego, że nie „wypuszczę jej z rąk” i nie odłożę do późniejszego przeczytania, (…). I rzeczywiście: książkę przeczytałam „od deski do deski” jednym „haustem”.</p> <p> Autor, jak wytrawny mówca nawiązuje bezpośredni kontakt z czytelnikiem zadając pytania, pomrukując, wydając okrzyki, komentując, wyrażając uczucia, dowcipkując – zupełnie jakby spotkanie z czytelnikiem nie miało wirtualnego charakteru, lecz odbywało się w prawdziwym świecie, tu i teraz. Ten niezwykły sposób narracji sprawia, że podążamy niemal „z wypiekami na twarzy” za autorem dając się ponieść szlakom jego myślenia i bezwiednie próbując odpowiadać na zadawane przez niego pytania. I choć nie zawsze jego wywody prowadzą do gotowych odpowiedzi, to na ogół wiemy, co Autor myśli i jak to się ma do opinii innych, pozostawiając czytelnikowi otwarte pole dla własnej oceny opisywanych faktów.</p> <p> Z recenzji prof. Anny Grabowskiej (IBD PAN)</p> <p style="text-align: justify;"> Autor w kolejnych rozdziałach opisuje mechanizmy mózgowe oraz ewolucyjna genezę ludzkiego zmysłu moralnego, empatii, estetyki, naiwnych teorii umysłu, wreszcie podmiotowości i świadomości. Wszędzie przekonywująco pokazuje biologiczne korzenie specyficznie ludzkich zdolności i jakości nie popadając przy tym w ton ich odbrązawiania, umniejszania. (…) Po przeczytaniu całości nikomu nie przyjdzie do głowy myśl, że człowiek jest tylko wytworem biologicznej ewolucji. (…) Gazzaniga koncentruje się na czymś daleko ważniejszym – pokazuje, że człowiek jest tej ewolucji wytworem najbardziej zdumiewającym i niezwykłym. </p> <p> Z recenzji prof. Piotra Wolskiego (UJ)</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Michael S. Gazzaniga]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-62122-54-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[440]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Smak Słowa]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17874]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949099" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/infoszok-4101/" price="29.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Infoszok (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/90/99/99904949099.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Nowatorska i prowokacyjna książka z zaskakującym przekazem emocjonalnym.</p> <p> Kate Elliott, autorka "Korony Gwiazd"</p> <p> Świat tak fantastyczny, jak Diuna i tak realny, jak najnowszy numer Wall Street Journal. Epoka myślących maszyn zakończyła się rzezią miliardów ludzi, zwaną "rewolucją autonomiczną". Późniejsze lata kryzysu i niewyobrażalna nędza zabiły kolejne rzesze ludzkości.</p> <p> Nastały nowe czasy. Bio-logika zrodziła nową cywilizację. Różnice między światem wirtualnym i rzeczywistym niemal całkowicie się zatarły. Najskuteczniejszą bronią są prezentacje produktów i hasła reklamowe. Najpopularniejszym biznesem - pisanie oprogramowania dla ludzkiej fizjologii. Ciało, umysł i soft stały się jednością.</p> <p> Natch to młody, szalony i zachłanny rekin bio-logiki. Szef wspinającego się na szczyt feudkorpu, jeden z głównych graczy zbliżającej się rewolucji, która może przeorać świat jak jej poprzedniczki. Niepokojąca wizja świata, który na własne życzenie pozbywa się człowieczeństwa, zachowując najgorsze cechy rodzaju ludzkiego.</p> <p> <b>Jarosław Grzędowicz, autor "Pana Lodowego Ogrodu"</b></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[David Louis Edelman]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7574-690-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[478]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Fabryka Słów]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17870]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949096" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/pulapka-tesli-4100/" price="27.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Pułapka Tesli (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka/fantasy]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/90/96/99904949096.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Ziemiański jak trójkąt bermudzki po raz kolejny wciąga czytelnika w swoje historie. Bawi się jego wiedzą i niewiedzą o świecie. Dużo w tym wszystkim Wrocławia, miasta, które zdawałoby się dobrze znamy, a jednak poznajemy na nowo trzymając się śladów Autora. Tutaj czas nie ma granic i ram. Gdzieś w tle przechadza się Amy Winehouse. Lars Ericsson poszukuje partnerów w dalekiej Japonii, a Nikola Tesla próbuje walczyć o swoje patenty z Bellem i Edisonem. Prawdziwe testosteron story z intrygującą pułapką w tle.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Andrzej Ziemiański]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7574-769-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[304]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Fabryka Słów]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17862]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949095" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/skandalu-nie-bedzie-4099/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Skandalu nie będzie (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/90/95/99904949095.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Krzysztof Piesiewicz w zajmującej rozmowie z Michałem Komarem opowiada o swoim życiu. Był uczestnikiem niezwykłych wydarzeń: narodziny demokratycznej opozycji, udział w procesie zabójców księdza Popiełuszki, potem, w wolnej Polsce w rehabilitacji płk. Kuklińskiego. Wiele miejsca poświęcają na rozmowy o scenariuszach do filmów Kieślowskiego i o ich przyjaźni.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Krzysztof Piesiewicz, Michał Komar]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7700-135-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[320]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czerwone i Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17858]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949079" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/moje-bronowice-moj-krakow-4098/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Moje Bronowice mój Kraków (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie/listy i wspomnienia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/90/79/99904949079.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Wspomnienia Marii Rydlowej – prawdziwa skarbnica wiedzy o międzywojennych Bronowicach i młodopolskiej przeszłości Krakowa</strong></p> <p> Osobista opowieść autorki, pochodzącej z bronowickiej chłopskiej rodziny – o  dzieciństwie i młodości w Bronowicach Małych,  o Krakowie w czasie okupacji i latach powojennych, naznaczonych terrorem stalinowskim, o edukacji, przyjaźniach i życiu codziennym.  </p> <p> Bardzo ciekawe są rozdziały o bronowickich Żydach, o życiu w czasie wojny i po wojnie w sławnej Rydlówce, o służbie w Armii Krajowej. W książce przewija się mnóstwo znanych postaci, w tym postaci kobiet - Anny Rydlówny (pielęgniarki i pedagoga, siostry poety Lucjana Rydla), Teresy Kulczyńskiej (krakowianki, córki profesora UJ, pielęgniarki i społecznicy, autorki podręczników) i Pepy Singer (córki bronowickiego karczmarza, będącej pierwowzorem Racheli z <em>Wesela</em> Wyspiańskiego).  Te trzy sylwetki kobiet z różnych środowisk społecznych dobrze ukazują zarówno bronowicką, jak i krakowską przeszłość,  autorka zaś, pochodząca z ciekawie opisanej chłopskiej rodziny, jak gdyby jednoczy swoją opowieścią te trzy sfery, dzisiaj już słabo rozpoznawalne.</p> <p> Książka barwna, pełna ciekawych anegdot o ludziach zamieszkujących przedwojenne Bronowice, wieś obrosłą literacką legendą, bogato ilustrowana fotografiami z prywatnego archiwum autorki.</p> <p> Posłowie Jana Rydla.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Maria Rydlowa]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-08-05295-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[216]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Literackie]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17850]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949078" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/kocham-paryz-4097/" price="23.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Kocham Paryż (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/90/78/99904949078.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Urzekający świat <em>haute couture</em> kontra bezwzględni fałszerze</strong></p> <p> Catherine, bohaterka bestsellerowej powieści “Kocham Nowy Jork” wraca do rodzinnego miasta. W Paryżu czeka na nią wymarzona praca w domu mody Christiana Diora, ukochany Antoine i stęskniona <em>maman</em>. Świat znów należy do niej, wystarczy jedynie upewnić się, co aktualnie nosi się w mieście miłości i <em>voil?</em>!</p> <p> Czy aby na pewno? Catherine dzięki nowej pracy pozna świat mody niejako od podszewki. Listy i telefony z pogróżkami, potyczki z oszustami, do tego coraz bardziej wymagający związek – przed bohaterką kolejne, nie lada wyzwania. “Kocham Paryż” kanadyjskiej pisarki Isabelle Lafl?che to energetyzująca podróż do świata <em>haute couture</em> pełnego luksusu. I   bezwzględnych fałszerzy.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Isabelle Lafléche]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-08-05296-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[352]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Literackie]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17854]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949077" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/sookie-stackhouse-na-zawsze-martwy-4096/" price="24.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Sookie Stackhouse. Na zawsze martwy (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka/fantasy]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/90/77/99904949077.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Szokujące morderstwo wstrząsa Bon Temps i Sookie zostaje aresztowana.</p> <p> Na szczęście dowody są słabe i dziewczyna zostaje zwolniona za kaucją. W czasie śledztwa, które prowadzi, dowiaduje się, że to co w Bon Temps uchodzi za prawdę jest tylko wygodnym kłamstwem. To co uchodzi za sprawiedliwość, jest unurzane we krwi  I co uchodzi za miłość jest….</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Charlaine Harris]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7480-410-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[480]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[MAG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17844]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949030" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/gajos-4094/" price="36.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Gajos (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/90/30/99904949030.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Przenikliwy, bogato ilustrowany portret wybitnego, niezwykle lubianego aktora, który już od debiutanckiej roli Janka w Czterech Pancernych cieszy się ogromną popularnością. Książka pozwala prześledzić jego drogę artystyczną, podejrzeć tajemnice warsztatu, dowiedzieć się, co myśli o swoim zawodzie, i przypomnieć sobie jego kreacje teatralne, filmowe i telewizyjne.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Elżbieta Baniewicz]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-63656-30-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[424]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Marginesy]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17823]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949029" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/dochodzenie-2-4093/" price="32.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Dochodzenie 2 (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/90/29/99904949029.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Kopenhaska policja szuka mordercy młodej prawniczki. Szef wydziału zabójstw wie, że w skomplikowanym śledztwie pomóc może tylko Sarah Lund, przed dwoma laty usunięta ze służby. Ona jedna nie wierzy w winę męża ofiary i zamach tajemniczej Ligi Muzułmańskiej. Po kolejnych morderstwach trop prowadzi do jednostki wojskowej przygotowującej się do kolejnej misji w Afganistanie.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[David Hewson]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-63656-34-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[616]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Marginesy]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17835]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904949028" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/coco-chanel-sypiajac-z-wrogiem-4092/" price="29.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Coco Chanel. Sypiając z wrogiem (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/90/28/99904949028.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Nieznane, szokujące fakty z życia legendarnej projektantki. Stworzyła wizerunek nowoczesnej kobiety, skomponowała najsłynniejsze perfumy świata, zbudowała własne modowe imperium, wciąż jest inspiracją dla wielu twórców... Jednak jej losy w latach 1941-1954 owiane dotąd były tajemnicą. W książce "Coco Chanel. Sypiając z wrogiem" reporter i dziennikarz śledczy, Hal Vaughan, wyciąga na jaw wstydliwe sekrety wielkiej kreatorki mody: kolaborację z nazistami, długoletni romans z niemieckim szpiegiem, współpracownikiem Goebbelsa, a także pracę dla wywiadu niemieckiego i Himmlera.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Hal Vaughan]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-63656-26-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[400]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Marginesy]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17821]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948971" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/polska-mafia-4091/" price="28.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Polska mafia (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu/felieton i reportaż]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/71/99904948971.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Czy istnieje polska mafia? Jak funkcjonuje? Na czym polegają powiązania naszego świata przestępczego z biznesem, polityką i funkcjonariuszami policji? Autor (znany dziennikarz śledczy) dotarł do wielu analiz kryminalnych znanych współczesnych spraw, do zeznań świadków koronnych i informacji z procesów.</p> <p> Książka, zawierająca wiele po raz pierwszy udostępnionych dokumentów, wyjawia m. in. nowe fakty w sprawie zabójstwa gen. Marka Papały i opowiada o pewnym znanym trójmiejskim biznesmenie z „setki” najbogatszych Polaków.</p> <p> Liczne zdjęcia, skany dokumentów.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Sylwester Latkowski]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-247-2548-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[512]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Świat Książki]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2011]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/16386]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948967" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/umarl-mi-notatnik-zaloby-4090/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Umarł mi. Notatnik żałoby (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/67/99904948967.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> "Napisałam tę książkę w ciągu paru miesięcy po śmieci ojca. Ma rytm braku i rozpaczy. Nie pisałam autoterapeutycznie, ale tym bardziej nie po to, by przerobić doświadczenie w literaturę. Pisałam, bo nie mogłam robić nic innego. Oczywiście, wykonywałam codzienne czynności i ich niezbędność stała się jednym ze składników narracji: dorośli rozpaczają po wykonaniu obowiązków. Pocieszałam się obrazem taty, który zatelefonowałby do mnie zaraz po lekturze. To straszne pocieszenie, ponieważ miałby pochwalić mnie za opis swojej własnej śmierci". Inga Iwasiów</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Inga Iwasiów]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-674-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[128]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17804]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948966" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/czarna-malpa-4089/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Czarna małpa (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/66/99904948966.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Czarna małpa to kolejna powieść znakomitego rosyjskiego prozaika, która pokazuje złożoną rosyjską rzeczywistość.</p> <p> Bohater, pisarz i dziennikarz, wpada na trop tajemniczego laboratorium, w którym odbywają się badania psychiatryczne nad dziećmi. W tym samym czasie, w odległej wiosce, ma miejsce makabryczna zbrodnia dokonana przez nieletnich...</p> <p> Sensacyjny wątek jest świetnym pretekstem, by pokazać surowość systemu, podwójne standardy, mroczny półświatek i zacofanie prowincji. Równie mistrzowsko zdziera Prilepin uczuciowe pozłotko z relacji damsko-męskich i miłości rodzicielskiej, obnażając lęki, seksualne frustracje i samotność bohatera.</p> <p> Czarna małpa to zaskakujące połączenie politycznego thrillera, dramatu psychologicznego i powieści obyczajowej.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Zachar Prilepin]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-677-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[264]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17816]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948965" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/inne-przestrzenie-inne-miejsca-mapy-i-terytoria-4088/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Inne przestrzenie, inne miejsca. Mapy i terytoria (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/65/99904948965.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Autorzy: Paweł Próchniak, Justyna Chmielewska, Magdalena Zych, Agnieszka Wolny-Hamkało, Magdalena Barbaruk, Adam Wodnicki, Dariusz Czaja, Wiesław Szpilka, Janusz Bohdziewicz, Dorota Majkowska, Tomasz Szerszeń, Małgorzata Czapiga, Joanna Sarbiewska, Aleksandra Janus, Roma Sendyka, Hubert Francuz, Łukasz Baksik, Katarzyna Kuszyńska, Monika Sznajderman</p> <p> . Wybór, redakcja i wstęp - Dariusz Czaja</p> <p> Książka jest zbiorem esejów mieszczących się w pojemnej formule: antropologia przestrzeni. Wspólnym dla autorów punktem wyjścia była, dobrze obecna w humanistycznym dyskursie, kategoria nie-miejsca. W rozumieniu Marca Augé odnosi się ona do tych miejsc, które są antytezą przestrzeni domowej i oswojonej; to światy bez pamięci, bez imienia i bez historii, punkty tranzytowe i ziemie niczyje. Według francuskiego etnologa, nie-miejsca stały się wyrazistym emblematem i miarą naszej współczesności. Autorzy prezentowanych tekstów poddają wspomnianą kategorię znaczącej redefinicji: rozumiana jest ona nie tyle jako pojęcie obciążone negatywną treścią, ile raczej jako użyteczny instrument poznania, jako poszerzająca spojrzenie metafora, a czasem jako wielowartościowy symbol. Opisywane w książce inne przestrzenie oraz inne miejsca wymykają się ścisłym, zwłaszcza pejoratywnym, kwalifikacjom. Przywoływane w interpretacjach nie-miejsca przedstawiane są w całej ich wieloznaczności, bogactwie i skomplikowaniu. Poszczególne teksty rozumiane są jako poręczne m a p y, z którymi podróżować można po nieznanych (albo słabo znanych) realnych terytoriach. Autorzy szukają nie-miejsc w miejskiej zabudowie, wyprawiają się na przedmieścia i peryferie, odsłaniają drugie dno znajomych miejsc podróżnych, wchodzą na nieużytki, ruiny, ziemie niczyje, odnajdując w nich bogate pokłady znaczeń, wreszcie, śledzą różne formy żydowskiej (nie)obecności w powojennych topografiach. Tom ma charakter interdyscyplinarny, jego autorami są antropolodzy, literaturoznawcy, kulturoznawcy i filmoznawcy.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[praca zbiorowa]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-668-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[400]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17800]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948964" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/kiedys-tu-byl-koniec-swiata-4087/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Kiedyś tu był koniec świata (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/64/99904948964.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Generał Terekow, ubrany w mundur maskujący i futrzaną czapę, stoi przy szlabanie obozu Pawszino na słowacko-ukraińskiej granicy. Za sto pięćdziesiąt euro miesięcznie pilnuje zamkniętych tu uchodźców. Pakistańczycy grają z Hindusami w krykieta, zamiast dresów mają na sobie stare żołnierskie płaszcze i niekształtne puchowe kurtki, zamiast kijów do gry - drewniane pałki. Do Wiednia można dojechać stąd samochodem w pięć godzin. Od rozszerzenia strefy Schengen w grudniu 2007 roku Pawszino stało się obozem przejściowym dla schwytanych na próbie nielegalnego przekroczenia granicy UE. Są wśród nich uciekinierzy wojenni i tacy, którzy mieli nadzieję na lepsze życie. A teraz?</p> <p> Florian Klenk opowiada o ich losach lakonicznie, rzeczowo, podobnie jak pisze o handlu kobietami, prostytucji na terenach przygranicznych Niemiec, Czech i Austrii czy o metodach stosowanych przez narkotykowych dealerów.</p> <p> Jego reportaże śledcze, pisane w duchu Kurta Tucholskiego i Egona Erwina Kischa, dotykają granic wyobrażalności.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Florian Klenk]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-676-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[160]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17812]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948955" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/cesarz-wszech-chorob-biografia-raka-4086/" price="32.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Cesarz wszech chorób. Biografia raka (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/55/99904948955.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Całe stulecia odkryć, porażek, zwycięstw i pomyłek... Książka "Cesarz wszech chorób" przedstawia historię onkologii, od pierwszych odnotowanych przypadków raka sprzed tysięcy lat na czasach współczesnych kończąc. Siddhartha Mukherjee, lekarz i naukowiec, bada ten temat z precyzją biologa molekularnego, perspektywą historyka i pasją biografa. W rezultacie powstała przejrzysta i niezwykle błyskotliwa kronika schorzenia, które towarzyszy ludzkości od ponad pięciu tysiącleci. "Cesarz wszech chorób", łącząc przystępnie przekazaną wiedzę naukową z opisem konkretnych - dawnych i współczesnych - przypadków, demistyfikuje tę najbardziej demonizowaną chorobę wszech czasów.</p> <p> Książka amerykańskiego onkologa spotkała się ze znakomitym przyjęciem zarówno środowisk naukowych, jak i literackich. Potwierdzeniem jej klasy są znaczące wyróżnienia: Nagroda Pulitzera w kategorii literatura faktu, Literacka Nagroda PEN / E.O. Wilson dla Książek Naukowych, nagroda za najlepszy debiut przyznawana przez dziennik "The Guardian", nagroda "Książki dla Lepszego Życia". "Cesarz wszech chorób" został także uznany za jedną z dziesięciu najlepszych książek 2010 roku przez "The New York Times Book Review", magazyn "TIME" zaliczył go do stu najważniejszych książek stulecia, zaś "The New York Times" do stu najlepszych książek non-fiction wszech czasów.</p> <p> Dofinansowano ze środków Ministra Kultury i Dziedzictwa Narodowego.</p> <p><i>Czytam wiele, w większości profesjonalnych artykułów, tych przynoszących czysto techniczne wyniki nowych badań klinicznych i podstawowych, wyprane z wszelkich emocji, skalkulowane i mam zawsze wrażenie, że to fragment ksiąg podatkowych. Można spytać, czy istnieje potrzeba rozmawiania i przedstawiania tej nieprawdopodobnie szybko rozwijającej się dyscypliny, jaką jest onkologia, w języku przystępnym, z refleksją nad historią? Po przeczytaniu "Cesarza wszech chorób" odpowiedź jest oczywista, myśmy wręcz marzyli o takiej książce. Opowiedzieć onkologię z pasją, pięknym literackim językiem to istotne zwłaszcza w Polsce - kraju, w którym dziedzina ta cierpi na brak specjalistów, w którym studiowanie i specjalizowanie się w tej dyscyplinie uważane jest za jeden z najtrudniejszych możliwych wyborów.</i></p> <p> prof. Cezary Szczylik</p> <p><i>Siddhartha Mukherjee dołącza do bractwa praktykujących lekarzy, którzy nie tylko umieją mówić o swym zawodzie, ale również wspaniale o nim pisać.</i></p> <p> Tony Judt</p> <p><i>Trudno jest wskazać książki skierowane do szerokiego grona odbiorców, które mówiłyby o współczesnej nauce tak błyskotliwe, przystępnie i tak poruszająco zarazem. "Cesarz wszech chorób" to niezwykłe osiągnięcie.</i></p> <p> Steven Shapin, "The New Yorker"</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Siddhartha Mukherjee]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-669-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[616]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17770]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948954" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/na-poludnie-od-lampedusy-podroze-rozpaczy-4085/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Na południe od Lampedusy. Podróże rozpaczy (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/54/99904948954.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Stefano Liberii poświęcił wiele lat na rozmowy z tymi, których największym pragnieniem jest ucieczka. Na południe od Lampedusy opowiada o przyczynach i motywacji popychających afrykańskich emigrantów do ruszenia w niebezpieczną podróży przez cały kontynent aż do niepewnego europejskiego celu.</p> <p> Liberti zrywa ze stereotypowym postrzeganiem uciekinierów, nie ulega też mitowi łatwej i skutecznej integracji, a jego głównym celem jest na własne oczy zobaczyć realia tranzytu między Sahelem a Maghrebem. Poznaje więc "podróżników rozpaczy", pośredników, pracowników agencji i instytucji, mających na celu zatrzymanie napływowej fali. Z jednakową uwagą słucha emigracyjnych recydywistów, którzy wydalani raz po raz z europejskiego raju, wciąż nie mogą przestać marzyć o lepszym życiu, rzutkich biznesmenów, dla których uciekinierzy stworzyli niszę legalnego bądź nielegalnego zarobku, wreszcie tych przegranych, utykający gdzieś po drodze - nie stać ich na dalszą podróż, ale ze wstydu, z lęku przed przyznaniem się do porażki nie chcą też wrócić do domu. Pokazuje nam kontynent wykorzystany i porzucony przez sytych, zazdrośnie strzegących własnego dobrobytu Europejczyków.</p> <p> Stefano Liberti za książkę Na południe od Lampedusy otrzymał Nagrodę im. Indro Montanellego, Nagrodę im. Guido Carlettiego w kategorii "Dziennikarstwo społeczne" oraz Nagrodę im. Marco Luchetty.</p> <p> "Przykład doskonałego, rzetelnego reportażu".</p> <p> "Corriere della Sera"</p> <p> "Błyskotliwy, bezstronny przykład wybitnego dziennikarstwa śledczego".</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Stefano Liberti]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-670-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[248]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17774]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948953" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/indie-miliony-zbuntowanych-4084/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Indie. Miliony zbuntowanych (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/53/99904948953.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Podróżując przez kolejne indyjskie metropolie - Bombaj, Madras, Kalkutę i Delhi - Naipaul tworzy mieniący się niczym w kalejdoskopie, wielopłaszczyznowy obraz tego niezwykłego kraju, pędzącego ku zmianom, a jednocześnie zatrzymanego w czasie. Oddaje w ręce czytelników swój dziennik z podróży pełen refleksji i spostrzeżeń dotyczących religii, kast i klas w momencie, gdy idee wolnościowe wstrząsają dotychczasowym ładem. Genialność tej książki polega na decyzji Naipaula, by pokazać zachodzące zmiany z perspektywy ludzi - autor oddaje im głos, by z wielu indywidualnych opowieści na naszych oczach wyłoniły się współczesne Indie.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[V.S. Naipaul]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-671-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[600]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17785]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948952" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/szczypta-smaku-4083/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Szczypta smaku (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/poradniki/zdrowie i uroda]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/52/99904948952.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Absolutny <em>must eat</em></strong></p> <p> <strong>Dwie kobiety — producentka i psychodietetyczka. Wspólna pasja — kulinaria. Jeden cel — smak. </strong></p> <p> Olga Kwiecińska i Agata Ziemnicka-Łaska — kulinarne autorytety stacji TVN Style — wywołały już niejedną <em>Rewolucję na talerzu</em>. Po popularnym programie i opartej na nim bestsellerowej książce, panie postanowiły iść za ciosem i doprawić tegoroczną jesień znakomitą <em>Szczyptą smaku</em>.</p> <p>  W nowej książce udowodnią czytelnikom, że gotowanie może być jednocześnie szybkie, zdrowe i ciekawe. W tej kuchni rządzi konkret: ma być niebanalnie, a jednocześnie tak, by nie było zbyt wykwintnie. <em>Szczypta smaku</em> to propozycje kompletnych menu na każdą okazję — od przystawki do deseru.</p> <p> „Podsuwamy w tej książce gotowe przepisy na szczyptę romantyzmu (<em>Romantyczna kolacja</em>), rodzinnej atmosfery (<em>Obiad rodzinny</em>), zasilenia intelektualnego (<em>Lunchbox</em>), wybicia z nudy (<em>Kanapki inaczej</em>), dobrego początku (<em>Śniadania</em>), odprężenia (<em>Słodkość z piekarnika</em>), podróży (<em>Francuskie inspiracje</em> i <em>Włoska mamma</em>). (…) Zapraszamy do eksperymentowania, jedzenia zróżnicowanego, kolorowego, ciekawego! Nam też nie od razu wyszły jagnięce kotleciki, ale próby i błędy wyeliminowały niektóre dania z menu, a niektóre w zmienionej lepszej formie trafiły do naszej domowej książki kucharskiej jako <em>must eat!”</em> (fragment książki).</p> <p> A więc mule na początek? Dlaczego nie… Grillowane szparagi zamiast marchewki z groszkiem? Nic prostszego. Tartaletki ze zdrowym (!) kremem czekoladowym? Zawsze! Z Olgą i Agatą — wulkanami energii i optymizmu — odkryjesz radość gotowania, zaoszczędzisz czas oraz nauczysz się, jak łatwo o siebie dbać, ciesząc się znakomitym smakiem.</p> <p> O popularności autorek i ich porad kulinarnych świadczy to, że stacja TVN Style niezwłocznie po zakończeniu pierwszej edycji programu <em>Szczypta smaku</em> przystąpiła do produkcji kolejnych odcinków.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Agata Ziemnicka-Łaska, Olga Kwiecińska]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-08-05288-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[400]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Literackie]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17820]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948951" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/wytraceni-z-milczenia-4082/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Wytrąceni z milczenia (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/51/99904948951.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Zbiór portretów wybitnych intelektualistów i twórców, przewodników kilku pokoleń polskiej inteligencji. Pod piórem autorki - ani herosi, ani pomniki, ani monolity. Błądzą, grzeszą, cierpią, kochają, puchną z pychy i schną z tęsknoty za bliskością. W kleszczach historii - i własnej neurozy - upadają, i podnoszą się z upadku. Tadeusz Kotarbiński, Maria i Stanisław Ossowscy, Witold Kula, Nina Assorodobraj, Klemens Szaniawski - ich hasłem jest wezwanie Ossowskiego: "Pracownik naukowy to taki człowiek, do którego zawodowych obowiązków należy brak posłuszeństwa w myśleniu". Jan Józef Lipski - ambasador marzeń o świecie sprawiedliwym. Ksiądz Adam Boniecki i Józefa Hennelowa - dobre twarze Kościoła i chrześcijaństwa. I czarodzieje teatru: Leon Schiller, Stefan Jaracz i Janusz Warmiński, Bohdan Korzeniewski. Rozdarci między komunizmem a krucyfiksem, romantyzmem a racjonalizmem. Gustaw Holoubek, Tadeusz Łomnicki, Halina Mikołajska. Uwikłani w politykę, w partię, w opozycję. Kazimierz Dejmek, Konrad Swinarski. Odsłaniający brzydotę i piękno w człowieku - bez obrzydzenia, z czułością.</p> <p> Dziś, w czasach łatwych potępień i szybkiej drwiny, taniej odwagi i pogoni za sukcesem bohaterowie książki Magdaleny Grochowskiej każą nam zatrzymać się i zadać sobie kilka trudnych pytań. O sens, o szczęście, o Boga, o Polskę, o to, jakiego świata chcemy i jak istnieć w świecie.</p> <p> Życie dopisało w ostatnich latach zadziwiające puenty do ich losów. Można je znaleźć w niniejszym, nowym wydaniu.</p> <p> "'Lawina bieg od tego zmienia, po jakich toczy się kamieniach'. To książka o siedemnastu kamieniach, których nazwiska zna każdy polski inteligent. Nie chcą poddać się sile narzuconej z góry, chociaż wcale nie są z granitu, przeżywają wątpliwości i wyrzuty sumienia. Tym, co pomaga oprzeć się lawinie, jest miłość do przyjętych wartości, pracy, miejsca na ziemi i wśród ludzi. Bywa, że towarzyszy temu twórcza, szczęśliwa miłość między mężczyzną a kobietą. Stanisław Ossowski mówi o swym małżeństwie z Marią, że są 'duchowo stańczeni. Jedno wyczuwa poruszenia drugiego: cień zamyślenia, fale smutku'. Wiek dwudziesty, na który przypada intensywne życie siedemnaściorga bohaterów książki, filozofów, socjologów, ludzi teatru i pióra, nie szczędzi im zamętu, ale wychodzą z niego w sposób, który budzi podziw, że tak można, i smutek - że piętnaścioro już nas opuściło. Dzięki Magdalenie Grochowskiej są bliżej nas. Nie odpowiedzą nam na pytanie 'jak żyć', ale opowiedzą, jak żyli, a to bardzo dużo".</p> <p> Małgorzata Szejnert</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Magdalena Grochowska]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-673-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[544]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17791]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948950" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/miedza-4081/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Miedza (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/50/99904948950.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Andrzej Muszyński to nowy głos w polskiej prozie. Jego debiutancki zbiór opowiadań Miedza to przejmująca i wyrafinowana literacko opowieść o prowincji Polski i życiu na pograniczu. To rzecz o świecie, który ginie - bo nie nadąża za pędem nowoczesności i nie umie zrezygnować ze swoich wartości. Ten świat właśnie Andrzeja Muszyńskiego wybrał na swojego kronikarza i poetę.</p> <p> "'Była to wieś cmentarna' - określa ją krótko Andrzej Muszyński. 'Tak, młody, spotkałeś kronikarza kultury śmierci'. Pod Olkuszem, na skraju Pustyni Błędowskiej, odkryte zostało nie-miejsce. Śmierć zasypuje śmieciem lasy, gruzem jeziora, sklerozą pamięć. Nieuwagą bliźnich. 'Miedza' to dziennik podróży do jądra nicości. Kto się odważy zajrzeć w paszczę nicości, która jest nieopisywalna?"</p> <p> Jan Gondowicz</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Andrzej Muszyński]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-665-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[144]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17762]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948949" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/kryjowka-4080/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Kryjówka (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/49/99904948949.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> W życiu Arianny było wielu mężczyzn, ale nigdy jednocześnie. Gdy tylko pojawiał się ten drugi, należało natychmiast rozwiązać problem. Bo Arianna nie potrafiła zdradzać. Związek ze starszym od niej Giuliem każe jej ułożyć życie erotyczne w bardzo szczególny sposób. Co czwartek Arianna spotyka się z innym mężczyzną – wybierają go wspólnie z mężem, który zostaje z kochankami do samego końca. I układ działałby bez zakłóceń, gdyby nie pewien przypadkowo napotkany licealista.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Andrea Camilleri]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-08-05279-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[172]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Literackie]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17808]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948948" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/straznik-trumny-opowiesc-o-mojej-rodzinie-4079/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Strażnik trumny. Opowieść o mojej rodzinie (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/48/99904948948.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Przekład z języka angielskiego Dominika Cieśla-Szymańska Kiedy Wenguang Huang miał dziewięć lat, jego babcia zaczęła obsesyjnie myśleć o śmierci. Ponieważ lękała się kremacji, wymogła na rodzinie obietnicę, że zostanie pochowana. Ale w latach siedemdziesiątych w Xi'an, mieście w środkowych Chinach, wszelkie tradycyjne praktyki, w tym pogrzeby, były surowo zakazane. Babcia Huanga uparła się jednak i dwa lata później jego ojciec sprawił jej trumnę. Wyznaczył też swego najstarszego syna do roli jej strażnika. Przez następne piętnaście lat całą rodzinę pochłaniały przygotowania do pogrzebu babci, źródło nieustających napięć i sporów, którym towarzyszyło stałe niebezpieczeństwo przyłapania przez władze. Wiele lat po śmierci babci rodzinne perypetie związane z jej trumną wciąż nie pozwalają o sobie zapomnieć. Liryczna i przejmująca, zabawna i rozdzierająca - Strażnik trumny to wielka opowieść o zwyczajnej rodzinie usiłującej przetrwać wśród zamętu i przemian. "Zachwycający i liryczny pamiętnik [...] odkrywczy, ironiczny, napisany z niewymuszona elegancją". "Chicago Tribune" "Ta książka wywołuje tyle samo uśmiechu, co łez". "The New Yorker" "Pasjonująca i doskonale przemyślana opowieść. Na przemian zabawna i rozdzierająca serce [...]. Jest w niej mnóstwo świeżych i niezapomnianych odkryć". Oprah.com "Surowa opowieść przedstawiająca konflikt pomiędzy tradycyjną a nowoczesną kulturą chińską, wysmakowane połączenie wrażliwości i zjadliwej ironii".</p> <p> "Kirkus Reviews"</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Wenguang Huang]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-666-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[256]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17766]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948947" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/uczta-lodu-i-ognia-4078/" price="29.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Uczta lodu i ognia (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/poradniki/kulinaria]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/47/99904948947.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Namaszczona przez autora cyklu bestsellerowych powieści i scenarzystę serialu „Gra o tron” George’a R.R. Martina oficjalna książka kucharska serii, to zbiór inspirowanych nią przepisów kulinarnych na napitki, mięsiwa i desery. Ciekawi jesteście co jadają serialowi Lannisterowie, Starkowie czy ród Tyrellów? Teraz będziecie mogli sami przyrządzić dania serwowane podczas uroczystych uczt na królewskim dworze Baratheonów, wykwintnych przyjęć w Lannisporcie, obiadów w Riverrun, codziennych posiłków Czarnych Braci na Murze, wieczerzy w zasypanym śniegiem Winterfell czy lekkich śniadań za Wąskim Morzem.</p> <p> <em>Uczta lodu i ognia</em> doskonale wypełni wam czas w oczekiwaniu na czwarty sezon serialu HBO i kolejną, dziewiątą już powieść George’a R.R. Martina. Jak pisze autor <em>Gry o tron</em>:</p> <p> <em>Nie żałujcie sobie jadła, przyjaciele. Nadchodzi zima.</em></p> <p> <em>Ta książka pragnie zabrać czytelników w kulinarną podróż przez świat George’a R.R. Martina. Rozpoczniemy ją przy Murze i stamtąd wyruszymy na południe, do Królewskiej Przystani i Dorne, po czym przepłyniemy na okręcie na drugą stronę Wąskiego Morza, by ucztować z Dothrakami i w Wolnych Miastach.</em></p> <p> <em>Mamy nadzieję, że dołączycie do nas w swych kuchniach, by cieszyć się ucztą, jakiej jeszcze nie znaliście: ucztą lodu i ognia.</em></p> <p> <em>Witajcie w naszej karczmie!</em></p> <p> Chelsea i Sariann</p> <p> <em>Przysuńcie się bliżej. Jeszcze odrobinę (…). Nachylcie się, to wyszepczę wam do ucha smutną prawdę. Nie potrafię gotować (…).</em></p> <p> <em>Po tak długim czasie nie potrafię sobie już przypomnieć, kto pierwszy zaproponował, żebyśmy wydali książkę kucharską z przepisami z moich powieści (…). Sariann i Chelsea podeszły do tematu zgoła odmiennie. Nie napisały do mnie z podpowiedzią, że książka kucharska byłaby fajnym pomysłem. Nie, te dwie dziewczyny zaczęły przyrządzać potrawy opisane w </em>Grze o tron<em> (…).  Na cześć pewnego przybytku, w którym dzieją się rzeczy straszne, dziewczyny nazwały swój blog Karczmą na Rozdrożu. W książce to właśnie przed jej drzwiami kołysało się na wietrze truchło powieszonej oberżystki. Mam szczerą nadzieję, że Sariann i Chelsea nie podzielą jej losu; ich jedzenie jest znacznie, znacznie lepsze od podawanego w tamtej karczmie. </em></p> <p> George R.R. Martin, Santa Fe, 21 stycznia 2012</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Chelsea Monroe-Cassel, Sariann Lehrer]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-08-05272-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[240]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Literackie]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17778]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948946" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/alkohol-i-muzy-wodka-w-zyciu-polskich-artystow-4077/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Alkohol i muzy. Wódka w życiu polskich artystów (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/46/99904948946.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Wiele można powiedzieć o dziejach kultury polskiej, ale nie to, że były bezalkoholowe. Gałczyńskiemu zdarzyło się pić przez dwie doby na cmentarzu, Leśmian słynął z wyjątkowo twardej głowy, Szymanowskiemu nawet do sanatorium przemycano wódkę, a jabłecznik Berezowskiej upijał na długo. Czytajmy na trzeźwo, by nie uronić ani kropli tej fascynującej opowieści.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Sławomir Koper]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7700-137-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[320]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czerwone i Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17758]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948945" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/klatwa-kanionu-4076/" price="20.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Klątwa kanionu (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/45/99904948945.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Blichtr świata telewizyjnych seriali. Fikcja i rzeczywistość splatają się w sposób nierzadko tragiczny...</p> <p> Jennifer Connolly, gwiazda telewizyjnych seriali, przyjęła właśnie rolę, która może się okazać dla niej kluczowa. Jeżeli zagra ją źle, może to oznaczać koniec jej kariery - a może nawet życia. W okolicy działa bowiem psychopatyczny morderca, szykujący swoim ofiarom filmową śmierć w iście hitchcockowskim stylu. Jennifer nie może się czuć bezpieczna nawet w silnych ramionach swojego serialowego partnera, Conara, gdyż dniem i nocą prześladuje ją uczucie, że czyjeś oczy śledzą jej każdy krok...</p> <p> "Znakomita pisarka, obdarzona niebywałym talentem narracyjnym" - Los Angeles Daily News "Nazwisko Heather Graham na okładce gwarantuje świetną lekturę" - Literary Times</p> <p> Heather Graham jest autorką bestsellerów "New York Timesa" i "USA Today". Opublikowała ponad 70 tytułów, . "Rajska pokusa", "Noc, morze i gwiazdy", "Mordercze grono" oraz "Bagno grzechów". Jej powieści ukazały się na całym świecie w łącznym nakładzie ponad 20 milionów egzemplarzy i zostały wyróżnione wieloma nagrodami.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Heather Graham]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-539-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[318]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/12974]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948944" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/historie-ktore-napisalo-zycie-4075/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Historie, które napisało życie (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska/opowiadania]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/89/44/99904948944.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Dorota Sumińska jest baczną obserwatorką przyrody i świata, interesuje ją każde istnienie. Ważni są dla niej tak samo ludzie, jak zwierzęta i cała natura. Przez lata gromadziła różne historie, wspomnienia, anegdoty, które stały się kanwą wielowątkowej, uniwersalnej opowieści o przewrotności losu i wszechobecności zwierząt, które towarzyszą ludziom w kluczowych momentach życia.</p> <p> Spełnione marzenia, podstępna miłość, która pojawia się w niespodziewanym momencie, przypadki, które stają się przeznaczeniem. Gesty, słowa, przedmioty, które na zawsze odmieniły czyjeś życie. Sekrety, które łączą i dzielą. Ludzie zapadający w pamięć na zawsze. Bracia mniejsi, którzy pomagają uświadomić ludziom inny wymiar codziennych spraw.</p> <p> Nieoczywiste, zaskakujące, poruszające… historie z życia i o życiu.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Dorota Sumińska]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-08-05252-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[192]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Literackie]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17783]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948707" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/czas-zniw-the-bone-season-4074/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Czas Żniw. The Bone Season (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka/science fiction]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/87/07/99904948707.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <strong>Sajon.</strong></p> <p><strong>Nie ma bezpieczniejszego miejsca.</strong></p> <p style="text-align: justify;"> <strong>„Może nie wiesz, ale Żniwa nazywane są też dobrymi zbiorami. Wciąż mówią tak na ulicach: Dobre Żniwa, Zbiory Obfitości. Rozumieją to jako odbieranie nagrody, podstawowy warunek ich negocjacji z Sajonem. Ludzie oczywiście postrzegają je inaczej. Dla nich są symbolem nieszczęścia. Oznaczają głód. Śmierć. Dlatego nazywają nas kosiarzami. Ponieważ pomagamy prowadzić ludzi na śmierć”.</strong></p> <p style="text-align: justify;"> Rok 2059. Dziewiętnastoletnia Paige Mahoney pracuje w kryminalnym podziemiu Sajonu Londyn. Jej szefem jest Jaxon Hall, na którego zlecenie pozyskuje informacje, włamując się do ludzkich umysłów. Paige jest śniącym wędrowcem i w świecie, w którym przyszło jej żyć, zdradą jest już sam fakt, że oddycha.</p> <p style="text-align: justify;"> Pewnego dnia jej życie zmienia się na zawsze. Na skutek fatalnego splotu okoliczności zostaje przetransportowana do Oksfordu – tajemniczej kolonii karnej, której istnienie od dwustu lat utrzymywane jest w sekrecie. Kontrolę nad nią sprawuje potężna, pochodząca z innego świata rasa Refaitów. Paige trafia pod protektorat tajemniczego Naczelnika – staje się on jej panem i trenerem, a zarazem jej naturalnym wrogiem. Jeśli Paige chce odzyskać wolność, musi poddać się zasadom panującym w miejscu, w którym została przeznaczona na śmierć.</p> <p style="text-align: justify;"> <em>Czas Żniw </em>jest dziełem wyjątkowym. Samantha Shannon to młoda pisarka o ogromnych ambicjach i imponującej wyobraźni, która w swej debiutanckiej powieści stworzyła niezwykle sugestywną i inteligentnie skonstruowaną wizję świata.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Samantha Shannon]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-792408-3-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[520]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Sine Qua Non]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17736]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948706" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/wszystkie-barwy-siatkowki-4073/" price="31.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Wszystkie barwy siatkówki (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie/biografie i autobiografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/87/06/99904948706.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Jeśli sądzisz, że życie znanych sportowców to sielanka – masz rację. Jeśli twierdzisz, że jest im łatwiej niż innym – również nie będę mówił, że jest inaczej. Są jednak tematy, o których zapewne nie masz pojęcia. Chcesz wiedzieć, co się dzieje w momencie, kiedy gasną światła? Jestem pewny, że tak. Masz tu sto procent prawdy o jasnych i ciemnych stronach zawodowego sportu. To nie jest kolejna książka napisana przez anonimowego dziennikarza, który chce się wybić na czyjejś sławie. To szczere wyznanie człowieka, który zjadł zęby na siatkówce. Na tym, na czym znam się najlepiej. Marcin Prus – wielokrotny reprezentant Polski w piłce siatkowej, nazywany Dennisem Rodmanem volleya. Obecnie trener i dziennikarz radiowy, a także dyrektor sportowy Plaża Open, ogólnopolskiego cyklu turniejów siatkówki plażowej.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Marcin Prus]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-792405-8-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[296]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Sine Qua Non]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17732]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948705" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/ciemnosc-plonie-4072/" price="20.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Ciemność płonie (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/87/05/99904948705.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Katowice Główny - dla Ciebie to pewnie tylko dworzec, dla bezdomnych umieralnia, dla Wybranych jedyny azyl</strong></p> <p> Byłeś wtedy dzieckiem w ciemnym pokoju. Nagle wiszący płaszcz przemienił się w upiora, a liżące podłogę światło księżyca zaczęło pełznąć ku Tobie jak macka. Tak właśnie Ciemność zagląda nam w oczy. Sama wybiera sobie ofiary i zaczyna płonąć...</p> <p> Wybrani przez Ciemność nie mają wyboru. Bezpieczne miejsce mogą znaleźć tylko wśród bezdomnych na katowickim dworcu.</p> <p> To właśnie spotkało Natkę - studentkę, która pewnego dnia została napadnięta. Wszyscy tylko patrzyli. Jedynie biednie ubrany starszy mężczyzna przyszedł jej wtedy z pomocą. Dziewczyna chciała mu się odwdzięczyć, a nieświadomie wzięła na siebie cudze przekleństwo.</p> <p><strong>I zapłonęła Ciemność...</strong></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Jakub Ćwiek]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7574-288-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[312]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Fabryka Słów]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2008]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17726]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948704" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/dziwni-4071/" price="29.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Dziwni (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka/fantasy]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/87/04/99904948704.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Prawdziwy rarytas dla czytelników w każdym wieku - </strong>Publishers Weekly</p> <p> Nie daj się zauważyć, a nie trafisz na stryczek. Bartłomiej i jego siostra Hettie żyją w zgodzie z tą brutalną zasadą. Bo są inni. Pewnego dnia, tacy jak oni zaczynają ginąć w tajemniczych okolicznościach. Bartłomiej nagle znajduje się w centrum zainteresowania dziwnych. Staje się numerem 10.</p> <p> <strong>Intrygująca i pełna magii opowieść o przyjaźni i odwadze napisana przez genialnego nastolatka.</strong></p> <p> <em>I wtedy coś się stało. Bartłomiej przyglądał się z takim napięciem, że pochylił się i nosem dotknął szyby. A gdy tylko jego skóra musnęła szkło, przez podwórze coś przemknęło, a pani sięgnęła do głowy i szarpnęła za swój kok. Bartłomiejowi krew ścięła się w żyłach. Tam, patrząc wprost na niego, znajdowała się druga twarz – mała brązowa i brzydka twarz jak powyginany korzeń, pomarszczona i z ostrymi zębami.</em></p> <p> Ze stłumionym piskiem Bartłomiej cofnął się od okna, nie zwracając uwagi na wbijające mu się w dłonie drzazgi. „Nie, nie, nie. Nie mogła go widzieć. "Nikt nie mógł wiedzieć, że Bartłomiej tu jest.”</p> <p> <strong>„Szybka, mocna i zabawna historia” – </strong>Christopher Paolini, autor<strong> „Eragona”</strong></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Stefan Bachmann]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7574-936-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[290]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Fabryka Słów]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17722]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948703" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/witaj-karolciu-4095/" price="9.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Witaj, Karolciu! (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/87/03/99904948703.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>To ciąg dalszy fantastycznych przygód pomysłowej dziewczynki, którą znamy z pierwszej części tej książki pt. "Karolcia". Tym razem Karolcia i jej kolega przeżywają zabawne przygody dzięki czarodziejskiej niebieskiej kredce. Ich mały skarb, podobnie jak niebieski koralik, posiada moc spełniania życzeń. Opowiadanie napisane jest ze wspaniałym humorem i wartko toczącą się akcją. Idealnie nadaje się na pierwszą "własną" lekturę.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Maria Kruger]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7568-638-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[112]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/16844]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948485" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/adventure-17-niesamowitych-wypraw-4070/" price="21.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Adventure. 17 niesamowitych wypraw (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/podróże/książki podróżnicze]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/84/85/99904948485.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Jak nazwać to coś w człowieku, co go pcha w nieznane i każe wytyczać własny szlak? Czy to ciekawość świata, głód adrenaliny, pragnienie przygody i życia na wyższych obrotach? A może wszystko razem? Odpowiedzi możesz znaleźć w tej książce. Oto trzymasz w ręku zbiór opowieści o wyprawach w różne zakątki ziemi, często trudno dostępne z powodów klimatycznych, geograficznych, politycznych. Ich uczestnicy mają świadomość, że nie będzie lekko, że może nawet posmakują ekstremum, ale niczego ten fakt nie zmienia. Wręcz przeciwnie, im trudniej - tym ciekawiej, tym większa satysfakcja później. Przedzierają się przez tropikalne puszcze, przemierzają pustynie, zdobywają szczyty i lodowce. Ile osób, tyle pomysłów na eksplorację świata. A jak wiadomo pomysłowość ludzka nie zna granic.</p> <p> Przeczytaj o fascynujących wyprawach polskich podróżników:</p> <p> - Przeprawa przez Puszczę Minkebe w Gabonie</p> <p> - Autostopem dookoła świata</p> <p> - Wspinaczka na Grenlandii</p> <p> - Wyprawa szlakiem solnym w Mali</p> <p> - Patagonia rowerem, na nartach, kajakiem</p> <p> - Polowanie na zorzę polarną</p> <p> - Wizyta w krainie Dogonów w Mali</p> <p> - Trekking na najwyższy szczyt Atlasu Wysokiego w Maroko</p> <p> - Czarne chmury nad Afganistanem</p> <p> - Wyścig po koronę gór Polski</p> <p> - Z dzieckiem w hawajskich jaskiniach</p> <p> - Tratwą po Wiśle - Na desce z Elbrusa</p> <p> - Nowe szlaki w Himalajach</p> <p> - Rowerem przez Chiny, Laos, Wietnam i Kambodżę</p> <p> - Kajakiem po norweskich fiordach</p> <p> - Wolontariat w puszczy gwinejskiej</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[praca zbiorowa]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7596-353-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[250]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2011]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"/>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948481" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/wolna-milosc-4069/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Wolna miłość (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu/felieton i reportaż]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/84/81/99904948481.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Nadzieja na miłość i lepsze jutro…</strong></p> <p> Romans na przekór metryce, zapomniane uroki codzienności  oraz sposoby na oswajanie i pokochanie siebie dzień po dniu to w skrócie najnowsza książka Romy Ligockiej. Autorka z dużą dozą sympatii podpatruje rzeczywistość wskazując najlepsze strony życia.</p> <p> <em>Miłość z natury swojej i istoty musi być wolna. Ale jak dać komuś miłość nie odbierając mu jednocześnie wolności? Jak kochać dojrzale? Tym, którzy sądzą, że z pierwszą zmarszczką maleje nasze prawo do erotyki, bo może natura tak chce, powiem tylko, że skoro w wielu dziedzinach kpimy sobie z natury – zmieniamy ją i poprawiamy – to dlaczego nie w tej? Miłość. Starość – przyjaciółki czy rywalki? A może obie są w nas jednocześnie? </em></p> <p> <em>Ja dzisiejsza, nie jestem już tą wczorajszą i nawet jej sobie nie przypominam. Wokół nas przecież nieustannie zmienia się świat i my się w nim zmieniamy.</em></p> <p> <em>Dlatego proszę Państwa: dziś w nocy przestawiamy zegary: niech biją już tylko w naszym własnym rytmie – w rytmie naszych serc.</em></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Roma Ligocka]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-08-05268-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[184]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Literackie]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17705]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948454" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/geografia-myslenia-dlaczego-ludzie-wschodu-i-zachodu-mysla-inaczej-4068/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Geografia myślenia. Dlaczego ludzie Wschodu i Zachodu myślą inaczej. (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/nauki humanistyczne/filozofia, socjologia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/84/54/99904948454.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p style="text-align: justify;"> "Geografia myślenia" to książka, w której w niezwykle interesujący sposób przeanalizowane są tajniki ludzkiego myślenia, a dokładniej - różnice w sposobie pojmowania świata i myślenia o drugim człowieku uwarunkowane kulturowo. Okazuje się, że miejsce, w którym mieszkamy, wychowujemy się, wywiera olbrzymi wpływ na to, jak myślimy i kim dzięki temu jesteśmy. W dobie nieustających konfliktów, spowodowanych często właśnie nieporozumieniami na tle kulturowym, książka ta może stanowić rodzaj przewodnika, klucza do zrozumienia zagadki człowieka w świecie pełnym różnorodności - pięknej, lecz zarazem niebezpiecznej.</p> <p style="text-align: justify;"> Coraz mocniejsza sieć wzajemnych powiązań politycznych i gospodarczych nie musi rodzić konfliktów nie do rozwiązania - przekonuje nas prof. Nisbett. Wystarczy tylko uświadomić sobie różnice w sposobie myślenia wynikające z przynależności do odmiennych kręgów kulturowych, a wielu nieporozumień można będzie uniknąć.</p> <p style="text-align: justify;"> Niesamowity przewodnik dla tych, którzy na co dzień, w pracy, mają kontakty z ludźmi innych kultur - znajdziemy tu podpowiedź, jak radzić sobie w sytuacjach biznesowych i na jakim tle mogą pojawić się problemy. </p> <p style="text-align: justify;"> <span>Wyjątki z recenzji:</span></p> <p style="text-align: justify;"> Oto kolejna ważna książka Richarda E. Nisbetta. Autor niezbicie wykazuje, że eksperymenty laboratoryjne ograniczające się do amerykańskich studentów, czy nawet do mieszkańców półkuli zachodniej, nie pomogą nam zrozumieć, jak myśli ogół ludzi. Ta książka dowodzi, że wyjaśnianie sposobu myślenia właściwego dla kultur Wschodu nie może być uznawane za ciekawostkę, ale za konieczność - jeżeli rzeczywiście chcemy rozwiązać problemy współczesnego świata. Ignorując naukę płynącą z tej książki, narażamy się na niebezpieczeństwo. </p> <p style="text-align: justify;"> - Robert J. Sternberg </p> <p style="text-align: justify;"> Kulturowe różnice poznawcze przedstawione w tej przełomowej książce są znacznie głębsze i mają znacznie szerszy zasięg, niż komukolwiek się to mogło wydawać jeszcze dziesięć lat temu. Wyniki badań zaskakują zwolenników poglądów o uniwersalnym charakterze ludzkiego myślenia, imponują badaczom kultury i – prowokują do myślenia wszystkich zainteresowanych ludzkim poznaniem.</p> <p style="text-align: justify;"> - Shinobu Kitayama</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Richard E. Nisbett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-62122-59-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[192]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Smak Słowa]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17692]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948453" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/nasladowcy-jezusa-prawda-i-falsz-4067/" price="17.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Naśladowcy Jezusa. Prawda i fałsz (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/religia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/84/53/99904948453.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Książka jest nie tylko niezwykle ciekawą opowieścią o życiu pierwszych chrześcijan , ale także próbą odpowiedzi na pytanie, jakimi ludźmi byli uczniowie Jezusa. Autor rozpatruje ich charaktery, zachowania oraz próbuje dociec, dlaczego ich postacie, uwiecznione w ustnych przekazach i księgach, przybrały taki, a nie inny kształt. Dlaczego Piotr, pierwszy z Apostołów, wybrany na opokę tworzącego się Kościoła, zapamiętany został jako ten, który trzy razy zaparł się swojego mistrza? Czy jego słabości miały dla chrześcijan szczególne znaczenie? Podobne pytania można zadawać wobec niezdecydowanego Pawła i zapamiętanej jako nawróconą nierządnicę Marii Magdaleny. Autor sięga nie tylko po biblijne przekazy. Stara się je porównać z apokryfami, odnalezionymi fragmentami rękopisów i dokumentów z pierwszych wieków chrześcijaństwa. Porusza tak ciekawe aspekty, jak teorie mające uzasadnić, że Jezus tak naprawdę nigdy nie zginął na krzyżu czy kontrowersje w rozumieniu przydomku Apostoła Piotra Skały. Przytacza opowieści, legendy i kontrowersyjne zapiski, które mogą tłumaczyć szczególne miejsce trzech tytułowych postaci w historii chrześcijaństwa. W ten sposób maluje bardziej ludzki obraz biblijnych świętych i osoby Jezusa.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Bart D. Ehrman]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7427-805-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[336]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Demart]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2009]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17689]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948452" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/czas-proby-polski-wywiad-wojskowy-wobec-grozby-wybuchu-wojny-w-1939-roku-4066/" price="23.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Czas próby. Polski wywiad wojskowy wobec groźby wybuchu wojny w 1939 roku (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/historia/historia Polski]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/84/52/99904948452.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Czy polski wywiad wojskowy został należycie przygotowany do działania w warunkach wojennych? Jak wyglądała jego organizacja i możliwości działania w III Rzeszy oraz w Związku Sowieckim? Dlaczego wkroczenie Armii Czerwonej na ziemie polskie stanowiło zaskoczenie dla kierownictwa wywiadu i władz II Rzeczypospolitej? To tylko niektóre z pytań, na które stara się odpowiedzieć autor książki - Piotr Kołakowski, historyk od lat zajmujący się badaniem działalności służb specjalnych w okresie międzywojennym. Niniejsze opracowanie po raz pierwszy omawia w sposób całościowy polską działalność wywiadowczą zarówno na kierunku wschodnim, jak i zachodnim w przededniu wybuchu wojny.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Piotr Kołakowski]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7427-809-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[300]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Demart]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2011]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17673]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948451" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/gdyby-nie-pogoda-4065/" price="17.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Gdyby nie pogoda (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/historia/historia świata]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/84/51/99904948451.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Książka jest zbiorem ciekawych faktów ze światowej historii, które w jakiś sposób wiążą się z pogodą. Rozpoczynając od wielkiego zlodowacenia, które prawie zmiotło ludzkość z powierzchni ziemi, po wiszące nad górami chmury które, pomogły zaludnić Australię.Autorka stara się odpowiedzieć na pytanie, czy deszcz i błoto pomogły Anglikom odeprzeć francuski najazd podczas wojny stuletniej? Czy nagła burza z piorunami pomogła zakończyć schizmę w Kościele Katolickim? Czy zima, która jest najsilniejszą bronią potężnej Rosji, spowodowała upadek Napoleona czy Hitlera?Pogoda miała wpływ nie tylko na losy bitew i wojen, ale także np. na skrzypce Stradivariusa, fale polowań na czarownice, niepowodzenia pierwszych konstruktorów maszyn latających, czy wynalazek maszynki do nik może w tej książce znaleźć odpowiedź na pytanie, w jaki sposób zniknęły pierwsze osady na Grenlandii, w jaki sposób mieszkańcy Syberii zaludnili Amerykę Północną, a nawet czego boi się postać ze słynnego obrazu Muncha ędzy historycznymi relacjami przeplata się pytanie, czy ludzkość potrafi kontrolować pogodę. Autorka poświęca cały rozdział opisując próby naukowców zapanowania nad klimatem. Czy zakończone sukcesem? Warto poszukać odpowiedzi w książ książki:? Historia opisywana przez pryzmat pogody uzmysławia, z jakimi przeciwnościami musieli się mierzyć ludzie w dawnych wiekach oraz jak ważną rolę odgrywała i nadal odgrywa pogoda w życiu jednostki i całych narodów;? Fakty zaczerpnięte z wszystkich dziedzin historii ? od polityki, po sztukę, codzienne życie czy rozwój techniczny zadowolą każdego czytelnika.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Laura Lee]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7427-801-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[456]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Demart]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2009]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17685]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948450" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/pochwala-niepokory-historie-niezwykle-978-83-7427-808-9-4064/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pochwała niepokory. Historie niezwykłe (978-83-7427-808-9) (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie/biografie i autobiografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/84/50/99904948450.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Książka zawiera eseje biograficzne dotyczące 12 interesujących postaci polskiej historii XIX i XX w. Bohaterowie reprezentowali różne dziedziny aktywności, od działalności literackiej czy politycznej, po społecznikostwo i ekologię. Wszyscy byli nonkonformistami, idącymi pod prąd obowiązujących schematów czy porywającymi się na rzeczy - wydawałoby się - niemożliwe do zrobienia. Poza tym byli to ludzie żyjący pełnią życia, barwne osobowości i takimi właśnie ukazuje ich ta publikacja.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[praca zbiorowa]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7427-808-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[304]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Demart]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2011]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17665]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948449" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/zle-kobiety-4063/" price="17.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Złe kobiety (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie/biografie i autobiografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/84/49/99904948449.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Książka stanowi ułożony chronologicznie przegląd 22 historii kobiet, wybranych ponoć z grona najbardziej bezwzględnych i ambitnych. Przytoczone fakty często szokują czytelników. Kobiety są seksowne, błyskotliwe, magnetyczne, przebiegłe, a czasami przeciwstawiają się obowiązującym w ich epokach społecznym obyczajom. Każda fabuła wciąga i mówi sama za siebie. Opisano zarówno znane postaci historyczne takie jak: Kleopatra, Messalina, caryca Katarzyna, Mata Hari jak i tzw. zwykłe kobiety zwłaszcza żyjące bardziej współcześnie. Jest więc w książce Madame Mao, liderka komunistycznych Chin, uznawana za jedną z najsilniejszych i najbardziej bezwzględnych jest Georgia Tann, dyrektor Domu Dziecka w Memphis w stanie Tennessee, która zarobiła miliony na sprzedaży ponad 5000 dzieci na czarnym rynku, jest też palestyńska terrorystka Leila’ i Khaled.</p> <p> Wiele z tych kobiet, to często wybitne indywidualności, które nierzadko do zbrodniczych czynów popychały nie tylko żądza posiadania czy władza, ale bunt, nędza, chęć odwetu czy zemsta. Wprawdzie ich to nie usprawiedliwia ale pozwala lepiej zrozumieć.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Jan Stradling]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7427-807-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[272]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Demart]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2010]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17677]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904948448" url="http://ksiazki.pl/ksiazki/niewiadomski-zabic-prezydenta-biografie-przeklete-4062/" price="28.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Niewiadomski zabić prezydenta. Biografie przeklęte (e-book)]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie/biografie i autobiografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.ksiazki.pl/uploads/tx_evoproducts/okladki/84/48/99904948448.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> „16 grudnia 1922 r. w sali Towarzystwa Zachęty Sztuk Pięknych po daniu trzech strzałów do Prezydenta Narutowicza cofnąłem się o jeden czy dwa kroki i odwróciłem tyłem. Tak stałem bez ruchu. Czekałem, aż ktoś się zbliży. Nie zbliżał się nikt – nikt nie rozumiał, co się stało i że to ja byłem sprawcą strzałów.” Tak rozpoczyna się książka, która, jak pisze we wstępie sam autor, jest nie tyle biografią, ile próbą znalezienia odpowiedzi na narzucające się niemal od razu pytanie: Dlaczego?. Dlaczego Eligiusz Niewiadomski, malarz i teoretyk sztuki, wykładowca, działacz niepodległościowy, zabił pierwszego prezydenta odrodzonej Rzeczypospolitej Gabriela Narutowicza? Czy człowiek rodzi się zabójcą? Czy też to splot nieszczęśliwych okoliczności doprowadza go do tragicznego finału? Autor, historyk specjalizujący się w dziejach XX w., przyjmując za punkt wyjścia wydarzenia związane bezpośrednio z zamachem, cofa się następnie do początków życia Niewiadomskiego, próbując ukazać różne aspekty jego osobowości oraz środowisko, w jakim się wychował i funkcjonował. Charakteryzuje też pokrótce sytuację polityczną II RP u progu niepodległości, zarysowując ścierające się tendencje, które nie pozostały bez wpływu na poglądy i postawę głównego bohatera wydarzeń. Na koniec opisuje proces Niewiadomskiego oraz okoliczności wykonania wyroku, a także wpływ, jaki zarówno śmierć prezydenta, jak i stracenie jego zabójcy wywarły na społeczeństwo polskie. W książce, pisanej barwnym językiem, przeplatają się dwa typy narracji: forma zbeletryzowana, dzięki której czytelnik ma poczucie, jakby znalazł się w samym środku wydarzeń oraz klasyczny tekst popularnonaukowy. Autor opiera się na licznych źródłach z epoki: stenogramie procesu Niewiadomskiego, artykułach prasowych, pamiętnikach i materiałach filmowych, wykorzystując je do odmalowania gorącej atmosfery tamtych dni. Łączy zatem rzetelny warsztat historyka z żywym, bezpośrednim sposobem przekazu. Warto dodać, że niniejsza książka stanowi pierwszą tak kompleksową próbę przyjrzenia się sprawcy zamachu na Narutowicza – wszystkie dotychczasowe publikacje dotyczące tego tematu koncentrowały się głównie na ofierze, nie na zabójcy. Ksiązka Patryka Pleskota pokazuje, że na pytanie „Dlaczego on to zrobił?” nie ma prostej odpowiedzi…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Patryk Pleskot]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7427-835-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[440]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Demart]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17669]]></a>
      </attrs>
    </o>
  </group>
</offers>
