<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PRODUKTY data="2013-05-09_04:30:01">
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>998528</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7582-068-3_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44314315/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/8/978-83-7582-068-3_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=998528&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Uwodzicielska+sprzeda%BF+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Uwodzicielska+sprzeda%BF+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Uwodzicielska sprzedaż (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>08/12/01</data_wydania>
    <liczba_stron>103</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>27</cena>
    <opis>&lt;h2&gt;Jak wykorzystać fakt, że jesteś kobietą, aby odnieść sukces. Nie tylko w sprzedaży! &lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Jeśli jesteś kobietą, to absolutnym minimum jest doczytanie tej strony do końca.&lt;strong&gt;Ta strona przeznaczona jest TYLKO dla kobiet!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Mężczyźni mogą Ci jedynie zazdrościć...&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Witaj,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cieszę się, że zaglądasz na stronę z tą właśnie publikacją. Skoro czytasz te słowa, to mniemam, że jesteś kobietą i zainteresował Cię jej tytuł, bądź po prostu zajrzałaś tutaj z ciekawości. Tak czy inaczej była to &lt;strong&gt;doskonała decyzja&lt;/strong&gt; - gratuluję! Kto wie, czy nie najlepsza w Twoim życiu...&lt;/p&gt; &lt;p&gt;No dobrze, przejdźmy więc do sedna sprawy. Skoro ustaliliśmy już, że jesteś kobietą, to z pewnością domyślasz się, jak bardzo może pomóc Ci to w wielu dziedzinach życia. Większość kobiet myśli, że są dyskryminowane i uważa, że mają mniejsze możliwości niż mężczyźni. Prawda jest zupełnie inna... &lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Wykorzystując odpowiednio &lt;span style="text-decoration:underline;"&gt;swoją kobiecość,&lt;/span&gt; możesz &lt;span style="text-decoration:underline;"&gt;zwiększyć szansę na powodzenie&lt;/span&gt; w załatwianiu wielu spraw nawet &lt;span style="text-decoration:underline;"&gt;o kilkadziesiąt procent&lt;/span&gt;!&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Wyobrażasz sobie podniesienie własnych możliwości o kilkadziesiąt procent? To dopiero początek!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Każdy z nas jest sprzedawcą&lt;/strong&gt; - w szkole sprzedajemy wiedzę, aby uzyskać dobre stopnie, w pracy własne umiejętności i autoprezentację. Sprzedawać możemy &lt;strong&gt;absolutnie wszystko &lt;/strong&gt;- od produktów aż po własny czas. Moim zdaniem w życiu chodzi jednak o to, aby sprzedawać &lt;strong&gt;skutecznie i efektywnie&lt;/strong&gt; wykorzystując przy tym własny potencjał i możliwości.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nie odkryłem zapewne Ameryki, jednak pozwól, że podzielę się z Tobą moimi wrażeniami po lekturze e-booka "Uwodzicielska sprzedaż". Gdy przeczytałem tytuł publikacji, to nie spodziewałem się z czym tak naprawdę mam do czynienia. Jednak po pierwszych 9 stronach (tak, dokładnie tylu - dziewięciu) szybko zdałem sobie sprawę z tego, &lt;strong&gt;jak ważna jest ta publikacja dla każdej kobiety&lt;/strong&gt;. Początkowo pomyślałem sobie:&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Rany! Co myśmy narobili?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Przecież gdy wiele kobiet przeczyta tę książkę, to &lt;strong&gt;mężczyźni będą od nich kupować wszystko&lt;/strong&gt;, po każdej cenie, a na dodatek &lt;strong&gt;będą wracać po więcej!&lt;/strong&gt; A jakby tego było mało, to jeszcze &lt;strong&gt;będą bardzo zadowoleni&lt;/strong&gt; z takiego stanu rzeczy!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rafał Graj, autor niniejszej publikacji połączył dwa potężne, charakterystyczne właśnie dla kobiet działania, tworząc tym samym &lt;strong&gt;wybuchową mieszankę&lt;/strong&gt;, która &lt;strong&gt;powali na kolana&lt;/strong&gt; każdego Twojego klienta. Mowa tutaj o &lt;strong&gt;sprzedaży oraz uwodzeniu.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mężczyźni, których zafascynuje kobieta, są w stanie &lt;strong&gt;zrobić dla niej o wiele więcej&lt;/strong&gt; niż dla zwykłej kobiety. Dlaczego więc nie wykorzystać tego, nie nauczyć się technik, jak być kobietą seksowną i mieć klasę; dlaczego nie manipulować mężczyzną i nie wykorzystywać tego przy sprzedaży swojego produktu? Czym większą wiedzę na temat technik sprzedaży będziesz miała, tym większego ich wachlarza możesz użyć w danej chwili. Poza tym - wiedzę o uwodzeniu możesz wykorzystać nie tylko przy sprzedaży, ale także w życiu prywatnym.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Z publikacji "Uwodzicielska sprzedaż" dowiesz się między innymi:&lt;/p&gt; W jaki sposób poruszać się, aby przyciągnąć uwagę mężczyzny i już na wstępie mieć przewagę - ważny tutaj będzie każdy Twój urok, sposób chodzenia, poruszania biodrami itd. Czym w dalszym etapie sprzedaży uwagę tę zatrzymać - Twoja mowa ciała, spojrzenie, pewne wzorce zachowań sprawią, że praktycznie każdy mężczyzna będzie Tobą zachwycony.W jaki sposób ubierać się na spotkania biznesowe, aby być jednocześnie piękną i skuteczną kobietą - wszystko po to, by każdy zechciał zostać Twoim stałym klientem. Jak modulować swój głos, aby jeszcze kilkakrotnie zwiększyć Twoje szanse na sfinalizowanie transakcji</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / biznes</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Złote myśli</wydawnictwo>
    <autor>Rafał Graj</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1040177</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7623-964-4_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44314380/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/24/978-83-7623-964-4_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1040177&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Trzej+muszkieterowie.+20+lat+p%F3%BCniej%2C+t.+II+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Trzej+muszkieterowie.+20+lat+p%F3%BCniej%2C+t.+II+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Trzej muszkieterowie. 20 lat później, t. II (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/05/20</data_wydania>
    <liczba_stron>395</liczba_stron>
    <cena>17,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Powieść jest kontynuacją Trzech muszkieteroacute;w, a dalsze losy jej bohateroacute;w komplikują się, nabierając rozpędu, mimo upływu czasu.&lt;br /&gt; Atos, Portos, Aramis, d'Artagnan zostali politycznymi przeciwnikami i są zmuszeni walczyć z sobą.&lt;br /&gt; Zmieniła się też sytuacja polityczna XVII-wiecznej Francji.&lt;br /&gt; Rządzi regentka Anna Austriaczka, natomiast miejsce Richelieu zajął ambitny kardynał Mazarin.&lt;br /&gt; D'Artagnan i Portos pomagają stronnictwu kroacute;lewskiemu, Aramis i Atos popierają frondę i bunt paryżan.&lt;br /&gt; Pojawia się skrytoboacute;jczy mściciel Milady Winter, podążając trop w trop za czterema bohaterami.&lt;br /&gt; Roacute;żnice poglądoacute;w nie wpływają jednak na przyjaźń, jaką przysięgli sobie muszkieterowie, choć z pewnością oddziałują na zawrotne tempo ich przygoacute;d.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;nbsp;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Seria &lt;strong&gt;Książka do plecaka&lt;/strong&gt; zawiera starannie wybrane powieści autorstwa Hanny Ożogowskiej, Karola Maya, Aleksandra Dumasa, Thomasa Mayne Reida i Waltera Scotta. Jest przeznaczona zaroacute;wno dla młodych,nbsp; jak inbsp; dojrzałych czytelnikoacute;w, ktoacute;rzy nie zapominają o spakowaniu książek przednbsp; wyjazdem na wakacje lub kroacute;tką weekendową podroacute;ż. Dwadzieścianbsp; jedennbsp; tytułoacute;w tej serii zadowoli nawet najbardziej wybrednych wędrowcoacute;w. Znbsp; pewnością pochłoną ich opowieści o dawnym PRL-u, Dzikim Zachodzie,nbsp; XVII-wiecznej Francji i XVIII-wiecznej Szkocji. Zafascynują opisynbsp; Himalajoacute;w, niekończących się prerii, francuskiego dworu Ludwika XIII, anbsp; także mrocznej atmosfery szkockiego zamku. Każda z książek jestnbsp; doskonałym uzupełnieniem rozpoczętej podroacute;ży, stanowiąc jedną z jej ważniejszych atrakcji.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki; Ebooki / literatura piękna</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Zielona Sowa</wydawnictwo>
    <autor>Aleksander Dumas</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1249894</towar_id>
    <identyfikator>978-83-272-3927-3_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/60501399/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/4/978-83-272-3927-3_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1249894&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Zombie+atakuj%B1+%21+Zarz%B1dzanie+ryzykiem+po+prostu.+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Zombie+atakuj%B1+%21+Zarz%B1dzanie+ryzykiem+po+prostu.+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Zombie atakują ! Zarządzanie ryzykiem po prostu. (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>13/03/31</data_wydania>
    <liczba_stron>201</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>25</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Jaki apetyt na ryzyko miał Czerwony Kapturek ? Dlaczego firmy bankrutują, a ich menadżerowie nie piszą o tym książek?  Czy równouprawnienie zwiększa ryzyko w biznesie ? Jak profesjonalnie przygotować się na nadejście Żywych Trupów ?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;To niektóre, z wielu zaskakujących pytań, na które równie nieoczekiwane odpowiedzi znajdzie Czytelnik w "Zombie atakują!". To książka po prostu dla każdego. Menadżera korporacji, pracownika firmy, szpitala, urzędu, fundacji. Dla naukowca i studenta.  W prosty, zrozumiały i często zabawny sposób wyjaśnia problemy zarządzania ryzykiem, regulacji, zarządzania kryzysowego i zarządzania w ogóle, o których mówi się na całym świecie.&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Lektura obowiązkowa dla wszystkich, którzy szukają sposobów na ryzyko, wszechobecne w biznesie i życiu prywatnym.&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;To nie książka do poduszki, bo nie da ci zasnąć zanim jej całej nie przeczytasz! &lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / biznes</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Self Publishing</wydawnictwo>
    <autor>Jerzy Podlewski</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1024745</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7595-495-1_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44314660/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/14/978-83-7595-495-1_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1024745&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Dolina+Nico%B6ci+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Dolina+Nico%B6ci+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Dolina Nicości (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>08/05/01</data_wydania>
    <liczba_stron>344</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>14,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;,,Dolina nicości" Bronisława Wildsteina - znanego publicysty i dziennikarza - o wiele mocniej niż publicystyka oświetla mroczne tajemnice III RP i w bezkompromisowy sposób obnaża mechanizmy rządzące polską polityką. Oprócz wspaniałych walorów literackich (autor jest laureatem nagrody Fundacji Kościerskich oraz nagrody im. Andrzeja Kijowskiego) książka zawiera bardzo przekonujący obraz współczesnej Polski. Autor wprowadza czytelnika w świat byłych agentów SB, doskonale radzących sobie w świecie biznesu i mediów, ukazuje ich zależności i powiązania z politykami i środowiskiem dziennikarskim. W bohaterach książki bez trudu można rozpoznać konkretne - znane z pierwszych stron gazet - osoby z życia publicznego. W 2009 roku Bronisław Wildstein został laureatem Nagrody Literackiej im. Józefa Mackiewicza. Nagroda została przyznana za powieść DOLINA NICOŚCI.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura faktu</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Wydawnictwo M</wydawnictwo>
    <autor>Bronisław Wildstein</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>999043</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7551-218-2_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44314937/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/0/978-83-7551-218-2_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=999043&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Tajemniczy+ksi%B1%BF%EA+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Tajemniczy+ksi%B1%BF%EA+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Tajemniczy książę (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/11/01</data_wydania>
    <liczba_stron>464</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>24,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bella Barstowe, uprowadzona i uwięziona w tawernie w Dover, zostaje uratowana przez kapitana Rose, mężczyznę na pozór równie niebezpiecznego jak ci, co ją porwali. Kradnie więc wierzchowca swego wybawcy i znika w mroku nocy. Kiedy po latach dowiaduje się, kto stał za jej uprowadzeniem, postanawia odszukać tego, który ją uratował.  Nie wie jednak, że kapitan Rose to nikt inny, jak budzący podziw i lęk książę Ithorne. Zaintrygowany wezwaniem od tajemniczej kobiety z przeszłości, wyrusza ochoczo na spotkanie. Razem stawią czoło niebezpieczeństwu oraz rosnącej namiętności, która nie miała prawa się wydarzyć.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / romanse</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>BIS</wydawnictwo>
    <autor>Jo Beverley</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1061231</towar_id>
    <identyfikator>978-83-62577-20-0_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44315019/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/25/978-83-62577-20-0_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1061231&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Sebastian%2C+Efemera.+Tom+pierwszy+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Sebastian%2C+Efemera.+Tom+pierwszy+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Sebastian, Efemera. Tom pierwszy (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/07/01</data_wydania>
    <liczba_stron>400</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>33,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;"Niech twoje serce podróżuje bez bagażu, ponieważ to, co ze sobą przyniesiesz, stanie się częścią krajobrazu".&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;br /&gt; Dawno, dawno temu Efemera, zagrożona przez Zjadacza Świata, została rozbita na wiele tajemniczych i magicznych krain. Nazwano je krajobrazami. Między nimi rozciągają się mosty, które przenoszą podróżnych w miejsca, do których przynależą, zamiast tam, gdzie sami chcą się udać. Zjadacz Świata został uwięziony i zapomniano o nim, a stabilność krajobrazów Efemery utrzymuje magia Krajobrazczyń. W jednej z krain, gdzie żyją demony i panuje wieczna noc, swym mrocznym uciechom oddaje się półkrwi inkub - Sebastian. W snach wzywa go kobieta, która pragnie jedynie być bezpieczna i kochana. Sebastian pożąda jej, ale jednocześnie jest świadomy tego, że może ją zniszczyć.&lt;br /&gt; Tymczasem w cichych ogrodach szkoły Krajobrazczyń budzi się zło - Zjadacz Świata wydostaje się ze swojego więzienia. Jego pierwszą ofiarą może paść krajobraz Sebastiana.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;br /&gt; Ta uwodzicielska, erotyczna i niezwykle romantyczna opowieść przeznaczona jest dla tych, którzy wiedzą, po której stronie serca - jasnej czy mrocznej - kryją się ich namiętności.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / fantastyka / fantasy</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>INITIUM</wydawnictwo>
    <autor>Anne Bishop</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1076702</towar_id>
    <identyfikator>978-83-238-9250-2_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44315375/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/27/978-83-238-9250-2_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1076702&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=W+sercu+Australii+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>W+sercu+Australii+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>W sercu Australii (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/08/03</data_wydania>
    <liczba_stron>108</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>8,99</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Po kolejnym skandalu w rodzinie Balfourów, który wyciekł do prasy, ojciec rodu, Oscar Balfour, wysłał swoje córki za granicę. Olivii wyznaczył miejsce w Australii, prosząc swojego przyjaciela i wspólnika w interesach Clinta McAlpine'a, aby znalazł dla niej jakieś zajęcie na kilka miesięcy. Gdy Olivia, wykształcona i elegancka dziewczyna, przybywa na ten koniec świata, jest przerażona. Zupełnie nie wie, co mogłaby robić w posiadłości hodowcy bydła?&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / romanse</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Harlequin Enterprises</wydawnictwo>
    <autor>Margaret Way</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1068243</towar_id>
    <identyfikator>978-83-255-3884-2_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44315418/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/20/978-83-255-3884-2_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1068243&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Ustawa+o+udost%EApnianiu+informacji+gospodarczych+i+wymianie+danych+gospodarczych+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Ustawa+o+udost%EApnianiu+informacji+gospodarczych+i+wymianie+danych+gospodarczych+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Ustawa o udostępnianiu informacji gospodarczych i wymianie danych gospodarczych (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/07/01</data_wydania>
    <liczba_stron>277</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>89</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Intencją powołania do życia w 2003 r. instytucji prawnej biur informacji gospodarczej było zapewnienie uczestnikom obrotu gospodarczego komplementarnego narzędzia służącego ocenie wiarygodności płatniczej kontrahenta. Celem uchwalenia komentowanej ustawy było usprawnienie funkcjonowania istniejącego systemu wymiany informacji za pośrednictwem biur w celu poprawy bezpieczeństwa obrotu gospodarczego i ochrony wierzycieli, przy jednoczesnym zagwarantowaniu słusznych praw osób, których dotyczą udostępniane informacje. Zachowując formę komentarza do poszczególnych przepisów ustawy, niniejsza praca stanowi kompleksowe omówienie prawnych aspektów systemu udostępniania informacji gospodarczych, z uwzględnieniem praktycznych problemów funkcjonowania biur informacji gospodarczej, a także praw i obowiązków oraz zasad odpowiedzialności pozostałych uczestników systemu, w szczególności przedsiębiorców i konsumentów, w tym także wynikających z właściwych przepisów powiązanych aktów prawnych, m.in. ustawy o kredycie konsumenckim, ustawy o ochronie danych osobowych, prawa bankowego, ustawy o pomocy osobom uprawnionym do alimentów. Komentarz adresowany jest zarówno do praktyków - prawników zajmujących się obsługą prawną przedsiębiorstw, pracowników instytucji finansowych, jednostek samorządu terytorialnego, organizacji konsumenckich, jak i do pracowników naukowych oraz studentów zainteresowanych tematyką prawa gospodarczego, ochrony konkurencji, praw konsumentów, ochrony dóbr osobistych oraz przetwarzania danych osobowych.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tomasz Ostrowski&lt;/strong&gt; - adwokat, ukończył studia prawnicze na Uniwersytecie Wrocławskim oraz aplikację sądową w Sądzie Okręgowym w Świdnicy, od 2009 r. prowadzi indywidualną praktykę adwokacką we Wrocławiu, specjalizuje się w zagadnieniach obrotu i zarządzania wierzytelnościami (w tym w aspekcie transgranicznym), ochrony konsumentów, ochrony danych osobowych, a także systemów wymiany informacji gospodarczych i kredytowych, ekspert jednego z biur informacji gospodarczej, uczestnik procesów legislacyjnych (m.in. ustawa o udostępnianiu informacji gospodarczych i wymianie danych gospodarczych, ustawa o kredycie konsumenckim), członek zespołu ds. rekomendacji interpretacyjnych ustawy o kredycie konsumenckim przy Konferencji Przedsiębiorstw Finansowych w Polsce, współautor komentarza do ustawy o kredycie konsumenckim, w latach 2009-2011 członek Komisji Etyki KPF.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / prawo</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>C.H. Beck (uprz)</wydawnictwo>
    <autor>Tomasz Ostrowski</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1078109</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7414-751-4_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44315426/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/29/978-83-7414-751-4_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1078109&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=%AFona+Adama+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>%AFona+Adama+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Żona Adama (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>10/11/15</data_wydania>
    <liczba_stron>274</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>29,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Adam i dwie żony. Adam nie żyje. Wpadł pod tramwaj. O jego śmierci mówiono w Wiadomościach i w Panoramie. Był w końcu, jako krytyk i publicysta, dyżurnym intelektualistą kraju. Miał pięćdziesiąt lat, był megalomanem. Pierwsza żona - Rita, psychoterapeutka. Znienawidzone imię dostała na pamiątkę po Ricie Hayworth, by była wyzwaniem i karą dla mężczyzn. Zakochiwała się w nich i odkochiwała jak w książkach, piosenkach czy wierszach. Ale naprawdę zależało jej tylko na kobietach. I tylko ich naprawdę się bała. Druga żona - Anna, redaktorka. Kobieta-bandaż, jak sama siebie określała. Żyjąca gdzieś z boku, poza decyzjami. I zawsze w cieniu pierwszej żony. Monika Rakusa po mistrzowsku wplata w polską rzeczywistość mityczną opowieść o Lilith i Ewie - dwóch antagonistycznych uosobieniach kobiecości, z których tę pierwszą kultura patriarchalna skazała na wieczne wygnanie. Subtelna i mocna opowieść o odnajdywaniu utraconej kobiecej jedności i szczęścia.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura piękna</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>W.A.B.</wydawnictwo>
    <autor>Monika Rakusa</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>959369</towar_id>
    <identyfikator>978-83-255-0239-3_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44315594/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/12/978-83-255-0239-3_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=959369&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Przep%B3ywy+pieni%EA%BFne+w+zarz%B1dzaniu+finansami+przedsi%EAbiorstw+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Przep%B3ywy+pieni%EA%BFne+w+zarz%B1dzaniu+finansami+przedsi%EAbiorstw+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Przepływy pieniężne w zarządzaniu finansami przedsiębiorstw (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>08/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>309</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>49</cena>
    <opis>&lt;p&gt;
W książce szeroko zaprezentowano wykorzystanie rachunku przepływów pieniężnych w analizie finansowej oraz w prognozowaniu upadłości polskich przedsiębiorstw. Zagadnienia te zostały przybliżone zarówno w ujęciu teoretycznym, jak i empirycznym.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
W części empirycznej przedstawiono m.in. wyniki badań dotyczących kształtowania się wskaźników analitycznych opartych na cash flow w branżach budowlanej i handlowej, ponadto wskazano główne źródła i miejsca wykorzystania gotówki w poszczególnych rodzajach działalności w przedsiębiorstwach tych branż. Na podstawie danych finansowych z lat 2001-2004, dotyczących notowanych na GPW w Warszawie spółek będących z złej sytuacji finansowej, wykorzystując między innymi informacje zaczerpnięte z rachunku przepływów pieniężnych, zbudowano kilkanaście modeli przewidywania upadłości. W pracy przedstawiono również dochodowe metody wyceny przedsiębiorstw oraz oceny efektywności inwestycji. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Książka została napisana głównie z myślą o studentach studiów dziennych, zaocznych oraz podyplomowych kierunków finansowych uczelni ekonomicznych. 
&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / biznes / finanse i bankowość</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>C.H. Beck (uprz)</wydawnictwo>
    <autor>Tomasz Maślanka</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>959942</towar_id>
    <identyfikator>978-83-255-2413-5_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44315608/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/10/978-83-255-2413-5_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=959942&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Post%EApowanie+w+sprawach+nieletnich+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Post%EApowanie+w+sprawach+nieletnich+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Postępowanie w sprawach nieletnich (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>201</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>39</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Seria &lt;strong&gt;Skrypty Becka&lt;/strong&gt; przeznaczona jest dla studentów wydziałów prawa i aplikantów. Książki z tej serii zawierają najistotniejsze wiadomości z określonej dziedziny prawa oraz pozwalają na szybka i efektywna naukę.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skrypt &lt;strong&gt;Postępowanie w sprawach nieletnich&lt;/strong&gt; w sposób syntetyczny ujmuje zagadnienia z zakresu prawa nieletnich. W publikacji tej omówiono m.in.:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?	rys historyczny postępowania z nieletnimi,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?	podstawowe założenia obowiązującej ustawy o postępowaniu w sprawach nieletnich,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?	środki zapobiegania i zwalczania demoralizacji oraz przestępczości nieletnich,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?	zagadnienia procesowe oraz z zakresu prawa wykonawczego dotyczące nieletnich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Książka zawiera zmiany wprowadzone ustawą z 27.8.2009 r. ? Przepisy wprowadzające ustawę o finansach publicznych, które weszły w życie 1.1.2011 r.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;W skrypcie zawarto ponadto tablice oraz pytania kontrolne ułatwiające sprawne nauczenie sie i zapamiętanie materiału. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / prawo</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>C.H. Beck (uprz)</wydawnictwo>
    <autor>Aneta Wilkowska-Płóciennik</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1027321</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7554-335-3_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44315683/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/4/978-83-7554-335-3_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1027321&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Umieraj%B1cy+detektyw+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Umieraj%B1cy+detektyw+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Umierający detektyw (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <liczba_stron>414</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>29,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Emerytowany, niezwykle zdolny szef szwedzkiej policji i wywiadu Lars Martin Johansson leży w szpitalu po wylewie. To skutek niezdrowego trybu życia w ciągłym stresie. Podczas rekonwalescencji dowiaduje się od lekarki, że jej ojciec, nieżyjący już pastor, poznał w czasie spowiedzi nazwisko człowieka, który 25 lat wcześniej zgwałcił i zabił dziewięcioletnią dziewczynkę. Tajemnica spowiedzi zobowiązuje go do zachowania sekretu. Nierozwiązana, wstrząsająca zbrodnia sprzed lat rozbudza niezrównany policyjny instynkt Johanssona. Okazuje się jednak, że zaledwie kilka tygodni wcześniej sprawa uległa przedawnieniu. Co więcej, nie jest to jedyna przeszkoda.  Lars Martin Johansson postanawia rozwiązać tę zagadkę - choćby za cenę swojego zdrowia i życia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Książka Umierający detektyw otrzymała nagrodę Szwedzkiej Akademii Pisarzy Kryminalnych za najlepszą powieść kryminalną 2010 r. oraz Szklany Klucz za najlepszą skandynawską powieść kryminalną 2010 r.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / kryminał i sensacja / kryminał</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Czarna Owca</wydawnictwo>
    <autor>Leif GW Persson</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1061179</towar_id>
    <identyfikator>978-83-08-04962-4_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44315708/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/29/978-83-08-04962-4_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1061179&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Tak+sobie+my%B6l%EA...+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Tak+sobie+my%B6l%EA...+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Tak sobie myślę... (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/07/01</data_wydania>
    <liczba_stron>150</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>34,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Najbardziej oczekiwana książka roku!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Gdy jesienią 2011 roku pojawiła się informacja o poważnej chorobie Jerzego Stuhra, cała Polska wstrzymała oddech. Uwielbiany przez publiczność aktor rozpoczął walkę o życie... i zaczął pisać. W zeszycie podarowanym przez córkę niemal każdego dnia, w szpitalu i w domu, w każdej wolnej chwili spisywał swoje myśli, refleksje i obserwacje. Tak powstał niezwykły dziennik, który jest nie tylko zapisem walki, ale też świadectwem miłości do życia. We wszelkich jego przejawach.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Jerzy Stuhr komentuje w &lt;em&gt;Tak sobie myślę...&lt;/em&gt; aktualne wydarzenia polityczne w Polsce i Europie, czasem z przekąsem, a czasem bardzo serio śledzi wydarzenia sportowe. Ale najwięcej miejsca poświęca kulturze. Pisze o swej karierze i swej aktorskiej misji, zastanawia się, co to znaczy być aktorem we współczesnym świecie. Momentami zamienia się nawet w krytyka filmowego i dogłębnie analizuje oglądane filmy.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; A choroba? Oczywiście jest, ale jakby w tle. Jerzego Stuhra najbardziej zajmuje to, co za szpitalnymi oknami.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Im bliżej końca książki, tym coraz dłuższe odstępy między notatkami. Zaznacza sie w ten sposób powrót aktora do życia zawodowego, a tym samym zbliża się do końca ta niezwykła rozmowa Jerzego Stuhra z samym sobą i czytelnikiem równocześnie.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Centrum Prezentowe; Ebooki / biografie</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Wydawnictwo Literackie</wydawnictwo>
    <autor>Jerzy Stuhr</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1078950</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7788-153-8_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44315755/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/16/978-83-7788-153-8_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1078950&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Samo+Sedno+-+Techniki+wywierania+wp%B3ywu+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Samo+Sedno+-+Techniki+wywierania+wp%B3ywu+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Samo Sedno - Techniki wywierania wpływu (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/06/12</data_wydania>
    <liczba_stron>200</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>29,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Poradnik uczy praktycznej umiejętności wywierania wpływu na innych oraz sztuki skutecznej perswazji. W dzisiejszych czasach są one niezbędne, aby osiągać zamierzone cele i odnieść sukces zarówno w życiu prywatnym, jak i w biznesie. Wykorzystują je menedżerowie, dziennikarze, politycy, marketingowcy, nauczyciele, a także np. rodzice, którzy chcą przekonać dzieci do swoich racji.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Dzięki lekturze książki dowiesz się, jakie są mechanizmy komunikowania się, co świadomie i nieświadomie przekazujemy innym, a także w jaki sposób porozumiewać się skuteczniej. Nauczysz się kilku prostych tricków, które szybko zwiększą twoją siłę przekonywania. Będziesz potrafił wykorzystać mowę ciała i perswazyjne środki językowe, aby osiągnąć zamierzony cel w każdej sytuacji.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;W poradniku znajdziesz liczne porady, przykładowe sytuacje i rozmowy, dzięki którym łatwo zastosujesz teorię w praktyce. Wykorzystując sprawdzone techniki, skutecznie wyrazisz swoje zdanie i zdobędziesz to, czego pragniesz. Przekonasz ludzi do swoich pomysłów i sprawisz, że pomogą ci je realizować! &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;Chcesz zmotywować zespół do działania, wynegocjować wyższą pensję, sprzedać swój produkt czy nakłonić dzieci do wykonania obowiązków domowych? Z tą książką możesz zdziałać wszystko!&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Dlaczego poradnik trafia w samo sedno: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;- uczy najważniejszych technik wywierania wpływu oraz skutecznej perswazji&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;- podpowiada, jak prowadzić negocjacje, aby zawsze osiągnąć kompromis, jak budować sieć kontaktów i jak nawiązywać pozytywne relacje&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;- radzi, jak skutecznie komunikować się poprzez analizę tego, CO mówisz, JAK mówisz, i DO KOGO kierujesz swój przekaz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;- zrozumiale objaśnia, jak w praktyce przekonywać do własnych racji współpracowników i partnerów biznesowych oraz jak zjednywać sobie przyjaciół i wszystkich, na których ci zależy&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;O autorze:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Mike Clayton -&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; konsultant i trener kadr zarządzających oraz wykładowca na Uniwersytecie w Manchesterze. Autor wielu książek o tematyce biznesowo-psychologicznej oraz specjalista w zakresie komunikacji i zarządzania. Współpracował z najbardziej  wpływowymi przedsiębiorstwami (m.in. General Motors czy Vodafone). Swojej pasji - tematyce wywierania wpływu - poświęcił ostatnie 20 lat.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Więcej informacji: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;a&gt;&lt;span&gt;www.SamoSedno.com.pl&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Samo Sedno &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;to seria&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;nowoczesnych, praktycznych i podręcznych poradników, które trafiają w samo sedno. W serii znajdują się tytuły o tematyce m.in. biznesowej, parentingowej, psychologicznej czy dotyczącej zdrowego stylu życia i rozwoju osobistego.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / poradniki</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Edgard</wydawnictwo>
    <autor>Mike Clayton</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1242410</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7818-150-7_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44326249/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/6/978-83-7818-150-7_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1242410&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Apokalipsa+wed%B3ug+Pana+Jana+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Apokalipsa+wed%B3ug+Pana+Jana+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Apokalipsa według Pana Jana (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>13/03/01</data_wydania>
    <liczba_stron>246</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>24,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ta wojna właśnie się zaczyna!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Niedaleka przyszłość. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;W pożodze nuklearnego piekła ginie znana nam cywilizacja. W świecie pełnym śmierci, gruzów, radiacji i chorób nieliczni ocaleni walczą o przeżycie, tworząc nowe społeczności. Jednym z nich jest niepodzielny władca wyludnionego i obróconego w zgliszcza Wolnego Miasta Wrocławia, charyzmatyczny Pan Jan, zwany także Burmistrzem. Jego twarde rządy dają nadzieję na przyszłość, a największą ambicją jest stworzenie nowej, rozciągającej się od morza do morza, Rzeczypospolitej. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Dwa lata po Armagedonie zdesperowani, wyniszczeni chorobą popromienną i głodem mieszkańcy Wrocławia stają przed nie lada wyzwaniem. Z poniemieckich tajnych schronów ukrytych głęboko w masywie Ślęży wyłaniają się zwiadowcy, wysłannicy Bastionu...&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Gdy pierwsi żołnierze stają u bram miasta, rozpoczyna się bezwzględna gra o przetrwanie, z której tylko jedna ze stron może wyjść zwycięsko. A za horyzontem czai się już znacznie bardziej przerażające zagrożenie. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Kolejnej apokalipsie może zapobiec wyłącznie diaboliczny plan Pana Jana, lecz na drodze do jego realizacji znajduje się wiele śmiertelnych pułapek.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Robert J. Szmidt&lt;/span&gt;&lt;span&gt; - rocznik 1962, fantasta od urodzenia, działał w fandomie na początku lat osiemdziesiątych, wtedy też opublikował pierwszy własny tekst (magazyn "Fikcje") oraz tłumaczenia (m.in. dla Iskier i "Fantastyki"); przez kolejną dekadę zajmował się wydawaniem czasopism dla branży filmowej, potem przerzucił się na gry komputerowe, by w 2001 roku powrócić do korzeni i stworzyć "Science Fiction", ukazujący się nieprzerwanie przez dziewięć lat magazyn literacki, na którego łamach zadebiutowała większość znaczących pisarzy ostatniego pokolenia. Twórca portalu www.fantastykapolska.pl, na którym można znaleźć największy wybór legalnych e-booków z utworami polskich autorów.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Napisał cztery powieści i niemal dwadzieścia opowiadań, przetłumaczył prawie pięćdziesiąt książek, odpowiadał za polonizację jedenastu gier komputerowych, w chwili obecnej redaktor powstającej w wydawnictwie REBIS serii fantastycznej.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;"Powieść Roberta J. Szmidta, wraz z tchnieniem radiacji, niesie powiew świeżości i przykuwa uwagę czytelnika. Trzymająca w napięciu fabuła, niepewność tego, co czai się na spalonej ziemi poza zasięgiem wzroku, ograniczoność zasobów i brak szansy na przeżycie wszystkich, a także rozpaczliwa walka o odbudowę Polski i polskości - nawet za cenę bratobójczych wojen - sprawia, że dostajemy do rąk naprawdę solidną porcję science fiction (...) &lt;em&gt;Apokalipsa...&lt;/em&gt; jest znakomitą powieścią dla fanów prozy militarnej, postapokalipsy i fantastyki ogólnie".&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a&gt;&lt;span&gt;www.bs.tawerna.rpg.pl&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;"Akcja prze do przodu niczym rozpędzony T-34 , co krok kolejne wydarzenia zaskakują nas i skłaniają do dalszego zgłębiania się w lekturę, co chwila pojawia się coś nowego , a odpowiedź znajduje się na następnych stronach i tak, nim się obejrzycie, jest środek nocy, a wy macie w perspektywie tylko kilka godzin snu. Tego nienawidzę w świetnych książkach, które pochłania się strona za stroną z prędkością cyklonu, a do tych niewątpliwie należy &lt;em&gt;Apokalipsa?".&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span lang="en" xml:lang="en"&gt;&lt;a&gt;&lt;span lang="pl" xml:lang="pl"&gt;Tomasz 'Tomazzy' Podwysocki&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;, &lt;/span&gt;&lt;span lang="en" xml:lang="en"&gt;&lt;a&gt;&lt;span lang="pl" xml:lang="pl"&gt;www.ksiazki.polter.pl&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / fantastyka; Ebooki / fantastyka / fantasy</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Rebis (uprz)</wydawnictwo>
    <autor>Robert J. Szmidt; Robert Szmidt</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1246563</towar_id>
    <identyfikator>978-83-63428-05-1_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/46242439/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/12/978-83-63428-05-1_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1246563&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=By%E6+kobiet%B1+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>By%E6+kobiet%B1+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Być kobietą (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>13/01/28</data_wydania>
    <liczba_stron>155</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>21</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Jedna z książeczek serii - &lt;em&gt;Edukacja dla każdego&lt;/em&gt; - sztuka życia w świecie.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Wydanie dostępne w &lt;a href="http://blog.nexto.pl/2013/02/14/nowa-wersja-formatu-mobi/"&gt;nowej wersji formatu MOBI&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Instytut Psychosyntezy</wydawnictwo>
    <autor>Ewa Danuta Białek</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1173282</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7788-161-3_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44316126/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/10/978-83-7788-161-3_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1173282&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Angielski+Gramatyka.+Praktyczne+repetytorium+dla+pocz%B1tkuj%B1cych+i+%B6rednio+zaawansowanych+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Angielski+Gramatyka.+Praktyczne+repetytorium+dla+pocz%B1tkuj%B1cych+i+%B6rednio+zaawansowanych+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Angielski Gramatyka. Praktyczne repetytorium dla początkujących i średnio zaawansowanych (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/11/12</data_wydania>
    <liczba_stron>89</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>21,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Angielski Gramatyka:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;praktyczne repetytorium&lt;/li&gt; &lt;li&gt;dla osoacute;b początkujących i średnio zaawansowanych,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;dla studentoacute;w, ucznioacute;w, samoukoacute;w i słuchaczy szkoacute;ł językowych,&lt;/li&gt; &lt;li&gt;przystępnie wyjaśnione zagadnienia gramatyczne&lt;/li&gt; &lt;li&gt;tabele koniugacyjne i zestawienia czasownikoacute;w nieregularnych.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Angielski Gramatyka &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;to napisany przystępnym językiem podręcznik dla początkujących i średnio zaawansowanych. Wyczerpująco objaśnia najważniejsze zagadnienia gramatyki języka angielskiego oraz uczy posługiwania się nimi w praktyce.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka adresowana jest do ucznioacute;w szkoacute;ł średnich, maturzystoacute;w, studentoacute;w pierwszego roku anglistyki, samoukoacute;w oraz wszystkich, ktoacute;rzy chcą zdobyć certyfikat FCE.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Repetytorium objaśnia 63 najważniejsze zagadnienia, m.in. zastosowanie czasoacute;w, stronę bierną, mowę zależną, użycie rodzajnikoacute;w, przyimkoacute;w oraz zaimkoacute;w. Część teoretyczna uzupełniona jest licznymi przykładami zastosowania reguł w praktyce.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / języki obce / język angielski</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Edgard</wydawnictwo>
    <autor> </autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1169498</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7884-323-8_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44316144/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/12/978-83-7884-323-8_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1169498&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Waterloo+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Waterloo+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Waterloo (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>194</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>4,99</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Powieść wydana w 1914 roku. Akcję rozpoczyna przybycie polskiego majora po tułaczce wojennej do małej belgijskiej wioski Waterloo. Wioska za sprawą samego Napoleona wkrótce stanie się sławna.&lt;br /&gt;Zuzanna Morawska (1840-1922) była polską pisarką dla dzieci i młodzieży, działaczką oświatową. Jej utwory odznaczają się wysoką wartością pedagogiczną. W latach 1886-1898 prowadziła z W. Rafalską tajną pensję pod nazwą Szkoły Rzemiosł. W 1905 roku została aresztowana i więziona do 1906 roku. Współpracowała z "Przyjacielem Dzieci" i "Bluszczem". Autorka powiastek dla małych dzieci: "Z życia małych dzieci", "Nasi znajomi", "Lalka panny Gosi" oraz poczytnych powieści historycznych dla młodzieży: "Wilcze gniazdo" (1885), "Giermek książęcy" (1890), "Jerzy Jaszczur-Bażeński" (1898), "Król kurkowy" (1899), "Na zgliszczach Zakonu" (1911), "Rotmistrz wybraniecki", "Złota ostroga" (1901), "Na posterunku", "Nigdy", "Waterloo", "Na straży" (1917).&lt;br /&gt;Obecne wydanie książki zostało przygotowane przez firmę Inpingo w ramach akcji "Białe Kruki na E-booki". Utwór poddano modernizacji pisowni i opracowaniu edytorskiemu, by uczynić jego tekst przyjaznym dla współczesnego czytelnika.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki; Ebooki / literatura piękna / powieści; Ebooki / powieść</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Inpingo</wydawnictwo>
    <autor>Zuzanna Morawska</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1250804</towar_id>
    <identyfikator>978-83-272-3945-7_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/66502865/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/8/978-83-272-3945-7_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1250804&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Niewiarygodne+przypadki+Victora+Holmersa+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Niewiarygodne+przypadki+Victora+Holmersa+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Niewiarygodne przypadki Victora Holmersa (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>13/03/31</data_wydania>
    <liczba_stron>150</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>2,5</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Victor Holmers to organiczny racjonalista i sceptyk. Gliniarz z zamiłowania i urodzony detektyw. Los bezustannie płata mu figle, obarczając zdumiewającymi przypadkami śledztw, podczas których jego zdrowy rozsądek zostaje wystawiony na próbę. W ostatecznym rozrachunku rozsądek zwycięża, pomimo zauroczonych irracjonalnością współpracowników oraz młodej żony, pogrążonej w oparach filozofii orientu.&lt;br /&gt;Dziesięć historii z życia Holmersa stanowi krótki przegląd kilku lat jego zawodowej kariery: od błyskotliwego żółtodzioba, do pogodzonego z losem rutyniarza. W tym okresie, na przełomie lat 80-tych i 90-tych zmaga się z chytrymi przestępcami, jak również z zawiłościami teorii prawdopodobieństwa.&lt;br /&gt;Opowiadania zostały napisane i opublikowane w 1992/93 roku w czasopismach, o których nikt już nie pamięta. Internet jeszcze wtedy praktycznie nie istniał; nie było w powszechnym użyciu telefonów komórkowych, esemesów, empetrójek i innych gadżetów, wyznaczających klimat obecnej epoki. PeCety ledwie rozpoczynały swoje panowanie, a papierosy można było palić gdzie dusza zapragnie. Polskę tamtych czasów charakteryzowało piętno politycznych przemian i przepychanek. Aby uniknąć odniesień do tej atmosfery, akcję umieściłem gdzieś w Ameryce. Nie tej rzeczywistej, lecz tej znanej z seriali, filmów i literatury, fascynująco odrealnionej.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / kryminał i sensacja / sensacja</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Self Publishing</wydawnictwo>
    <autor>Andrzej Seget</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1002531</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7536-299-2_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44316301/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/7/978-83-7536-299-2_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1002531&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Dzisiaj+narysujemy+%B6mier%E6+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Dzisiaj+narysujemy+%B6mier%E6+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Dzisiaj narysujemy śmierć (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>10/01/01</data_wydania>
    <liczba_stron>152</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>25</cena>
    <opis>&lt;p&gt;"Pytany jestem często, jak znoszę to, o czym piszę. Jaką osobistą cenę  za to płacę? Odpowiedź nie wydaje mi się ani ważna, ani specjalnie  interesująca. Wolałbym, aby ktoś, kto sięga po moją książkę, sam siebie spytał: dlaczego o tym czytam? Dlaczego się z tym mierzę?"&lt;br /&gt; Wojciech Tochman&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;Dzisiaj narysujemy śmierć&lt;/em&gt; to reporterska opowieść o tym, jakie konsekwencje niesie ludobójstwo nie tylko dla jego sprawców i ofiar, ale także dla nas - świadków. Tochman wikła czytelników w cierpienie swoich bohaterów, a każdy z nich jest ze swoją historią konkretny, pojedynczy,  wyjątkowy. Autor nie daje gotowych odpowiedzi na pytania, które nam stawia: dlaczego mamy płakać za ludźmi zamordowanymi w dalekiej Rwandzie szesnaście lat temu? Dlaczego na nowo mamy uczestniczyć w ich śmierci?&lt;br /&gt; Uczestniczyć? W jakiej roli?&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura faktu</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Czarne</wydawnictwo>
    <autor>Wojciech Tochman</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1140415</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7564-332-9_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44316403/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/8/978-83-7564-332-9_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1140415&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Podr%F3%BFe+w+czasie+i+przestrzeni+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Podr%F3%BFe+w+czasie+i+przestrzeni+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Podróże w czasie i przestrzeni (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/09/14</data_wydania>
    <liczba_stron>478</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>15</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Zbiór opowiadań, których akcja toczy się w najróżniejszych punktach czasu i przestrzeni - zarówno w naszym współczesnym świecie, jak i w starożytnych lub legendarnych krainach. Wspólnym motywem tych opowieści są nasze ludzkie namiętności i przywary, które niezależnie od miejsca i epoki pozostają takie same.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura piękna / opowiadania</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>My Book</wydawnictwo>
    <autor>Kristian Aboner</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>957144</towar_id>
    <identyfikator>978-83-272-1486-7_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44314603/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/6/978-83-272-1486-7_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=957144&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Utwory+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Utwory+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Utwory (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>10/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>21</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>4,99</cena>
    <opis>
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Klasyka Virtualo&lt;/strong&gt; zawiera lektury szkolne, klasykę literatury polskiej, europejskiej i amerykańskiej. Również miłośnicy filozofii, historii i literatury staropolskiej znajdą w niej wiele ciekawych tytułów. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seria zawiera utwory najbardziej znanych pisarzy literatury światowej, jak również pozycje mniej znane, pióra pisarzy średniowiecznych, twórców z epoki renesansu i baroku począwszy od Balzaca, Dostojewskiego, Kafki czy Horacego, po Kipplinga, Jeffersona czy Prousta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Format ePUB&lt;/strong&gt; na e-czytniku to:
&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Idealny komfort czytania&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Układ tekstu wygodny dla wzroku, dostosowujący się do ekranu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Możliwość wygodnego powiększania i pomniejszania czcionki&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Łatwość wyszukiwania haseł&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura piękna / opowiadania</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Virtualo</wydawnictwo>
    <autor>Franciszek Zabłocki</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>997384</towar_id>
    <identyfikator>978-83-272-0024-2_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44316586/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/20/978-83-272-0024-2_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=997384&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Hedda+Gabler+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Hedda+Gabler+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Hedda Gabler (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>10/12/01</data_wydania>
    <liczba_stron>62</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>4,99</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Seria zawiera utwory najbardziej znanych pisarzy literatury światowej, jak również pozycje mniej znane, pióra pisarzy średniowiecznych, twórców z epoki renesansu i baroku począwszy od Balzaca, Dostojewskiego, Kafki czy Horacego, po Kipplinga, Jeffersona czy Prousta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Format ePUB&lt;/strong&gt; na e-czytniku to: &lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Idealny komfort czytania&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Układ tekstu wygodny dla wzroku, dostosowujący się do ekranu&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Możliwość wygodnego powiększania i pomniejszania czcionki&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Łatwość wyszukiwania haseł&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura piękna</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Virtualo</wydawnictwo>
    <autor>Henryk Ibsen</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1068901</towar_id>
    <identyfikator>978-83-63567-31-6_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44316669/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/20/978-83-63567-31-6_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1068901&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Rondo+de+Gaulle%27a.+Szlakiem+warszawskich+zabytk%F3w+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Rondo+de+Gaulle%27a.+Szlakiem+warszawskich+zabytk%F3w+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Rondo de Gaulle'a. Szlakiem warszawskich zabytków (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/05/01</data_wydania>
    <liczba_stron>5</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>2,46</cena>
    <opis>&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pozycja z cyklu "Szlakiem warszawskich zabytków". Jest napisana przez licencjonowanego przewodnika z bogatą wiedzą i doświadczeniem w wykonywaniu swojego zawodu. Cykl stanowi wspaniały, wirtualny przewodnik o ciekawych obiektach turystycznych w Warszawie, który nie tylko sugeruje, co warto zobaczyć, ale także opowiada krótką historię o danym miejscu. Dlatego zwiedzanie jest szybkie, proste i przyjemne. Utwór jest dostępny również w wersji dźwiękowej (MP3).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / podróże</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Self Publishing</wydawnictwo>
    <autor>Ewa Chęć</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1071709</towar_id>
    <identyfikator>978-83-238-9237-3_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44316808/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/6/978-83-238-9237-3_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1071709&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Wybranka+bog%F3w.+Cz%EA%B6%E6+2+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Wybranka+bog%F3w.+Cz%EA%B6%E6+2+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Wybranka bogów. Część 2 (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/07/01</data_wydania>
    <liczba_stron>247</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>32,99</cena>
    <opis>&lt;p&gt;&lt;span&gt;Życie Shannon Parker zmieniło się w jednej sekundzie. Skromna nauczycielka jest teraz boginią, która rządzi mitycznym Partholonem. Z czasem odnalazła się w nowym świecie i w nowej roli. Zasmakowała w nieograniczonej władzy, ale też wie, jak z niej korzystać. Z każdym dniem zdobywa coraz większe zaufanie i miłość poddanych. Ku jej zaskoczeniu zaaranżowane małżeństwo z szamanem ClanFintanem okazało się nad wyraz udane. Tymczasem magiczną przygodę zakłócają mroczne siły. Do granicy Partholonu zbliżają się okrutni Fomorianie. Gdy rozpocznie się decydujące starcie, Shannon przekona się, ile tak naprawdę jest w niej zwykłej nauczycielki, a ile walecznej bogini?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / dla młodzieży</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Harlequin Enterprises</wydawnictwo>
    <autor>P. C. Cast</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1061370</towar_id>
    <identyfikator>978-83-08-04964-8_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44317007/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/8/978-83-08-04964-8_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1061370&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Nawiedzony+dom+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Nawiedzony+dom+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Nawiedzony dom (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/07/01</data_wydania>
    <liczba_stron>356</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>36</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Dorobek nowelistyczny Virginii Woolf jest znaczny i znaczący, wciąż jednak pozostaje w cieniu jej powieści. Woolf za życia wydała tylko jeden tom opowiadań; wiele z nich ukazało się w periodykach, ale dopiero po śmierci pisarki zostały zebrane w nowy tom. W sumie Virginia jest autorką ponad czterdziestu ukończonych opowiadań i kilkunastu nieukończonych. Wśród nich znajdują się uznane za arcydzieła małej prozy &lt;em&gt;Ogrody Kew&lt;/em&gt; czy &lt;em&gt;Znak na ścianie&lt;/em&gt;, opowiadania eksperymentalne, a także studia psychologiczne, w tym portrety postaci z &lt;em&gt;Pani Dalloway&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Nawiedzony dom&lt;/em&gt; to tom opowiadań Virginii Woolf, zarówno tych najbardziej znanych, jak i nigdy dotąd niepublikowanych.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Virginia Woolf&lt;/strong&gt; (1882?1941) ? angielska powieściopisarka i eseistka, jedna z czołowych postaci literatury modernistycznej XX wieku, autorka m.in. &lt;em&gt;Lat&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Fal&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Pani Dalloway&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Do latarni morskiej&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Między aktami&lt;/em&gt; czy &lt;em&gt;Pokoju Jakuba.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura piękna / opowiadania</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Wydawnictwo Literackie</wydawnictwo>
    <autor>Virginia Woolf</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1068279</towar_id>
    <identyfikator>978-83-929719-2-4_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44317041/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/12/978-83-929719-2-4_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1068279&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Uchwyci%E6+%AFywio%B3.+O+tym%2C+jak+znalezienie+pasji+zmienia+wszystko+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Uchwyci%E6+%AFywio%B3.+O+tym%2C+jak+znalezienie+pasji+zmienia+wszystko+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Uchwycić Żywioł. O tym, jak znalezienie pasji zmienia wszystko (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/07/01</data_wydania>
    <liczba_stron>232</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>18</cena>
    <opis>&lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span lang="pl" xml:lang="pl"&gt;Przełomowa książka o talencie, pasji i osobistym sukcesie autorstwa jednego z czołowych światowych myślicieli oraz mówców w dziedzinach kreatywności i innowacji. &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span lang="pl" xml:lang="pl"&gt;Żywioł to miejsce, w którym naturalny talent spotyka się z osobistą pasją. Kiedy ludzie odkrywają swój Żywioł, czują się najpełniej sobą, są w najwyższym stopniu zainspirowani i dokonują osiągnięć na najwyższym poziomie. Książka opiera się na historiach bardzo wielu ludzi, jak były Beatles &lt;strong&gt;Paul McCartney&lt;/strong&gt;, aktorka &lt;strong&gt;Meg Ryan&lt;/strong&gt;, reżyser &lt;strong&gt;Ridley Scott&lt;/strong&gt;, pisarz &lt;strong&gt;Paulo Coelho&lt;/strong&gt;, fizyk noblista &lt;strong&gt;Richard Feynman&lt;/strong&gt;, biznesmen &lt;strong&gt;Richard Branson&lt;/strong&gt;, twórca Simpsonów &lt;strong&gt;Matt Groening&lt;/strong&gt;, raper &lt;strong&gt;Jay-Z&lt;/strong&gt; i wielu innych, którzy dokonali najwyższych osiągnięć w najróżniejszych dziedzinach. Zgłębia zróżnicowanie ludzkiej inteligencji, siłę wyobraźni i kreatywności oraz znaczenie poświęcenia się naszym własnym zdolnościom. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span lang="pl" xml:lang="pl"&gt;Ken Robinson&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span lang="pl" xml:lang="pl"&gt; ze zgryźliwym poczuciem humoru przygląda się warunkom, które umożliwiają nam znalezienie się w Żywiole oraz tym, które tłamszą tę możliwość. Mówi o tym, że wiek czy profesja nie stanowią przeszkody. Ukazuje absolutną konieczność rozwijania kreatywności i innowacji poprzez zmianę sposobu myślenia o wyobraźni i zasobach ludzkich. Książka ta stanowi także niezbędną strategię dla przemiany edukacji, biznesu i społeczności, by sprostać wyzwaniom życia i dokonywać osiągnięć w dwudziestym pierwszym wieku. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / poradniki</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Element</wydawnictwo>
    <autor>Ken Robinson; Lou Aronica</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1160980</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7884-019-0_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44317077/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/6/978-83-7884-019-0_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1160980&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Tylko+grajek+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Tylko+grajek+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Tylko grajek (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/10/05</data_wydania>
    <liczba_stron>349</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>4,99</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Hans Christian Andersen (1805-1875), duński pisarz i poeta, największą sławę zdobył sobie dzięki twórczości baśniopisarskiej.&lt;br /&gt;Początkowo zamierzał zostać aktorem. Później uczęszczał do szkoły baletowej w Kopenhadze. Bez sukcesu próbował także kariery teatralnej i śpiewaczej. Debiutował w 1822 roku zbiorem utworów "Młodzieńcze próby" wydanych pod pseudonimem William Christian Walter. Później opublikował kilka tomów wierszy, wiele opowiadań, szkiców, powieści, sztuk teatralnych. Jego początkowa twórczość nie znalazła uznania krytyki. Do najbardziej znanych powieści Andersena należą "Improwizator" (1835), "OT" (1836) oraz "Tylko grajek" (1837).&lt;br /&gt;Obecne wydanie książki zostało przygotowane przez firmę Inpingo w ramach akcji "Białe Kruki na E-booki". Utwór poddano modernizacji pisowni i opracowaniu edytorskiemu, by uczynić jego tekst przyjaznym dla współczesnego czytelnika.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / dla dzieci</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Inpingo</wydawnictwo>
    <autor>Hans Christian Andersen; Hans Christian Andersen</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>998531</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7670-375-6_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44317254/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/10/978-83-7670-375-6_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=998531&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Dobranoc%2C+kochanie+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Dobranoc%2C+kochanie+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Dobranoc, kochanie (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/11/08</data_wydania>
    <liczba_stron>315</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>17,9</cena>
    <opis>Justine Dalvik mieszka samotnie w rodzinnym domu. Oboje rodzice już nie żyją, a dziewczyna wciąż nie może się otrząsnąć z koszmaru, jakim było jej dzieciństwo.&lt;br&gt; Upokarzana i dręczona przez macochę nie miała wokół przyjaznej duszy. Późniejszy związek z o wiele starszym od niej kochankiem przyniósł kolejne cierpienia. Teraz jednak w życiu Justine pojawia się nowy mężczyzna, który wydaje się tym jedynym. Ale czy zdoła ona pogodzić się z przeszłością, zapomnieć o tych, którzy uczynili jej życie tak nieszczęśliwym? Pojawia się myśl o odwecie...</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / kryminał i sensacja / kryminał; Ebooki / kryminał i sensacja / sensacja</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Buchmann</wydawnictwo>
    <autor>Inger Frimansson</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1079173</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7818-076-0_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44317355/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/1/978-83-7818-076-0_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1079173&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Conan+i+skrwawiona+korona+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Conan+i+skrwawiona+korona+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Conan i skrwawiona korona (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/08/13</data_wydania>
    <liczba_stron>491</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>39,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oto drugi tom ponadczasowych opowieści, których bohaterem jest Conan - nieokrzesany i niebezpieczny młodzieniec, zuchwały złodziej, wymachujący mieczem pirat oraz dowódca całych armii. Oto również unikatowe wejrzenie w zamysł pisarskiego geniusza, którego brawurowy i przejrzysty styl, kopiowany przez tak wielu, okazuje się nieosiągalny dla nikogo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Nowa edycja utworów o Conanie, obejmująca wszystkie teksty Roberta E. Howarda w oryginalnych wersjach składa się z trzech tomów:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;Conan i pradawni bogowie&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;Conan i skrwawiona korona&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;Conan i miecz zdobywcy&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;"Sęp nadleciał z hałaśliwym łopotem skrzydeł. Jego dziób śmignął w dół, rozpruwając skórę na brodzie Cimmeryjczyka, kiedy ten szarpnął głową w bok. Wtem, zanim ptak zdążył odskoczyć, Conan, szczerząc zęby, rzucił głową w przód z całą siłą potężnie umięśnionego karku i kłapiąc szczękami niczym wilk, zatrzasnął je na nagiej skórze podgardla. Sęp natychmiast wybuchnął skrzeczącą histerią, trzepiąc na ślepo skrzydłami. Ich bicie oślepiło człowieka, a szpony rozdarły mu pierś. Lecz on trzymał mocno, nieubłaganie, aż mięśnie jego szczęk nabrzmiały w grudy. I tymi mocarnymi szczękami skruszył kości karku ścierwojada. Ze spazmatycznym łopotem ptak zwisł bezwładnie. Conan puścił go i wypluł z ust krew. Pozostałe sępy,&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;przerażone losem swego towarzysza, zerwały się, odlatując na odległe&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;drzewo, gdzie przysiadły niczym czarne demony na tajnej naradzie.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Przez otępiały umysł Conana przepłynęła fala zajadłego tryumfu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Życie w jego żyłach zabiło mocno i dziko. Nadal mógł zadawać&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;śmierć, nadal żył. Każde odczuwane ukłucie, nawet agonii, stanowiło&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;zaprzeczenie śmierci".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;Conan jest jednym z największych literackich bohaterów w historii - człowiekiem z mieczem, który sieje śmierć i zniszczenie pośród krain epoki hyboryjskiej, mierząc się z potężnymi czarnoksiężnikami, zabójczymi potworami oraz armią bezlitosnych złodziei i łajdaków.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ten ilustrowany tom składa się z trzech z najdłuższych i najsłynniejszych opowieści o Conanie (&lt;em&gt;Ludzie Czarnego Kręgu&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Godzina Smoka&lt;/em&gt; i &lt;em&gt;Wiedźma się narodzi&lt;/em&gt;) - dwie z nich zaczerpnięte są bezpośrednio z maszynopisów Howarda. Zawiera też zbiór wcześniej niepublikowanych i rzadko udostępnianych autorskich szkiców, notatek i wcześniejszych wersji tekstów. Wierni wielbiciele, jak i nowi czytelnicy będą zgodni co do tego, iż &lt;em&gt;Conan i skrwawiona korona&lt;/em&gt; zasługuje na honorowe miejsce na półce każdego prawdziwego miłośnika fantasy.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Najczystszy, nieprzerabiany Howard w najlepszym wydaniu!&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;"Uwielbiam te książki. Howard ma styl szorstki, tętniący życiem - to pisarstwo, które mieczem wycina sobie drogę wprost do serca, zaludnione naprawdę ponadczasowymi bohaterami. Z wielkim zapałem polecam je każdemu miłośnikowi fantasy".&lt;/p&gt; &lt;p&gt;David Gemmell, autor powieści &lt;em&gt;Legenda&lt;/em&gt; oraz &lt;em&gt;White Wolf&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;"Jeśli jesteś fanem REH, to trzymasz w ręku najlepszą z istniejących edycji jego dzieł"&lt;/p&gt; &lt;p&gt;marktwain, amazon.com&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / fantastyka; Ebooki / fantastyka / fantasy</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Rebis (uprz)</wydawnictwo>
    <autor>Robert E. Howard; Robert E. Howard</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>958174</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7747-161-6_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44317494/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/8/978-83-7747-161-6_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=958174&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Pomara%F1czowy+Majdan+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Pomara%F1czowy+Majdan+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Pomarańczowy Majdan (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>06/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>342</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>34,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;We wrześniu 2000 roku zamordowano w makabryczny sposób Georgija Gongadze, opozycyjnego dziennikarza ukraińskiego. Cztery lata później świat obserwował wybuch pomarańczowej rewolucji, niezwykłego zrywu postradzieckiego ukraińskiego społeczeństwa, które zaprotestowało przeciwko skorumpowanym władzom. W jaki sposób śmierć dziennikarza i prowadzone wokół niej śledztwo mogły stać się motorem zmian, które ogarnęły całe państwo? Pomarańczowy majdan, owoc kilkuletnich podróży Marcina Wojciechowskiego na Ukrainę, to opowieść o długich narodzinach demokratycznego społeczeństwa. Zawiera nie tylko relację z najważniejszych wydarzeń, ale także portrety Leonida Kuczmy, Wiktora Juszczenki, Julii Tymoszenko oraz Georgija Gongadze, wzbogacone zapisami rozmów z bohaterami rewolucji i ich bliskimi. Książka opowiada także o zwykłych Ukraińcach, którzy w ciągu ostatnich pięciu lat przeszli ogromną przemianę: przełamali postradziecką apatię i obojętność na życie publiczne, nabrali odwagi, by walczyć w obronie demokracji.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autor opisuje zróżnicowanie Ukrainy na wschód i zachód, próbuje wyjaśnić, dlaczego część mieszkańców poparła opozycję, gotowa nawet przelać krew za jej zwycięstwo, a część zdystansowała się od niej. Książka doskonale oddaje gorącą atmosferę tamtych dni, głęboko analizuje przyczyny wybuchu rewolucji, przedstawiając je w szerokim kontekście przemian społecznych.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura faktu</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>W.A.B.</wydawnictwo>
    <autor>Marcin Wojciechowski</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>956680</towar_id>
    <identyfikator>978-83-272-1742-4_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44317530/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/30/978-83-272-1742-4_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=956680&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=List+%BFelazny+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>List+%BFelazny+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>List żelazny (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>10/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>74</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>4,99</cena>
    <opis>
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Klasyka Virtualo&lt;/strong&gt; zawiera lektury szkolne, klasykę literatury polskiej, europejskiej i amerykańskiej. Również miłośnicy filozofii, historii i literatury staropolskiej znajdą w niej wiele ciekawych tytułów. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seria zawiera utwory najbardziej znanych pisarzy literatury światowej, jak również pozycje mniej znane, pióra pisarzy średniowiecznych, twórców z epoki renesansu i baroku począwszy od Balzaca, Dostojewskiego, Kafki czy Horacego, po Kipplinga, Jeffersona czy Prousta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Format ePUB&lt;/strong&gt; na e-czytniku to:
&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Idealny komfort czytania&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Układ tekstu wygodny dla wzroku, dostosowujący się do ekranu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Możliwość wygodnego powiększania i pomniejszania czcionki&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Łatwość wyszukiwania haseł&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura piękna / opowiadania</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Virtualo</wydawnictwo>
    <autor>Antoni Małecki</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>961260</towar_id>
    <identyfikator>978-83-238-8202-2_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44317606/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/28/978-83-238-8202-2_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=961260&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Dotkn%B1%E6+prawdy+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Dotkn%B1%E6+prawdy+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Dotknąć prawdy (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>471</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>29,99</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Max Parkman ?  autystyczny, rozchwiany emocjonalnie geniusz ? w oczach swojej matki zawsze był idealny. Wszystko się zmienia, gdy zostaje oskarżony o morderstwo?Nowojorska prawniczka, Danielle Parkman, zdaje sobie sprawę, że stan jej  nastoletniego syna pogarsza się ? chłopak staje się coraz bardziej agresywny i sięga po narkotyki. Kobieta jednak nie chce zaakceptować diagnozy lekarzy ze szpitala psychiatrycznego. Nie wierzy, że Max może być niebezpieczny. Do czasu, gdy znajduje zakrwawionego i zamroczonego syna tuż obok brutalnie zamordowanego pacjenta? Uwięziona w świecie wątpliwości i strachu, uparcie wierzy, że jej syn jest niewinny. Ale może ona też straciła kontakt z rzeczywistością? Może Max naprawdę jest zabójcą? Danielle postanawia odkryć prawdę niezależenie od tego, jaka ona jest. Uwikłana w niebezpieczną grę, zrobi wszystko, by znaleźć prawdziwego mordercę i uchronić syna przed zniszczeniem przez system, który chętnie uznałby go za winnego?&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / kryminał i sensacja</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Harlequin Enterprises</wydawnictwo>
    <autor>Antoinette van Heugten</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1041479</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7506-601-2_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44317677/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/28/978-83-7506-601-2_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1041479&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Emil+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Emil+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Emil (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>09/01/01</data_wydania>
    <liczba_stron>220</liczba_stron>
    <cena>17</cena>
    <opis>&lt;i&gt;Emil, czyli kiedy szczęśliwe są psy, szczęśliwy jest cały świat&lt;/i&gt; ? to ciepła i sympatyczna opowieść o dogu, który nagle pojawił się w życiu człowieka, stając się tego życia niezbędnym elementem. Opowieść o wzajemnym poznawaniu, rozmowach (tak, tak, ten pies rozmawia), o ludzkich i psich obyczajach, słabościach jednych i drugich, o tworzącym się związku psa z człowiekiem, który nigdy nie będąc przesadnym miłośnikiem zwierząt, nagle został postawiony wobec faktu, że ktoś na czterech łapach koniecznie chce zostać jego przyjacielem, nie odstępuje go na krok i wymaga wzajemności. Opowieść o próbach porozumienia dwóch odrębnych światów, które tak naprawdę wcale nie są odrębne.&lt;p&gt; Czy warto adoptować psa? Każdy właściciel takiej biedy opowie o niezmierzonej miłości, którą obdarzy Cię ona w zamian za kąt, miskę i ciepłe uczucia, które mu dałeś. Ale co, kiedy obiecany dog, który ma strzec twego domu samym swym majestatycznym wyglądem, okazuje się smutnym zwierzakiem ze śladami pogryzień na grzbiecie, z ogonem ciągnącym się jak zdeptany tren? Od takiego trzęsienia ziemi zaczyna się ta powieść i trzyma w napięciu do ostatniego zdania. Bo jej bohater, dog Emil, to zwierzak nieprzeciętny, który sprawi, że jego właściciel powie w końcu: dzień bez Emila - dniem straconym.&lt;p&gt; Dorota Jastrzębowska, redaktor naczelna miesięcznika &lt;i&gt;"Mój Pies"&lt;/i&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki; Ebooki / literatura piękna</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Zysk i S-ka (uprz)</wydawnictwo>
    <autor>Jędrzej Fijałkowski</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1002267</towar_id>
    <identyfikator>978-83-238-8290-9_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44317920/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/10/978-83-238-8290-9_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1002267&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Najwi%EAksza+wygrana+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Najwi%EAksza+wygrana+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Największa wygrana (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <cena>8,99</cena>
    <opis>&lt;table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0" width="478"&gt;&lt;colgroup&gt;&lt;col width="77" /&gt;&lt;/colgroup&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Damien Medici podejmuje się usprawnić działanie firmy Megalos-De Luca. Od lat marzy, by zemścić się na rodzinie De Luca. Teraz ma ku temu okazję. Potrzebuje jeszcze tylko kilku informacji o znienawidzonym właścicielu firmy. Liczy, że uzyska je od&lt;span&gt; &lt;/span&gt;jego asystentki Emmy. Zdobywa jej zaufanie i serce. Niestety Emma tak zawraca mu w głowie, że realizacja planu zostaje poważnie zagrożona&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / romanse</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Harlequin Enterprises</wydawnictwo>
    <autor>Leanne Banks</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1040447</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7488-000-8_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44317990/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/4/978-83-7488-000-8_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1040447&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Fundusze+UE+2007-2013+dla+mikro%2C+ma%B3ych+i+%B6rednich+firm+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Fundusze+UE+2007-2013+dla+mikro%2C+ma%B3ych+i+%B6rednich+firm+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Fundusze UE 2007-2013 dla mikro, małych i średnich firm (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>07/07/01</data_wydania>
    <liczba_stron>320</liczba_stron>
    <cena>59,48</cena>
    <opis>To moacute;j skroacute;t oficjalnej nazwy ldquo;Małe i Średnie Przedsiębiorstwardquo; (MŚP). Sympatycznie ich nazywam, prawda? Misie na to zasługują ndash; to Misie tworzą miejsca pracy, dają dochoacute;d naszej gospodarce narodowej, borykają się na co dzień znbsp;pazernym fiskusem i ZUS-em, ze stale zmieniającym się prawem, dziurawymi drogami i jeszcze wielu innymi problemami. Powinniśmy wspierać Misie, są bardzo pożyteczne... Jakie wsparcie będzie dostępne w latach 2007ndash;2013 dla Misioacute;w ndash; opowiada moja książka.&lt;br /&gt;Najczęściej wymienianą przez MŚP przyczyną zniechęcającą do starań o pomoc jest to, że ldquo;trudno uzyskać informację gdzie i o jaką pomoc można się staraćrdquo;, następną jest ldquo;brak wiary, że się otrzyma dofinansowanierdquo;, kolejną: ldquo;wymogi formalne, brak środkoacute;w własnych, kroacute;tkie terminy składania wnioskoacute;w, trudności z wypełnieniem wniosku i postawa urzędnikoacute;wrdquo;.&lt;br /&gt;Ta książeczka ma ułatwić Misiom starania o pomoc, najbardziej zaś ndash; ma poprawić ldquo;dostęp i jakość informacjirdquo;. Uproszczenie procedur ndash; niestety nie jest w mojej gestii...&lt;br /&gt;Czas oczekiwania na rozpoczęcie korzystania z puli środkoacute;w wnbsp;nowej siedmiolatce (2007ndash;2013) nie powinien być zmarnowany. To dobra pora na przygotowanie projektoacute;w, ktoacute;re chcielibyście realizować przy udziale środkoacute;w pomocowych z UE. Do ogłoszenia pierwszych konkursoacute;w pozostało niewiele czasu. Powinien być to czas wykorzystany w pełni na uczenie się i dobre przygotowanie do absorpcji funduszy europejskich. Wszystkie obowiązujące wzory wnioskoacute;w, biznesplanoacute;w i innych załącznikoacute;w powstaną, według zapowiedzi resortoacute;w odpowiedzialnych za absorpcję funduszy, do końca czerwca 2007 roku.</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki; Ebooki / biznes / ekonomia; Ebooki / prawo</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Placet</wydawnictwo>
    <autor>Anna Szymańska</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1060767</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7818-055-5_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44318011/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/3/978-83-7818-055-5_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1060767&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Detektyw+Monk+wyrusza+w+podr%F3%BF+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Detektyw+Monk+wyrusza+w+podr%F3%BF+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Detektyw Monk wyrusza w podróż (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/07/01</data_wydania>
    <liczba_stron>275</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>18,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Adrian Monk nareszcie może być usatysfakcjonowany. Posady konsultanta policyjnego może być pewien jak nigdy dotąd, a gnębiąca go dotychczas nierozwiązana zagadka śmierci jego ukochanej żony Trudy zostaje wyjaśniona. W życiu detektywa panuje spokój. Monk pragnie, aby podobnie poczuł się jego brat Ambrose, który cierpi na agorafobię i od wielu lat nie opuszcza swojego domu. Detektyw postanawia zrobić bratu urodzinową niespodziankę... Do tortu dodaje niecodzienny składnik: środki nasenne. Kiedy Ambrose się budzi, odkrywa, że znajduje się w turystycznym kamperze, Adrian jest przewodnikiem wycieczki, a Natalie kierowcą. Monk jednak nie może się powstrzymać od rozwiązywania zagadek kryminalnych, które pojawiają się na ich drodze. Wkrótce już tylko od genialnego detektywa będzie zależało, czy niewinna wycieczka nie zamieni się w drogę do piekła.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lee Goldberg jest scenarzystą serialu filmowego Detektyw Monk i wielu innych programów telewizyjnych. Dwukrotnie był nominowany do nagrody Edgar Award, przyznawanej najwybitniejszym autorom kryminałów.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / kryminał i sensacja / kryminał</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Rebis (uprz)</wydawnictwo>
    <autor>Lee Goldberg</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>955490</towar_id>
    <identyfikator>978-83-89595-35-5_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44318014/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/0/978-83-89595-35-5_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=955490&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Kr%F3likarnia+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Kr%F3likarnia+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Królikarnia (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>07/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>545</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>20,7</cena>
    <opis>Zapomnijcie o cudzie gospodarczym azjatyckich tygrysów. Zapomnijcie o potędze Stanów Zjednoczonych. Zapomnijcie o niemieckich autostradach. Zapomnijcie o rosyjskich surowcach. Polacy nie muszą już niczego nikomu zazdrościć. &lt;p&gt;Teraz właśnie na Polskę skierowane są oczy całego świata. To nad Wisłą, Odrą i Wartą wyrastają największe światowe fortuny, w polskich miastach koncentruje się walka wywiadów, tutaj powstają nowożytne cuda architektury ? lewitujące nad Poznaniem Wiszące Ogrody i Drugie Trójmiasto ? pierwsza magiczna metropolia, łącząca portalami Poznań, Wrocław i Kraków. W Poznaniu i Warszawie prosperują olbrzymie giełdy magii, które odwiedzają dziennie setki tysięcy ludzi. Polskie firmy rozwijają się najlepiej na świecie dzięki usługom Esoteric Support for Business i oszałamiająco tanim surowcom, sprowadzanym z zaświatów. W nocnych klubach gości zabawiają nimfy i dziwożony, a do ulubionych rozrywek nowej polskiej arystokracji należy safari po drugiej stronie lustra, podczas którego poluje się na smoki i żarptaki. Nauka poszła w kąt, a wszyscy chwycili za stare księgi, zbiory baśni i wahadełka. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Potęgę Rzeczpospolitej budują złodzieje samochodów, którzy z dnia na dzień stają się nagle kadrą decydującą o zwycięstwie. Kwitnie czarnorynkowy handel dżinnami bojowymi i śmiertelnie niebezpiecznymi zaklęciami. Nad wszystkim czuwa zaś supertajna komórka wojska polskiego ? Królikarnia ? oraz dziewięciu wskrzeszeńców na usługach kurii gnieźnieńskiej. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wszystko to dzięki jednemu szaleńcowi, któremu Polska zawdzięcza technologię wypraw na Drugą Stronę Lustra. Powiedzieć, że cały świat stanął otworem to mało ? dzięki przejściom rabbithole otworem stanęło wiele, wiele światów, które Nowa Rzeczpospolita objęła pewnie w posiadanie. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jednakże nawet tak pomyślna rzeczywistość nie jest wolna od problemów. Magiczny kielich wpada w niepowołane ręce. Demony przenikają do realnego świata bez biskupiego imprimatur. Jedna po drugiej otwierane są nory ? nielegalne przejścia do zaświatów. Kto wie, co przez nie przeniknie? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rozpoczyna się walka o utrzymanie kontroli nad magią, dokonującą pełzającej inwazji na rzeczywistość. Królikarnia ponosi dotkliwe straty, a nieprzyjazne Polsce państwa, po początkowym szoku podejmują energiczne działania, by nadrobić stracony dystans. Dodatkowych kłopotów przysparza rosnący w siłę, niezależny od Królikarni ruch wiedźm. W tej sytuacji kierownictwo Królikarni podejmuje ryzykowną grę i postanawia sprowadzić do Polski zapomnianego maga. Jaką cenę przyjdzie za to zapłacić? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Królikarnia&lt;/b&gt; to opowieść o świecie, który zmienia się pod wpływem magii, o radykalnie odmienionej Polsce i wciąż takich samych Polakach. To historia narodu, który po dziejowych zawieruchach wreszcie dostał złoty róg. Jak go wykorzysta? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A wszystko zaczęło się w Poznaniu...&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / fantastyka / fantasy</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Runa</wydawnictwo>
    <autor>Maciej Guzek</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>961114</towar_id>
    <identyfikator>978-83-89595-74-4_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44318015/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/2/978-83-89595-74-4_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=961114&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Kraw%EAd%BC+czasu+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Kraw%EAd%BC+czasu+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Krawędź czasu (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>403</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>20,7</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Maksym nie podejrzewał, że szukając swoich korzeni trafi na drugą stronę miasta. Tam, w dzielnicy, która zniknęła z map podczas zaborów, tajemnicza maszyna pożera rzeczywistość, czas zwija się we wstęgi, a kieszonkowe światy pasożytują na sobie wzajemnie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Od Alef do Szin, od pierwszego kroku po ostatni oddech, Maksym podąża ku nieznanemu, prowadzony przez zapiski dziewiętnastowiecznego maga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Drzewo Życia i szaleni demiurgowie. Kabała i myślące maszyny. Magia i rewolucja przemysłowa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pełna zaskoczeń powieść jednego z najciekawszych autorów młodego pokolenia. Krzysztof Piskorski prowadzi czytelnika przez XIX wiek oraz czasy współczesne, aż po tajemnicze krainy demiurgów, mieszając kabałę z historią oraz fantastyką naukową. Efektem jest emocjonująca, wyrafinowana książka, którą trudno porównać z czymkolwiek innym.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / fantastyka</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Runa</wydawnictwo>
    <autor>Krzysztof Piskorski</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>997634</towar_id>
    <identyfikator>978-83-272-0549-0_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44318230/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/30/978-83-272-0549-0_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=997634&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Nowelle+-+Daudet+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Nowelle+-+Daudet+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Nowelle - Daudet (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>10/12/01</data_wydania>
    <liczba_stron>43</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>4,99</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Seria zawiera utwory najbardziej znanych pisarzy literatury światowej, jak również pozycje mniej znane, pióra pisarzy średniowiecznych, twórców z epoki renesansu i baroku począwszy od Balzaca, Dostojewskiego, Kafki czy Horacego, po Kipplinga, Jeffersona czy Prousta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Format ePUB&lt;/strong&gt; na e-czytniku to: &lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Idealny komfort czytania&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Układ tekstu wygodny dla wzroku, dostosowujący się do ekranu&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Możliwość wygodnego powiększania i pomniejszania czcionki&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Łatwość wyszukiwania haseł&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura piękna</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Virtualo</wydawnictwo>
    <autor>Zygmunt Niedźwiecki</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1021139</towar_id>
    <identyfikator>978-83-62797-57-8_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44318285/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/24/978-83-62797-57-8_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1021139&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Mi%B3o%B6%E6+wyczytana+z+nut+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Mi%B3o%B6%E6+wyczytana+z+nut+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>Miłość wyczytana z nut (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <liczba_stron>750</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>27,92</cena>
    <opis>Miłość wyczytana z nut to wzruszająca, ale i zabawna opowieść o miłości, przeznaczeniu i dokonywaniu trudnych życiowych wyborów. Wciągająca lektura dla wszystkich kobiet, pragnących niegasnącego uczucia i szczęścia.</opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / dla młodzieży</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Lissner Studio</wydawnictwo>
    <autor>Aleksandra Tyl</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1059418</towar_id>
    <identyfikator>978-83-241-4306-1_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44318308/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/17/978-83-241-4306-1_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1059418&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Enklawa+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Enklawa+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Enklawa (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/06/01</data_wydania>
    <liczba_stron>238</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>25,8</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Znam tylko podziemne tunele.&lt;br /&gt;Tak jak Skręt i Kamień, moi przyjaciele, którzy mieli tyle szczęścia, żeby dożyć piętnastu lat i dostać imiona.&lt;br /&gt;Tak jak Cień. Podobno był na Powierzchni, ale ja w to nie wierzę.&lt;br /&gt;Przecież tam na Powierzchni nie ma nic?&lt;br /&gt;Czy dziewczyna urodzona w ciemności przeżyje zesłanie w światło dnia?&lt;br /&gt;W świecie Karo, enklawie głęboko pod ziemią, prawo do imienia zyskujesz, jeśli zdołasz przeżyć piętnaście lat. Od tej pory jesteś Łowcą, Robotnikiem lub Reproduktorem.&lt;br /&gt;Karo zawsze chciała być Łowcą. Teraz wyrusza na pierwsze polowanie ? z tajemniczym Cieniem, chłopakiem, którego dotyk jest tak delikatny, jak sztylet jest śmiercionośny. Ale nawet razem mogą paść ofiarą czających się w tunelach potworów. Zwłaszcza gdy odkryją, że te bezmyślne krwiożercze bestie zmieniły się w zorganizowanych, inteligentnych myśliwych.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lecz starszyzna nie zamierza tego rozgłaszać. Karo i Cień chcą ostrzec mieszkańców enklawy, więc? zostają z niej wygnani. Nie mają dokąd pójść. W tonących w ciemności, spowitych dymem tunelach czeka ich śmierć. Pozostaje tylko droga na Powierzchnię ? skąd jeszcze nikt nie wrócił?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Enklawa, postapokaliptyczny thriller dla fanów &lt;em&gt;Metra 2033 i Igrzysk śmierci,&lt;/em&gt; rozpalił wyobraźnię czytelników mrożącą krew wizją przyszłości i miłością dwojga młodych bohaterów, którzy w świecie zniszczonym tajemniczą katastrofą mogą liczyć tylko na siebie, na swój instynkt, rodzące się uczucie i mgliste wspomnienia cywilizacji sprzed zagłady?&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / dla młodzieży</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Amber (uprz)</wydawnictwo>
    <autor>Ann Aguirre</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>962638</towar_id>
    <identyfikator>83-88931-98-9_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44318383/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/7/83-88931-98-9_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=962638&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=My%B6l%21...+i+boga%E6+si%EA+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>My%B6l%21...+i+boga%E6+si%EA+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>Myśl!... i bogać się (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <liczba_stron>71</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>17</cena>
    <opis>Audiobook zawiera najciekawsze fragmenty książki. Książka Napoleona Hilla tłumaczona na wiele języków i wydawana w milionowych nakładach w wielu krajach świata, stała się niekwestionowanym, klasycznym dziełem literatury motywacyjnej. Zawarte w niej zalecenia zachowują nadal swą aktualność i świeżość, a moc ich oddziaływania jest dziś równie nieodparta, jak w okresie, gdy zostały przez Hilla sformułowane. Uczy, co robić i jak robić, aby osiągać wyznaczone cele i odkryć tajemnicę prawdziwego i trwałego sukcesu. </opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / biznes / zarządzanie</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Studio Emka</wydawnictwo>
    <autor>Napoleon Hill</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>982471</towar_id>
    <identyfikator>978-83-255-3404-2_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44318517/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/8/978-83-255-3404-2_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=982471&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Warranty+subskrypcyjne+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Warranty+subskrypcyjne+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Warranty subskrypcyjne (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/12/01</data_wydania>
    <liczba_stron>264</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>89</cena>
    <opis>"Warranty subskrypcyjne" to pionierskie w polskiej literaturze prawniczej studium monograficzne z problematyki natury jurydycznej oraz ekonomicznej warrantów subskrypcyjnych. W przedkładanej Czytelnikom monografii Autorka przedstawia swoje stanowisko m.in. w kwestii emisji, wykonania praw, obrotu oraz praktycznej użyteczności nowego instrumentu finansowego na rodzimym rynku kapitałowym. Zakres opracowania obejmuje zarówno rozważania teoretyczne, jak i wnioski płynące ze współczesnej praktyki obrotu gospodarczego. W konsekwencji powyższego, prezentowana monografia adresowana jest do pracowników naukowych, prawników praktyków oraz przedsiębiorców.</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / prawo</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>C.H. Beck (uprz)</wydawnictwo>
    <autor>Iwona Gębusia</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>998955</towar_id>
    <identyfikator>9788323875390_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44318528/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/18/9788323875390_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=998955&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Duchy+z+przesz%B3o%B6ci+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Duchy+z+przesz%B3o%B6ci+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Duchy z przeszłości (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>07/12/01</data_wydania>
    <liczba_stron>156</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>8,99</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Kara Sloan jest od roku zakochana w szefie, który jej nie zauważa. Postanawia więc odejść z pracy. Kiedy zbliża się moment rozstania, Cooper Lonergan niespodziewanie ją uwodzi. Zmiana dotychczasowego układu przynosi nieoczekiwane konsekwencje...&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / romanse</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Harlequin Enterprises</wydawnictwo>
    <autor>Maureen Child</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1040024</towar_id>
    <identyfikator>978-83-265-0165-4_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44314663/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/12/978-83-265-0165-4_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1040024&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Kora+jest+samotna+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Kora+jest+samotna+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Kora jest samotna (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/11/21</data_wydania>
    <liczba_stron>132</liczba_stron>
    <cena>9,03</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Waldek, starszy brat Helenki złamał nogę i musi spędzić kilka tygodni w szpitalu. Rodzice są bardzo przejęci i nie ma kto opiekować się małą suczką rasy border collie ndash; Korą. Kora jest samotna i bardzo nieszczęśliwa, podobnie jak Helenka.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Tyle że dziewczynka tak naprawdę nie lubi psoacute;w, a Kora tęskni tylko za Waldkiem. Czy Helenka i Kora mogą się jednak zaprzyjaźnić?&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki; Ebooki / dla dzieci; Ebooki / dla młodzieży</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Zielona Sowa</wydawnictwo>
    <autor>Holly Webb</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>955417</towar_id>
    <identyfikator>978-83-61184-83-6_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44318696/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/20/978-83-61184-83-6_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=955417&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Czarna+owca+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Czarna+owca+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Czarna owca (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>10/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>150</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>14</cena>
    <opis>&lt;p&gt;"Czarna Owca" to opowieść o energicznej, pełnej życia i radości nastolatce o imieniu Jagoda. Jej historia rozpoczyna się w Ladispoli - jednej z rzymskich prowincji Włoch. Jagoda nie ma prawa narzekać na własne życie. Ma wspaniałych rodziców, którzy spełniają jej marzenia, nianię, która kocha ją jak własne dziecko i prawdziwą przyjaciółkę Carlę. Jest pół Polką, pół Włoszką. Dzięki patriotycznej matce doskonale zna język polski, choć w kraju tym bywała tylko w dziecięcych latach. Życie Jagody wygląda mniej więcej tak jak przeciętnej nastolatki. Dziewczyna przeżywa radosne chwile i odkrywa zawiłości życia przeplatające się wzajemnie z młodzieńczymi miłostkami. Ma zwariowanych kolegów i koleżanki oraz jak tylko potrafi stara się pomagać przyjaciółce w randkach z wyśnionym chłopakiem.  Jednak jej życiowa bajka szybko się kończy. Tragiczna śmierć rodziców sprawia, że wszystko legnie w gruzach. Dziewczyna nagle zostaje sama z nianią, która niestety nie ma do niej prawa opieki. Bliższą rodzinę stanowią dziadkowie ojca, którzy nigdy nie akceptowali wnuczki ze względu na pochodzenie matki i status majątkowy. Jest również ciotka mieszkająca w Polsce, bliźniacza siostra Karoliny - matki Jagody. Dziewczyna nie chce opuszczać przyjaciół i niani. Nie jest jeszcze gotowa na rozłąkę, jednakże nie ma wyboru - chcąc nie chcąc musi opuścić ukochane Włochy. W zasadzie dopiero w Polsce rozpoczyna się jej prawdziwa przygoda. Poznaje smak nadmorskiego klimatu oraz odkrywa tajemnice rodzinne. Nieznana dotąd ciotka Matylda, okazuje się wspaniałą osobą, która nie narzuca jej swojego stylu bycia.  Okazuje się również, że łączy je wspólna pasja do malowania. Pojawiają się też nowe postacie, oczywiście na zmianę przeplatające się z dawnym życiem Jagody. Najbardziej interesujący są bracia, bardzo swobodnie zachowujący się w domu Matyldy. Starszy z nich Mikołaj - świetny gitarzysta i jak się okazuje obiekt zainteresowania głównej bohaterki oraz Przemek - artysta, którego uczy Matylda, wprowadzają do życia Jagody niezły zamęt. Zakochani chłopcy konkurują ze sobą w widoczny dla niej sposób. Oczywiście nie obyłoby się bez czarnego charakteru w postaci Landryny, która nieraz zirytuje bohaterkę oraz później pojawiającego się nie wiadomo skąd Hobbita - byłego chłopaka Jagody.  No cóż, karygodne byłby opowiadanie wszystkiego, dlatego należy pozostawić pare niedomówień i zadać kilka pytań, które mogą nękać podczas czytania a mianowicie: Czy Jagoda będzie potrafiła pójść za głosem serca? Czy przyjaźń Carli i Jagody przetrwa z biegiem czasu? Czy dziewczyna powróci do ukochanych Włoch? Jak brzmi prawdziwa rodzinna historia? Na te oraz na wiele innych pytań znajdzie się odpowiedź tylko po przeczytaniu "Czarnej Owcy".&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura piękna</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>E-bookowo</wydawnictwo>
    <autor>Iwona Sobolewska</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1005202</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7648-560-7_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44318868/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/7/978-83-7648-560-7_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1005202&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Stateczna+i+Postrzelona+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Stateczna+i+Postrzelona+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Stateczna i Postrzelona (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <cena>23,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Tytuł powieści (oczywiście ukłon w stronę niezrównanej Jane Austen) sugeruje dwie bohaterki, i tak jest rzeczywiście: są dwie, mają dosyć różne charaktery i różne prowadzą życie - jedna jest kustoszką w muzeum, druga luksusową narzeczoną biznesmena. Ten, niestety, okazuje się gangsterem, w dodatku pechowym: idzie siedzieć, a narzeczona zostaje na lodzie. Wraz z przyjaciółką i przyjaciółmi przyjaciółki rozpoczyna więc nowe życie - daleko od rodzinnego miasta, w podupadającym ośrodku jeździeckim, który zamierzają przekształcić w kwitnące gospodarstwo agroturystyczne. Żadne z nich nie ma co prawda zielonego pojęcia o gospodarzeniu, ale od czegóż wrodzona inteligencja!&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / powieść</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Prószyński Media</wydawnictwo>
    <autor>Monika Szwaja</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1028779</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7747-358-0_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44318881/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/5/978-83-7747-358-0_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1028779&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Soweto+-+my+love+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Soweto+-+my+love+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Soweto - my love (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <liczba_stron>143</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>39,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Paul zostaje dyskretnie usunięty ze szkoły i wyjeżdża na naukę do innego kraju, gdy okazuje się, że jest "kolorowy". Martin, syn białego przemysłowca, zapuszcza się w głąb Soweto, by odwiedzić czarną kobietę, w której się zakochał; życzliwy policjant przestrzega go przed konsekwencjami przekroczenia Immorality Act. Rodzice młodej komunistki wychowują w tajemnicy jej "kolorowe" dziecko; gdy senior rodu nabiera podejrzeń, proszą Boga, by odebrał dziadkowi pamięć. Sangoma, plemienny uzdrowiciel, składa wizytę białemu doktorowi, by zaradzić kłopotliwej różnicy zdań w kwestii zdrowia wspólnych pacjentów. Siostry zakonne nie mogą się uporać z plagą myszy atakujących nocą trędowate dzieci; zrozpaczone matki oskarżają zakonnice o kanibalizm.&lt;br /&gt;W "Soweto - my love" Wojciech Albiński powraca pamięcią do Afryki czasów apartheidu. W nowych opowiadaniach pisarza polityka odgrywa ważną rolę, jednak nigdy nie przesłania losów pojedynczych ludzi. Bohaterowie Albińskiego kochają, kierują się ambicją, domagają się szacunku. Tyle tylko, że kładzie się na nich cień Historii, który w Afryce czasów apartheidu był wyjątkowo złowrogi.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Z recenzji wcześniejszych książek:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Wojciech Albiński dzieli się [...] swoim długoletnim doświadczeniem afrykańskim. To, o czym nam mówi, czerpie z własnego, pasjonującego życia - dlatego mu wierzymy.&lt;br /&gt;Ryszard Kapuściński&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Wojciech Albiński zadebiutował późno, ale jakże zaskakującą i dojrzałą prozą. Kalahari to książka finezyjna w formie i bogata w treści. Zarazem pożyteczna poznawczo, wciągająca w osobliwość świata na antypodach, tam gdzie z oceanu wynurza się Przylądek Dobrej Nadziei i Góra Stołowa.&lt;br /&gt;Marek Nowakowski&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Achtung! Banditen!" ma szansę wbić się pomiędzy najważniejsze literackie świadectwa II wojny.&lt;br /&gt;Paweł Goźliński, "Gazeta Wyborcza"&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / powieść</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>W.A.B.</wydawnictwo>
    <autor>Wojciech Albiński</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1204410</towar_id>
    <identyfikator>978-83-238-9603-6_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44319024/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/1/978-83-238-9603-6_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1204410&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Karaibskie+noce+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Karaibskie+noce+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Karaibskie noce (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/11/30</data_wydania>
    <liczba_stron>154</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>8,99</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Życie Jamie, sekretarki właściciela londyńskiej firmy informatycznej Ryana Shepparda, jest uporządkowane. Nagły przyjazd z Edynburga młodszej siostry Jessiki z mężem Gregiem burzy jej spokoacute;j. W Jamie odżywa pamięć o ukrywanej i nieodwzajemnionej miłości do Grega. Ryan dostrzega, że niezastąpiona sekretarka jest smutna i roztargniona. Proponuje, by wyjechała i odpoczęła w jego posiadłości na Karaibachhellip;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / romanse</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Harlequin Polska</wydawnictwo>
    <autor>Cathy Williams</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>961238</towar_id>
    <identyfikator>978-83-238-8186-5_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44319046/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/24/978-83-238-8186-5_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=961238&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Cisza+przed+burz%B1+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Cisza+przed+burz%B1+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Cisza przed burzą (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>217</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>12,49</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Policyjny detektyw Nick Rogers miał nadzieję, że Whitehorse, miasteczko w Montanie, okaże się oazą spokoju. Widział w Los Angeles wiele zła, teraz chętnie zająłby się drobnymi, nawet nudnymi sprawami. Kiedy objął posadę  zastępcy miejscowego szeryfa, nie spodziewał się, że wkrótce los rzuci go w centrum dramatycznych wydarzeń. Czeka go nie tylko skomplikowane śledztwo w sprawie o morderstwo, ale też walka z własnymi uczuciami?&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / romanse</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Harlequin Enterprises</wydawnictwo>
    <autor>B.J. Daniels</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>962346</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7414-455-1_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44319277/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/4/978-83-7414-455-1_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=962346&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Opiekun+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Opiekun+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>Opiekun (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <liczba_stron>772</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>29,9</cena>
    <opis>Główny bohater powieści, Werner Werner, to nietypowa osobowość, która z własnego wyboru znalazła się w raczej nietypowej sytuacji - zostaje opiekunem niesfornego dzieciaka, Edwarda. Jest to początek niezwykłej przyjaźni, która zmienia życie i osobowość chłopca oraz jego matki, zmienia także samego Wernera Wernera...
Przesycona znakomitym humorem powieść próbuje odpowiedzieć na pytania o rolę rodziny, a w związku z tym także mężczyzny i kobiety, we współczesnym społeczeństwie. Powieść jest napisana lekkim i zwięzłym językiem, typowym dla jej autora, który gra wieloznacznością wyrazów i pojęć. Wersja audio czytana przez Jacka Kałuckiego wciąga czytelników w tę zabawę.</opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / literatura piękna</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Biblioteka Akustyczna</wydawnictwo>
    <autor>Piotr Jędrosz</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1071772</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7595-559-0_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44319552/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/14/978-83-7595-559-0_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1071772&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Artur+Barci%B6.+Rozmowy+bez+retuszu+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Artur+Barci%B6.+Rozmowy+bez+retuszu+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Artur Barciś. Rozmowy bez retuszu (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/07/01</data_wydania>
    <liczba_stron>220</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>17,49</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Pierwsza i jak dotąd jedyna książka wspaniałego polskiego aktora Artura Barcisia - to wyśmienita uczta dla wszystkich miłośników talentu tej fenomenalnej postaci.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;br /&gt;Rozmowy bez retuszu to wywiad z jednym z najbardziej znanych polskich aktorów filmowych i teatralnych Arturem Barcisiem. Książka jest wzruszającą wędrówką poprzez koleje życia aktora; zawiera wiele anegdot, ukazuje kulisy pracy teatralnej i filmowej , mówi o spotkaniach z wielkimi twórcami polskiego kina i teatru. Jej lektura pozostawia Czytelników z przeświadczeniem, że marzenia się spełniają, jeśli są połączone z talentem, pracą i wytrwałością.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;*  *  *&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;br /&gt;Imię - Artur. Nie mam drugiego, rodzice nie dali. Może uznali, że to (w 1956 roku w małej wsi Kokawa pod Częstochową) jest i tak oryginalne i wystarczy za dwa. Lubię swoje imię.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nazwisko - Barciś. Nie bardzo wiadomo skąd się wzięło, ale odnalazłem kiedyś przypadkowo miasteczko we Włoszech o podobnej nazwie, BARCIS i uknułem dla kolorowych pism historyjkę o tym, że mój ród wywodzi się z Włoch. A może to prawda?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rodzina. Żona Beata, syn Franek, psy, a raczej suki Nesca i Inka, oraz kot Pędzel. Zawód. Jest obok rodziny, sensem mojego życia. Ma wiele odcieni. W większości to barwy radosne i wesołe, ale jest też miejsce na ciemną stronę mocy.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Artur Barciś&lt;/p&gt; &lt;p&gt;*  *  *&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;br /&gt;Marzanna Graff, współpracuje na stałe z warszawskimi teatrami.  Tworzy własne audycje i prowadzi koncerty. Jest wykładowcą w Akademii Dobrych Obyczajów, prowadzi zajęcia na Uniwersytecie Kardynała Stefana Wyszyńskiego. Jest Honorowym Ambasadorem Dzieci Chorych na Guzy Mózgu.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / biografie</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Wydawnictwo M</wydawnictwo>
    <autor>Artur Barciś; Marzanna Graff</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1079046</towar_id>
    <identyfikator>978-83-63548-02-5_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44319599/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/29/978-83-63548-02-5_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1079046&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Na+skrzyd%B3ach+Ducha+%A6wi%EAtego+czyli+Jerozolimo+wo%B3asz%2C+wi%EAc+przybywam+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Na+skrzyd%B3ach+Ducha+%A6wi%EAtego+czyli+Jerozolimo+wo%B3asz%2C+wi%EAc+przybywam+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Na skrzydłach Ducha Świętego czyli Jerozolimo wołasz, więc przybywam (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/07/31</data_wydania>
    <liczba_stron>25</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>3,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;O tym, że wyjazd do Jerozolimy, a jeszcze bardziej sam pobyt na Ziemi Świętej, jest wydarzeniem budzącym niesamowite emocje przekonała się autorka książki &lt;strong&gt;"Na skrzydłach Ducha Świętego, czyli Jerozolimo wołasz, a więc?przybywam" - Iwona Konarzewska-Bulczyńska&lt;/strong&gt;. Te wydarzenia i okoliczności opisała w bardzo interesujący i ekscytujący sposób.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Pobyt w zgromadzeniu sióstr Elżbietanek, nocne czuwanie w Bazylice Grobu Pańskiego oraz w wielu innych miejscach bardzo mocno wpłynęły na większą świadomość swojej religii. Na bohaterce, osoby głębokiej wiary, sama możliwość przebywania w miejscu, w którym żył Jezus, podążanie jego śladami wywarły duże emocje. Opisuje swoje odczucia w ten sposób "Po wejściu na teren ogrodu poczułam, że uchodzi gdzieś ze mnie rzeczywistość i stojąc tak blisko Getsemani, w gaju Oliwnym nie mogę myśleć o niczym innym, jak tylko o wydarzeniach biblijnych, które się tutaj rozegrały. Te same drzewa. Dziś już niesłychanie grube, powykręcane, jakby żylaste ze starości." - to dowód na to, jak bardzo to człowiek przeżywa.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Aby poznać całą historię pobytu pani Iwony w ziemi świętej zachęcamy do przeczytania jej relacji - można z niej dowiedzieć się jak (podobnie jak sama autorka) wybrać się w tak fascynującą podróż, co zwiedzić i gdzie należy się udać przebywając w Jerozolimie. W książce opisane są także zabawne sytuacje, jakie niewątpliwie każdy może przeżyć na własnej skórze będąc w podróży.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Iwona Konarzewska-Bulczyńska, urodzona i zamieszkała w Koszalinie, dziennikarka "Dobrych Mediów", aktywnie działająca w środowisku lokalnych wspólnot kościoła diecezji Koszalińsko-Kołobrzeskiej. Zaangażowana okresowo w wolontariat hospicyjny, a także od kilku lat w pomoc osobom bezdomnym. Jest to pierwsza publikacja autorki.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura faktu / reportaże; Ebooki / religia</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Psychoskok</wydawnictwo>
    <autor>Iwona Konarzewska-Bulczyńska</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1202990</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7660-634-7_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44319663/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/3/978-83-7660-634-7_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1202990&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Czy+dusza+istnieje%3F+Mi%EAdzy+nauk%B1+a+wiar%B1+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Czy+dusza+istnieje%3F+Mi%EAdzy+nauk%B1+a+wiar%B1+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Czy dusza istnieje? Między nauką a wiarą (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>09/06/01</data_wydania>
    <liczba_stron>112</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>15</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Czym jest dusza? Czy w dzisiejszym świecie, w ktoacute;rym postęp nauki jest tak szybki, człowiek potrzebuje jeszcze w ogoacute;le tradycyjnego wyobrażenia duszy? Czym dusza roacute;żni się od świadomości samego siebie? Proacute;bę odpowiedzi na te pytania podjęli najwybitniejsi specjaliści z dziedziny neurologii, psychologii, psychiatrii, filozofii starożytnej i teologii. Zapisem ich debaty jest ta książka. Warto po nią sięgnąć - chodzi przecież o problem, ktoacute;ry w wielu kulturach odgrywał dominującą rolę. Roacute;wnież dzisiaj, kiedy ludziom zaczyna brakować w życiu perspektywy duchowej, wciąż jest to istotne zagadnienie, gdyż jak twierdził św. Tomasz z Akwinu, &lt;em&gt;niezmiernie trudno poznać, czym jest dusza&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura faktu / reportaże</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Jedność</wydawnictwo>
    <autor> </autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1003324</towar_id>
    <identyfikator>978-83-930208-6-7_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44319832/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/18/978-83-930208-6-7_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1003324&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=S%B3owotw%F3rstwo+z+J%EAzyka+Angielskiego+w+Przys%B3owiach+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>S%B3owotw%F3rstwo+z+J%EAzyka+Angielskiego+w+Przys%B3owiach+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Słowotwórstwo z Języka Angielskiego w Przysłowiach (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>10/12/01</data_wydania>
    <liczba_stron>46</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>9,99</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Niniejsza publikacja jest doskonałą pomocą dla wszystkich maturzystów, kandydatów na studia oraz osób pragnących poszerzyć swój zasób słownictwa lub ugruntować nabytą wiedzę. Materiał ćwiczeniowy stanowi zbiór przysłów z całego świata, co sprawia, że nauka staje się o wiele szybsza, przyjemniejsza, a zarazem przynosi lepsze rezultaty.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ponadto, zróżnicowanie materiału pod względem trudności, a także klucz do ćwiczeń z pewnością pozwolą na samodzielne monitorowanie postępu językowego.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / języki obce</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Eprofess</wydawnictwo>
    <autor>Martyna Somerlik</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1210217</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7898-340-8_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44319973/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/30/978-83-7898-340-8_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1210217&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Niemiecki+dla+dzieci+6-8+lat.+Pierwsze+s%B3%F3wka.+%C6wiczenia+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Niemiecki+dla+dzieci+6-8+lat.+Pierwsze+s%B3%F3wka.+%C6wiczenia+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Niemiecki dla dzieci 6-8 lat. Pierwsze słówka. Ćwiczenia (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>36</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>4</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Różnorodne ćwiczenia oraz słowniczek ułatwiające naukę języka niemieckiego w nauczaniu początkowym. Opierają się na wykorzystaniu pamięci wzrokowej. &lt;span&gt;Za pomocą tej książki dziecko pozna pierwsze słówka dotyczące tematów: &lt;/span&gt;BERUF, ZAHLEN, TÄTIGKEITEN, ZEIT, SEIN.&lt;span&gt; "Niemiecki dla dzieci" uczy pisania i wymowy oraz pozwala połączyć naukę z zabawą. Polecamy również serię "Angielski dla dzieci".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / dla dzieci</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Literat</wydawnictwo>
    <autor>Joanna Bednarska; Monika von Basse</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1213147</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7885-013-7_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44319992/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/8/978-83-7885-013-7_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1213147&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Gdy+poluje+lew+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Gdy+poluje+lew+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Gdy poluje lew (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/12/31</data_wydania>
    <liczba_stron>570</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>28</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Afryka Południowa, rok 1870. Wojna zuluska daje początek rodzinnej waśni: serdeczna przyjaźń braci Courteneyów przeradza się w śmiertelną nienawiść. Sean opuszcza farmę. Po kilku latach jest najbogatszym człowiekiem w Johannesburgu. Ale fortuna kołem się toczy... Wojna, dramat i przygoda - groźna i piękna jak afrykański busz. Na tle niespokojnych czasów i w scenerii dzikiej przyrody Afryki Wilbur Smith w mistrzowski sposób odmalowuje gwałtowną walkę namiętności.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / powieść</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Albatros</wydawnictwo>
    <autor>Wilbur Smith</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>960205</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7648-873-8_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44320061/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/20/978-83-7648-873-8_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=960205&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=%A6wiat+Dysku+-+Muzyka+Duszy+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>%A6wiat+Dysku+-+Muzyka+Duszy+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Świat Dysku - Muzyka Duszy (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>94/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>289</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>23,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Inne dzieci dostawały w prezencie cymbałki. Susan musiała tylko prosić dziadka, żeby zdjął kamizelkę. Tak. Ma Śmierć w rodzinie. Trudno jest normalnie dorastać, kiedy dziadek jeździ na białym koniu i dzierży kosę - zwłaszcza, gdy trzeba przejąć rodzinny interes, a jedyny pomocnik mówi tylko po szczurzemu. A już szczególnie wtedy, kiedy ma się do czynienia z nową uzależniającą muzyką, która pojawi się w Świecie Dysku. Jest bezprawna. I zmienia ludzi. Nazwana jest "Muzyką wykrokową". Ma rytm i można przy niej tańczyć, ale... jest żywa. I nie chce ucichnąć.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / fantastyka</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Prószyński Media</wydawnictwo>
    <autor>Terry Pratchett; Terry Pratchett</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1061219</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7495-890-5_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44320166/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/11/978-83-7495-890-5_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1061219&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Kompozytor+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Kompozytor+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Kompozytor (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/07/01</data_wydania>
    <liczba_stron>200</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>19,99</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Gregor Zwaitze, niespełniony kompozytor i pechowiec, stoi na życiowym zakręcie: nie dostał wymarzonej profesury, kochanka odeszła z innym, nie ma z czego spłacać długów. Mimo że jest kompletnie załamany, postanawia nie rezygnować z dawno zaplanowanego wyjazdu w góry. Tam, na zakurzonym strychu alpejskiej willi, znajduje skrzynie wypełnione partyturami. Napisał je genialny twórca Wilhelm Corrado Fuchs, samotnik maltretowany przez ojca i oszpecony straszliwą chorobą.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Obu kompozytorów dzieli przepaść czasu. Co ich połączy?&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura piękna / opowiadania</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Muza (uprz)</wydawnictwo>
    <autor>Sławomir Górzyński</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1039175</towar_id>
    <identyfikator>8374940727_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44320174/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/27/8374940727_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1039175&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Pot%EAga+jednego+e-maila+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Pot%EAga+jednego+e-maila+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Potęga jednego e-maila (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>06/06/01</data_wydania>
    <liczba_stron>90</liczba_stron>
    <cena>19,97</cena>
    <opis>&lt;h2&gt;Odkryj, jak wykorzystując e-mail zdobyć pracę, kontakty, klientoacute;w, partneroacute;w...&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Poznaj i zacznij stosować techniki wywierania wpływu i wrażenia poprzez e-mail, a jestem przekonany, że &lt;strong&gt;rezultaty wprawią Cię w osłupienie!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na razie, tylko nieliczni wiedzą, że e-mail to jeden z&lt;strong&gt; najskuteczniejszych sposoboacute;w komunikacji&lt;/strong&gt; jaki kiedykolwiek istniał.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Znajdziesz tu esencję psychologii i języka perswazji, dostosowaną specjalnie do listoacute;w elektronicznych.&lt;/h2&gt; &lt;h3&gt;Zbioacute;r bezcennych, potwierdzonych praktyką wskazoacute;wek, jak najefektywniej wykorzystać e-mail.&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Specjalna propozycja od Autora!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;quot;Aby pomoacute;c Ci zastosować wiedzę z ebooka w Twoim - indywidualnym przecież - przypadku, mam dla Ciebie niespodziankę.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Otoacute;ż, osobiście gwarantuję, że każdy, kto zakupi moją publikację, otrzyma możliwość darmowego skonsultowania ze mną jednego, napisanego przez siebie, e-maila.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Dzięki temu, możesz dodatkowo zwiększyć skuteczność listu, na ktoacute;rym najbardziej Ci zależy.quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sebastian Schabowski,&lt;/strong&gt; autor&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wykorzystaj e-mail jako skuteczne narzędzie osiągania swoich celoacute;w.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Czy wiesz, że w większości przypadkoacute;w to, czy ktoś w ogoacute;le przeczyta Twojego e-maila zależy od tego, co jest wpisane w polu NADAWCA, w TEMACIE oraz w pierwszym akapicie listu?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ilekroć wysyłasz niedopracowanego e-maila - tracisz. Kiedy zaczniesz pisać e-maile stosując wskazoacute;wki zawarte w tej książce, odczujesz jak wiele szans przechodziło Ci dotychczas koło nosa.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;quot;(...) zainteresowałem trzech klientoacute;w swoją ofertą dzięki temu e-bookowi, za pomocą kilku zdań. Przeczytać raz to nie wystarczy, za każdym razem dowiaduję się czegoś jeszcze.quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Maciej Małkiewicz,&lt;/strong&gt; 39 lat, pracownik handlowy w agencji ochrony&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jak zapewne doskonale wiesz, czyjaś reakcja na daną informację zależy w dużej mierze od sposobu jej przedstawienia. Dlatego też tak ważne jest, by dobrze wyrażać swoje cele, prośby, marzenia.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Szczegoacute;lnie należy unikać błędoacute;w i automatycznych dyskwalifikatoroacute;w, jak roacute;wnież skupić się na tym, by wszystko, co potrzebne znalazło się w treści e-maila.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Już za chwilę możesz dowiedzieć się m.in.:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;li&gt; Jak celnie sformułować temat e-maila, tak aby na pewno został on otwarty?&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Jak uzyskać więcej informacji o odbiorcy używając Google.com&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Jak dostosować treść e-maila do odbiorcy?&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Jak wykorzystać wiedzę o adresacie i odpowiednio się zaprezentować?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt; Jak uniknąć&lt;/strong&gt; automatycznie dyswalifikujących Cię &lt;strong&gt;błędoacute;w&lt;/strong&gt;?&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Jak dobrać długość i układ tekstu, i odpowiednie środki językowe tak, by najlepiej realizowały zamierzone cele?&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Jak wykorzystać quot;magicznequot; słowa?&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Jak skutecznie i subtelnie wywierać wpływ na odbiorcę?&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Jak błyskawicznie odpowiadać na e-malie używając telefonu komoacute;rkowego?&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Jak napisać skuteczny e-mail do np. potencjalnego pracodawcy? &lt;p&gt;Pamiętaj, że gdy piszesz do kogoś, kto Cię nie zna, pełna prezentacja Twojej osoby to tylko słowa e-maila - one muszą wystarczyć odbiorcy, by wyrobił sobie o Tobie zdanie.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Poznaj sposoby kreowania swojego wizerunku przez e-mail, a uzyskasz niezwykle przydatne narzędzie, ktoacute;re od tego momentu będzie Ci służyć na każdym kroku.&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;quot;To wprost nie do uwierzenia, że tyle możliwości znajduje się w zasięgu ręki. Najlepsze z tego wszystkiego jest to, że możemy to wszystko uzmysłowić sobie po przeczytaniu tego e-booka. W książce znajdują się informacje, o ktoacute;rych nie miałem pojęcia.quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Jarosław Ciesielski,&lt;/strong&gt; 40 lat, bankowiec z wykształcenia&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pamiętaj jednak, że samo przeczytan</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki; Ebooki / biznes / ekonomia</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Złote myśli</wydawnictwo>
    <autor>Sebastian Schabowski</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>997299</towar_id>
    <identyfikator>978-83-62066-92-6_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44314555/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/6/978-83-62066-92-6_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=997299&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Pami%EAtniki+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Pami%EAtniki+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Pamiętniki (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>10/12/01</data_wydania>
    <liczba_stron>105</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>4,99</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Seria zawiera utwory najbardziej znanych pisarzy literatury światowej, jak również pozycje mniej znane, pióra pisarzy średniowiecznych, twórców z epoki renesansu i baroku począwszy od Balzaca, Dostojewskiego, Kafki czy Horacego, po Kipplinga, Jeffersona czy Prousta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Format ePUB&lt;/strong&gt; na e-czytniku to: &lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Idealny komfort czytania&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Układ tekstu wygodny dla wzroku, dostosowujący się do ekranu&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Możliwość wygodnego powiększania i pomniejszania czcionki&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Łatwość wyszukiwania haseł&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura piękna</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Virtualo</wydawnictwo>
    <autor>Heinrich Heine</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>962478</towar_id>
    <identyfikator>978-83-247-2275-4_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44320544/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/6/978-83-247-2275-4_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=962478&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Za+blisko+domu+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Za+blisko+domu+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>Za blisko domu (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <liczba_stron>783</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>26,9</cena>
    <opis>Tragedia w domu sąsiadów odkrywa wstrząsające powiązania mieszkańców małego miasteczka...
Piętnastoletni Derek jest mimowolnym świadkiem morderstwa, popełnionego w domu sąsiadów. Słyszy strzały z pistoletu, ale nie widzi strzelającego... Ofiarą pada jego przyjaciel z rodzicami.
Wkrótce Derek zostaje aresztowany za potrójną zbrodnię. Jego ojciec i matka z przerażeniem odkrywają, co naprawdę się stało i jaką rolę odegrał w tragedii ich syn.
Lecz jak to udowodnić? 
W ustach Mistrza Słowa o wyrazistym, mrocznym głosie, ta historia staje się niezwykła -  splata zemstę i przypadek, pogrąża w chaosie i przerażeniu całe miasteczko... i słuchacza.
Barclay wie, jak stawiać zwykłych ludzi w niezwykle niebezpiecznych sytuacjach. Posłuchaj - będziesz zachwycony!</opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / powieść</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Świat Książki</wydawnictwo>
    <autor>Linwood Barclay</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>977642</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7830-566-8_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44320554/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/16/978-83-7830-566-8_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=977642&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=The+Canterbury+Tales+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>The+Canterbury+Tales+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>The Canterbury Tales (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <liczba_stron>80</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>25</cena>
    <opis>A group of pilgrims travelling to the shrine of Thomas Becket in Canterbury decide that each traveller should tell a story. Read about tales by the Knight, the Nun?s Priest, the Pardoner, the Wife of Bath and the Franklin.</opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / proza obca</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>CIDEB EDITRICE</wydawnictwo>
    <autor>Cideb Editrice</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>962646</towar_id>
    <identyfikator>978-83-61445-83-8_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44320844/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/12/978-83-61445-83-8_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=962646&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Dziesi%EA%E6+tysi%EAcy+uciech+cesarza+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Dziesi%EA%E6+tysi%EAcy+uciech+cesarza+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>Dziesięć tysięcy uciech cesarza (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <liczba_stron>677</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>29,9</cena>
    <opis>Jedna, by wspiąć się na szczyt rozkoszy.&lt;br&gt;
Jedna, by rozbudzić gorące pragnienie.&lt;br&gt;
Jedna, by zapewnić niebiańskie spełnienie.&lt;br&gt;
Pekin, XVII wiek. Cesarzowi Chenghui zostaje skradziony "birmański dzwoneczek". Ale nie to jest zabawka dla dzieci. Ten tajemniczy obiekt pożądania pozwala zaspokajać niecodzienne kaprysy, dostarczać wyrafinowaną rozkosz i jej doświadczać, urzeczywistniać najintymniejsze fantazje. 
Rozwścieczony Syn Niebios każe wszcząć śledztwo. W Zakazanym Purpurowym Mieście rozpoczynają się gorączkowe poszukiwania. Tymczasem grzechotka przechodzi z rąk do rąk (i nie tylko rąk). Znów ktoś zatracił się w ekstazie. Znów ktoś kogoś zauroczył. Znów ktoś oddał się figlarnym uciechom.
Pełna wdzięku powieść Fr'chesa łączy obraz dawnych Chin z licznymi ciekawostkami dotyczącymi cesarskiego dworu i skrzącą humorem narracją. Akcja toczy się tu wartko niczym w powieści sensacyjnej, choć sprawa dotyczy przecież niepozornej zabawki... AUTOR
José Fr'ches - (ur. 1950) - studiował historię sztuki w Aix-en-Provence. Jest również absolwentem Wyższej Szkoły Administracji. Przez kilka lat pracował jako kurator w muzeach w Guimet, w Grenoble oraz w Luwrze. Pełnił funkcję doradcy do spraw mediów w rządzie Jacques'a Chiraca, był też jednym z dyrektorów telewizji Canal+. Autor kilkunastu powieści, m.in. dwóch trylogii Jedwabna cesarzowa i Talizman z Nefrytu, oraz beletryzowanej biografii Gandhiego. Jego książki, tłumaczone na wiele języków, sprzedały się w ponad półtoramilionowym nakładzie.</opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / erotyka</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Biblioteka Akustyczna</wydawnictwo>
    <autor>Jose Freches</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>962782</towar_id>
    <identyfikator>978-83-2472-290-7_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44320846/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/6/978-83-2472-290-7_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=962782&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Nic+si%EA+nie+sta%B3o+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Nic+si%EA+nie+sta%B3o+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>Nic się nie stało (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <liczba_stron>265</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>22,4</cena>
    <opis>Andrzej Łapicki (ur.1924) to jeden z naszych najpopularniejszych artystów ostatniego sześćdziesięciolecia. Pisane od lat felietony i najnowsze rozmowy z żoną Kamilą układają się w barwną a, pełną anegdot opowieść z życia osobistego, pracy w teatrze, filmie i telewizji. Łapicki wspomina dzieciństwo, wojenną młodość, czasy PRL, opowiada o modzie i sporcie, polityce i kobietach, o dawnej Warszawie i... paparazzich, którzy od zeszłorocznego ślubu z Kamilą nie dają obojgu spokoju. Wspaniała lekcja radości życia.  </opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / literatura faktu / felietony</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Świat Książki</wydawnictwo>
    <autor>Andrzej Łapicki</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1207577</towar_id>
    <identyfikator>978-83-63764-11-1_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44320896/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/2/978-83-63764-11-1_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1207577&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Dyzio+Marzyciel+i+inne+wiersze...+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Dyzio+Marzyciel+i+inne+wiersze...+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>Dyzio Marzyciel i inne wiersze... (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/12/31</data_wydania>
    <liczba_stron>2060</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>14,76</cena>
    <opis>&lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;div&gt;Klasyka poezji dziecięcej w doskonałej współczesnej interpretacji. Dwadzieścia trzy najbardziej znane wiersze Juliana Tuwima w świetnej interpretacji Wiktora Zborowskiego.&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;p&gt;Dwadzieścia trzy najpiękniejsze wiersze napisane przez Juliana Tuwima z myślą o najmłodszych czytelnikach. Pełną humoru opowieść o Dyziu Marzycielu, a także historyjki o przygodach Murzynka Bambo, pana Hilarego, który zawzięcie poszukiwał okularów, i rodziny Tralalińskich czyta Wiktor Zborowski.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / dla dzieci</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Agoy.pl</wydawnictwo>
    <autor>Julian Tuwim</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>996991</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7830-423-4_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44321005/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/4/978-83-7830-423-4_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=996991&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Rozmowy+o+Biblii+cz.+12+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Rozmowy+o+Biblii+cz.+12+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>Rozmowy o Biblii cz. 12 (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <liczba_stron>45</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>7</cena>
    <opis>&lt;br&gt; Audycja składa się z następujących odcinków: 1. Przypowieść o natrętnym przyjacielu 2. Przypowieść o bogaczu 3. Przypowieść o potrzebie czuwania</opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / religia</lista_kategorii>
    <autor>Piotr Steczkowski</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1004883</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7699-950-0_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44321023/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/18/978-83-7699-950-0_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1004883&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Stara+ba%B6%F1+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Stara+ba%B6%F1+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>Stara baśń (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/12/01</data_wydania>
    <liczba_stron>67807</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>19,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;IX wiek. Krainą Polan włada zły kneź Popiel wspólnie z żoną Brunhildą, Niemką pochodzącą z rodu grafów saskich. Oboje dążą do całkowitego podporządkowania sobie kmieci, knując intrygi, mordując lud, panosząc się i bezprawnie niszcząc tę piękną i bogatą krainę. Kmiecie postanawiają obalić jego rządy, więc Wisz i Doman udają się do Piasta, by zwołać wiec.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / powieść</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>SMPB</wydawnictwo>
    <autor>Józef Ignacy Kraszewski</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1025885</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7308-845-0_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44321059/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/31/978-83-7308-845-0_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1025885&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Wi%EAzi+w+ma%B3%BFe%F1stwie+i+rodzinie+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Wi%EAzi+w+ma%B3%BFe%F1stwie+i+rodzinie+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Więzi w małżeństwie i rodzinie (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <liczba_stron>335</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>48</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Badanie systemów rodzinnych jest zadaniem bardzo złożonym. Bez względu na to, czy w procesie badawczym interesuje nas tylko konkretna jednostka, czy cała rodzina, niezbędne jest osadzenie tych badań w kontekście szeroko rozumianego życia rodzinnego. Prezentowana publikacja ma pomóc badaczowi rodziny w poznawaniu niektórych aspektów jej funkcjonowania. Autor przedstawia nowe narzędzia badawcze, pozwalające na ujmowanie problemów małżeństwa i rodziny głównie z perspektywy małżonków.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Publikacja składa się z sześciu części. W pierwszej omówiono teorie i metody badań nad rodziną, w drugiej, trzeciej i czwartej zaprezentowano kolejno Kwestionariusz Dobranego Małżeństwa (KDM-2), Kwestionariusz Komunikacji Małżeńskiej (KKM) oraz Kwestionariusz Retrospektywnej Oceny Postaw Rodziców (KPR-Roc). W piątej części Czytelnik znajdzie Skalę Postaw Rodzicielskich (dla rodziców),a w ostatniej - Kwestionariusz Stylów Przywiązaniowych (KSP). Każda metoda zawiera opis teoretycznych podstaw jej konstrukcji.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Adresatami publikacji są osoby i instytucje zajmujące się problematyką małżeństwa i rodziny (m.in. poradnie psychologiczno-pedagogiczne, rodzinne ośrodki diagnostyczne, poradnie rodzinne, kuratorzy, psychologowie szkolni, instytuty badawcze na uczelniach wyższych, prywatne gabinety pedagogiczne i psychologiczne, studenci kierunków pedagogicznych i psychologicznych).&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / psychologia</lista_kategorii>
    <autor>Mieczysław Plopa</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>961290</towar_id>
    <identyfikator>978-83-62247-11-0_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44321264/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/6/978-83-62247-11-0_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=961290&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Teoria+ruch%F3w+Vorbla+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Teoria+ruch%F3w+Vorbla+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Teoria ruchów Vorbla (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>177</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>18,45</cena>
    <opis>&lt;p&gt;&lt;span style="color:#070c32;font-family:garamond;font-size:16px;"&gt;Bohaterem Teorii ruchów Vorbla jest tak naprawdę ludzki los - jego zwroty, zawirowania, paradoksy, zapętlone sytuacje, które nie przynoszą łatwych rozwiązań. Autor wprowadza liczną plejadę postaci, a każda z nich - swoją historię. Główna postać opowieści bynajmniej nie jest osobowością świetlaną: profesor fizyki, początkowo idealista, potem oportunista, mistrz pozorów. Wszystkie postacie łączy jedna właściwość - popadanie w skrajności. Jakby na złość współczesnemu światu, którego korporacyjna poprawność głośno domaga się od nas umiaru i racjonalizmu w różnych dziedzinach życia. Białkowski nie poddaje się modnym manierom artystycznym, a język jego prozy &lt;a style="color:#070c32;"&gt;reaguje na rozmaite możliwe do usłyszenia w rzeczywistości tony i sposoby mówienia, zgodne z psychologiczną konstrukcją bohaterów. Wszystko to kształtuje wyrazistość i plastyczność utworu. Czytając, mocą wyobraźni od razu znajdujemy się wewnątrz stworzonego przez pisarza kręgu ludzi i ich spraw.&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Włodzimierz Kowalewski&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura piękna</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>JanKa</wydawnictwo>
    <autor>Tomasz Białkowski</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1041311</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7572-824-8_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44321427/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/26/978-83-7572-824-8_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1041311&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Zwolnienia+z+przyczyn+niedotycz%B1cych+pracownika+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Zwolnienia+z+przyczyn+niedotycz%B1cych+pracownika+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Zwolnienia z przyczyn niedotyczących pracownika (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>10/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>12</liczba_stron>
    <cena>35,67</cena>
    <opis>&lt;h4&gt;Zastanawiasz się:&lt;/h4&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Co oznacza termin bdquo;przyczyny niedotyczace pracownikówrdquo; i w jakich sytuacjach może mieć zastosowanie?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Jak krok po kroku przejść procedurę zwolnień grupowych?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Jak typować pracowników do zwolnień?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;W jakiej sytuacji ndash; pomimo konieczności zwolnienia dużej liczby pracowników ndash; można uniknąć procedury zwolnień grupowych?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Czym różnią się zwolnienia grupowe od zwolnień indywidualnych?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Czy pracodawca zatrudniający mniej niż 20 pracowników zwalniając pracowników z przyczyn ich niedotyczacych musi wypłacać odprawy?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Jak przeprowadzić trudne rozmowy zwalniające?&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Błędy popełnione w trakcie procedury zwolnień mogą mieć poważne konsekwencje finansowe dla pracodawcy!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;Zagadnienia zwolnień z przyczyn niedotyczących pracownika omówiliśmy w 7 praktycznych rozdziałach:&lt;/h4&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Kiedy przyczyny zwolnienia nie leżą po stronie pracownika&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Jakie przepisy stosujesz, zwalniając z przyczyn niedotyczących pracownika?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Zwolnienia grupowe&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Zwolnienia indywidualne&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Odprawa&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Rozmowa zwalniająca&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Wypełnianie świadectwa pracy&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; &lt;h4&gt;Doradzają Ci najlepsi specjaliści&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;Możesz w pełni ufać wskazówkom zawartym w tym wydaniu specjalnym i stosować je bez obaw. Zostały one przygotowane przez specjalistów z dziedziny prawa pracy. Konsultantem merytorycznym raportu jest pani &lt;strong&gt;Anna Tomczyk &lt;/strong&gt;ndash; zastępca Głównego Inspektora Pracy. To pracowanie tematyczne zostało przygotowane z zachowaniem najwyższej staranności i wykorzystaniem wysokich kwalifikacji, wiedzy i doświadczenia.&lt;/p&gt; &lt;h4&gt;Masz jeszcze wątpliwości? Oto przykłady zagadnień omówionych w tym specjalnym numerze:&lt;/h4&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Kiedy przyczyna zwolnienia leży po stronie pracodawcy?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Jak uzasadnić wypowiedzenie z przyczyn niedotyczących pracownika?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Czy pracodawca zatrudniający mniej niż 20 pracowników może zwalniać z przyczyn niedotyczących pracownika?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;W którym momencie firma musi zatrudniać co najmniej 20 pracowników, aby móc zastosować ustawę o zwolnieniach grupowych?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Jak liczyć 30 dni, w trakcie których dokonujesz zwolnień grupowych?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Jakich formalności musisz dopełnić, aby zacząć wręczać wypowiedzenia w procedurze zwolnień grupowych?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Czym różnią się zwolnienia indywidualne od zwolnień grupowych?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Czy firma zatrudniająca mniej niż 20 pracowników ma obowiązek wypłaty odprawy?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Jak przeprowadzić rozmowę zwalniającą i pomóc zwalnianym pracownikom?&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Jaki tryb i podstawę prawną wpisać w świadectwie pracy w przypadku zwolnienia z przyczyn niedotyczących pracownika?&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;h4&gt;Nie zwlekaj z decyzją!&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;Jeszcze dziś zamów numer specjalny bdquo;Prawa pracy w pytaniach i odpowiedziachrdquo;: bdquo;Zwolnienia z przyczyn niedotyczących pracownikardquo;. Zdobędziesz praktyczne wskazówki oraz przykłady z życia wzięte obrazujące ich zastosowanie.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki; Ebooki / biznes / ekonomia; Ebooki / prawo</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Wiedza i Praktyka</wydawnictwo>
    <autor> </autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1085844</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7859-005-7_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44321444/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/24/978-83-7859-005-7_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1085844&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Demokracja+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Demokracja+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Demokracja (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/05/09</data_wydania>
    <liczba_stron>55</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>6</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Kto się zna na polityce? &lt;br /&gt;Kogo polityka złości? &lt;br /&gt;Kto ma już po dziurki w nosie, &lt;br /&gt;Politycznej poprawności?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Kto zaciska w złości pięści? &lt;br /&gt;A komu na płacz się zbiera? &lt;br /&gt;Kto rozumie władzy zamysł? &lt;br /&gt;Kto premiera wciąż popiera?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jak wygląda dzisiaj u nas, &lt;br /&gt;Polityczny elementarz? &lt;br /&gt;Czemu media zamiast faktoacute;w, &lt;br /&gt;Przedstawiają nam komentarz?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Gdy nie zgadzasz się z większością,&lt;br /&gt;Lecz Ci brak pewności siebie,&lt;br /&gt;To mam dziwne przeświadczenie,&lt;br /&gt;Że ten tomik jest dla Ciebie.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / powieść</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>E-bookowo</wydawnictwo>
    <autor>Mander</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>972094</towar_id>
    <identyfikator>978-83-922143-2-8_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44321471/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/4/978-83-922143-2-8_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=972094&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Angielski.+Adventure+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Angielski.+Adventure+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>Angielski. Adventure (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/11/22</data_wydania>
    <liczba_stron>73</liczba_stron>
    <jezyk>angielski</jezyk>
    <cena>21,99</cena>
    <opis>Audio Kurs &lt;b&gt;Angielski Adventure&lt;/b&gt; zawiera 12 różnorodnych lekcji prezentujących teksty, scenki i dialogi, które opowiadają o egzotycznych podróżach, niezwykłych przygodach i sportach ekstremalnych. Audiobook przeznaczony jest dla osób średnio zaawansowanych (przynajmniej po roku nauki) oraz wszystkich, którzy dawno nie mieli kontaktu z językiem lub chcą doskonalić rozumienie ze słuchu. &lt;br&gt;&lt;br&gt; Spis treści: &lt;br&gt;Unit 1 - Where to go and why?&lt;br&gt; Lesson 1 - Gorilla tracking &lt;br&gt;Lesson 2 - Sightseeing in London&lt;br&gt; Lesson 3 - Birdwatching &lt;br&gt;Lesson 4 - Gap year Unit 2 - Holiday of a lifetime &lt;br&gt;Lesson 5 - An adventure tour of Africa &lt;br&gt;Lesson 6 - Easter Island &lt;br&gt;Lesson 7 - The Falkland Islands &lt;br&gt;Lesson 8 - Specialist holidays Unit 3 - Extreme sports &lt;br&gt;Lesson 9 - Rafting &lt;br&gt;Lesson 10 - Mad keen on snowboarding &lt;br&gt;Lesson 11 - Paragliding &lt;br&gt;Lesson 12 - Climbing</opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / języki obce</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Edgard</wydawnictwo>
    <autor> </autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1166909</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7839-984-1_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44321487/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/13/978-83-7839-984-1_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1166909&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Gu%B3ag+w+oczach+Zachodu+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Gu%B3ag+w+oczach+Zachodu+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Gułag w oczach Zachodu (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>493</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>31,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Gułag w oczach Zachodu" to historia zachodnich reakcji wobec Gułagu oraz - bardziej ogólnie - wobec sowieckich zbrodni od czasów rewolucji bolszewickiej do dnia dzisiejszego.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Słowo "Gułag? coraz częściej traktuje się dziś na Zachodzie jako jedno z haseł reprezentujących ciemną stronę XX wieku - takich jak "Holocaust?, "Auschwitz?, "Hiroszima?. Jednak przez długi okres istnienia Związku Sowieckiego, zachodnie reakcje wobec Gułagu, tak jak wobec bolszewickiego terroru, zbrodni i prześladowań, były sprzeczne. Z jednej strony na Zachodzie potępiano nieraz Gułag i zbrodnie stalinowskie, z drugiej jednak - nie czyniono tego nigdy w sposób powszechny i konsekwentny.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oprócz intrygujących i nieraz mało znanych faktów, książka prezentuje zmienne i dynamiczne czynniki, które kształtowały zachodnie myślenie i mówienie o Gułagu, takie jak: działania sowieckiego aparatu przemocy, sowiecką propagandę, niedostępność bezpośredniej wiedzy oraz konieczność opierania się na relacjach świadków, ideologiczne wierzenia, polityczne rachuby i osobiste interesy zachodnich elit opiniotwórczych.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dariusz Tołczyk&lt;/strong&gt; (ur. 1962) Jest profesorem języków i literatur słowiańskich na University of Virginia w USA. Publikował m.in. w "Partisan Review", "Literary Imagination", "History and Literature", "Więzi", "Znaku", "Rzeczpospolitej". Jego książka analizująca obraz Gułagu w oficjalnej literaturze i propagandzie sowieckiej "See No Evil: Literary Cover-Ups and Discoveries of the Soviet Camp Experience" ukazała się w roku 1999 nakładem Yale University Press.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura faktu</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Prószyński Media</wydawnictwo>
    <autor>Dariusz Tołczyk</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>956149</towar_id>
    <identyfikator>978-83-272-2139-1_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44321598/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/28/978-83-272-2139-1_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=956149&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=O+groch+przy+drodze+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>O+groch+przy+drodze+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>O groch przy drodze (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>10/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>8</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>4,99</cena>
    <opis>
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Klasyka Virtualo&lt;/strong&gt; zawiera lektury szkolne, klasykę literatury polskiej, europejskiej i amerykańskiej. Również miłośnicy filozofii, historii i literatury staropolskiej znajdą w niej wiele ciekawych tytułów. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seria zawiera utwory najbardziej znanych pisarzy literatury światowej, jak również pozycje mniej znane, pióra pisarzy średniowiecznych, twórców z epoki renesansu i baroku począwszy od Balzaca, Dostojewskiego, Kafki czy Horacego, po Kipplinga, Jeffersona czy Prousta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Format ePUB&lt;/strong&gt; na e-czytniku to:
&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Idealny komfort czytania&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Układ tekstu wygodny dla wzroku, dostosowujący się do ekranu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Możliwość wygodnego powiększania i pomniejszania czcionki&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Łatwość wyszukiwania haseł&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura piękna / opowiadania</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Virtualo</wydawnictwo>
    <autor>Adolf Dygasinski</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1220450</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7701-029-7_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44321892/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/16/978-83-7701-029-7_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1220450&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Spotkanie+z+klientem+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Spotkanie+z+klientem+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Spotkanie z klientem (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>10/06/16</data_wydania>
    <liczba_stron>145</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>23,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Dowiedz się, jak skutecznie rozmawiać z klientem, tak aby spotkanie zakończyło się sukcesem sprzedażowym.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / biznes</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Złote myśli</wydawnictwo>
    <autor>Artur Wojciechowski</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1243357</towar_id>
    <identyfikator>978-83-62041-35-0_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44321902/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/22/978-83-62041-35-0_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1243357&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Rodzaje+inwazji+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Rodzaje+inwazji+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Rodzaje inwazji (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/06/20</data_wydania>
    <liczba_stron>142</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>15,1</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Trzy historie, pokazujące wyobrażenie autora ataku obcychhellip; na naszą ludzką jaźń. Jak bardzo możemy ulec wpływowi obcej, oczywiście wyższej formie inteligencji, nie wiedząc o tym i to zbiorowo? No właśnie na to pytanie proacute;buje odpowiedzieć &lt;strong&gt;Janusz Szablicki&lt;/strong&gt; w &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rodzajach inwazji.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Jego książka jest gatunkiem science-fiction, ale bez latających talerzy, dziwnych stworoacute;w i walk w przestrzeni kosmicznej. Wszystko odbywa się w sferze umysłowej na poziomie naszego moacute;zgu tu na naszej Ziemi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;W &lt;em&gt;Twardej inwazji &lt;/em&gt;poznajemy historię Farrela, ktoacute;ra zaczyna się wyjazdowym brydżem z paczką, z ktoacute;rą czyklicznie oddają się tej przyjemności. Z telewizji Farrel dowiaduje się, że nad jego miastem, w ktoacute;rym zostawił swoją żonę, zawisła dziwna chmura, spowijając całe miasto w ciemnej mgle. Postanawia natychmiast ruszać do swojego Merrix, by ratować żonę. Merrix jest otoczone kordonem policji, blokującym wstępu do miasta. Farrel jednak wreszcie tam się dostaje. Okazuje się, że wszystkie urządzenia nie działają, a miasto pogrążone jest w egipskich ciemnościach. Jego samochoacute;d utknął na wybojach na drodze dojazdowej do miasta. Przemierzając metropolię w kierunku swojego domu, spotyka dziwnych ludzi i dziwne zdarzenia. Nic nie jest normalne.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;W następnym opowiadaniu ndash; w &lt;em&gt;Miękkiej inwazji &lt;/em&gt;ndash; mamy do czynienia z ingerencją świadomą naukowcoacute;w na zasadzie gry komputerowej. Ale czy na pewno to są tylko naukowcy i jest to gra? Przekonuje się o tym niejaki Mervin, ktoacute;ry proacute;buje z rąk Indian odbić swoją ukochaną Mildred. Tylko, że czasy Dzikiego Zachodu i Indian atakujących białych to zamierzchła przeszłość. Wszystkie zmysły Mervina i umiejętności posiadł w oka mgnieniu po zażyciu stosownego leku. Czy uda mu się naprawdę uratować Mildred?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Trzecia historia&lt;em&gt; &lt;/em&gt;ndash;&lt;em&gt; Rekonesans?&lt;/em&gt; ndash; to kroacute;tka historyjka o nadprzyrodzonych nagle zdolnościach przyswajania wiedzy przez pewnego więcej niż przeciętnego studenta po spotkaniu z... biedronką. Z tym że owad osiągnął rozmiary słonia i przyszedł do niego we śnie. Sen ten zaś miał miejsce w parku, gdzie bohater proacute;bował się uczyć angielskiego. Umiejętność genialnego przyswajania wiedzy zdobył na dłużej niż ten jeden raz.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / powieść</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Goneta</wydawnictwo>
    <autor>Janusz Szablicki</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>961142</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7623-948-4_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44321923/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/12/978-83-7623-948-4_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=961142&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Czarny+mustang+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Czarny+mustang+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Czarny mustang (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>222</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>17,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Podstępny wódz Komanczów Czarny Mustang planuje napad na osadę   robotników kolejowych w Firewood-Camp. O zamiarach Komanczów przypadkiem   dowiadują się Winnetou i Old Shatterhand. Czasu jest bardzo mało. Czy   naszym bohaterom uda się uratować życie wielu niewinnych ludzi? Na   szczęście wódz Apaczów i Old Shatterhand mogą liczyć na swoich   przyjaciół. Dodatkowo dołączają do nich dwaj niemieccy traperzy   przemierzający prerię w poszukiwaniu kuzyna, którego podejrzewają o   przywłaszczenie spadku. Zaczyna się wyścig z czasem. Śmiertelne   zagrożenie nieubłaganie zbliża się do Firewood-Camp.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Seria  Książka do plecaka zawiera starannie wybrane powieści autorstwa  Hanny  Ożogowskiej, Karola Maya, Aleksandra Dumasa, Thomasa Mayne Reida i   Waltera Scotta. Jest przeznaczona zarówno dla młodych,  jak i   dojrzałych czytelników, którzy nie zapominają o spakowaniu książek przed   wyjazdem na wakacje lub krótką weekendową podróż. Dwadzieścia  jeden   tytułów tej serii zadowoli nawet najbardziej wybrednych wędrowców. Z   pewnością pochłoną ich opowieści o dawnym PRL-u, Dzikim Zachodzie,   XVII-wiecznej Francji i XVIII-wiecznej Szkocji. Zafascynują opisy   Himalajów, niekończących się prerii, francuskiego dworu Ludwika XIII, a   także mrocznej atmosfery szkockiego zamku. Każda z książek jest   doskonałym uzupełnieniem rozpoczętej podróży, stanowiąc jedną z jej   ważniejszych atrakcji.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Centrum Prezentowe; Ebooki / dla młodzieży</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Zielona Sowa</wydawnictwo>
    <autor>Karol May</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1003233</towar_id>
    <identyfikator>978-83-62121-94-6_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44322336/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/4/978-83-62121-94-6_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1003233&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Quo+Vadis+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Quo+Vadis+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>Quo Vadis (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>08/12/01</data_wydania>
    <liczba_stron>89107</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>19,95</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Wykwintny dramat historyczny z wątkiem miłosnym w tle przedstawia skromny świat chrześcijan w kontrze do topiącego się w przepychu i rozpuście Rzymu. Za sprawą miłości i wiary bohaterowie przechodzą przemiany osobowości. Audioksiążka w znakomitej interpretacji Henryka Drygalskiego.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / literatura piękna; Audiobooki / literatura piękna / literatura piękna polska / powieści</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Heraclon International </wydawnictwo>
    <autor>Jacek Dąbała; Henryk Sienkiewicz</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1078266</towar_id>
    <identyfikator>978-83-10-12142-4_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44322422/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/16/978-83-10-12142-4_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1078266&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Bezsenno%B6%E6+anio%B3a+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Bezsenno%B6%E6+anio%B3a+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Bezsenność anioła (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/10/12</data_wydania>
    <liczba_stron>336</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>19,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Jeśli pewnego dnia okaże się, że jesteś aniołem i twoja obecność na ziemi to nie przypadek... Czy w to uwierzysz?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Azathra powraca na ziemię w nowym wcieleniu. Już nie jest zakompleksioną dziewczyną, lecz piękną i pewną siebie kobietą. I ma bardzo poważne zadanie do wykonania. Zadanie, ktoacute;re spędza jej sen z powiek... Z zastępem aniołoacute;w u boku musi stanąć do walki z przeciwnikiem, ktoacute;ry już raz proacute;bował ją zgładzić... Jednak wycieńczona bezsennością może być łatwym celem dla Upadłych...&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / fantastyka</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Nasza Księgarnia</wydawnictwo>
    <autor>L.H. Zelman</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1207006</towar_id>
    <identyfikator>978-83-241-4510-2_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44322501/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/15/978-83-241-4510-2_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1207006&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=W+obj%EAciach+p%F3%B3nocy+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>W+obj%EAciach+p%F3%B3nocy+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>W objęciach północy (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/12/25</data_wydania>
    <liczba_stron>291</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>29,8</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Pchany żądzą zemsty wampir-wojownik i kobieta obdarzona nadzwyczajnym darem muszą wybierać pomiędzy mrocznym obowiązkiem a pragnieniem poddania się nieśmiertelnej rozkoszy&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Piękna osiemnastoletnia Corinne wiodła beztroskie życie otoczona miłością swoich przybranych rodziców, do chwili gdy uprowadził ją Dragos, okrutny władca nieśmiertelnych. Teraz uwolniona przez Zakon szlachetnych wampirów- -wojowników, którzy toczą wojnę z Dragosem, Corinne musi odzyskać to, co dawało jej nadzieję przez lata niewoli.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Niebezpieczny złotooki Hunter był niegdyś jednym z zabójców Dragosa, lecz dziś jego jedynym celem jest zniszczenie dawnego pana. A jego nowym zadaniem - ochrona Corinne. Jej zielone oczy i jedwabista skóra rozpalają w kamiennym sercu Huntera płomień, lecz wkrótce będzie musiał zdecydować, jak daleko posunie się w walce z Dragosem - i czy poświęci dla niej Corinne...&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / romanse</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Amber (uprz)</wydawnictwo>
    <autor>Lara Adrian</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1214346</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7898-343-9_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44322847/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/2/978-83-7898-343-9_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1214346&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=I+nie+by%B3o+ju%BF+nikogo+Agathy+Christie.+Streszczenie%2C+analiza%2C+interpretacja+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>I+nie+by%B3o+ju%BF+nikogo+Agathy+Christie.+Streszczenie%2C+analiza%2C+interpretacja+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>I nie było już nikogo Agathy Christie. Streszczenie, analiza, interpretacja (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/12/31</data_wydania>
    <liczba_stron>110</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>3</cena>
    <opis>&lt;p&gt;&lt;span&gt;Szczegółowe i obszerne streszczenie, dokładna analiza, charakterystyka bohaterów, ważne pojęcia niezbędne przy omawianiu lektury, przykładowe zagadnienia, testy sprawdzające z kluczem, krzyżówki. Doskonała pomoc w przygotowaniu do lekcji, testów sprawdzających, prac klasowych i matury. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / szkoła / lektury</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Literat</wydawnictwo>
    <autor>Elżbieta Bator</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>959378</towar_id>
    <identyfikator>978-83-61154-38-9_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44323014/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/20/978-83-61154-38-9_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=959378&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Rynek+ksi%B1%BFki+w+Polsce+2009.+Who+is+who+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Rynek+ksi%B1%BFki+w+Polsce+2009.+Who+is+who+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Rynek książki w Polsce 2009. Who is who (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>09/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>344</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>30</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Tom IV Who is Who&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
Rozbudowany w porównaniu do ubiegłorocznej edycji leksykon biograficzny poświęcony osobom, które w największym stopniu wpłynęły na obraz branży książkowej w Polsce w ostatnich latach. W publikacji przedstawiono sylwetki założycieli, właścicieli, członków zarządów oraz menedżerów wydawnictw, hurtowni, firm logistycznych i księgarskich, a także członków organizacji branżowych i pracowników mediów związanych z rynkiem wydawniczym. ?Who is who to kilkaset opisów biograficznych, zawierających informacje o karierze zawodowej, życiu prywatnym, zainteresowaniach, a także wypowiedzi portretowanych osób dotyczące różnorodnych kwestii związanych z funkcjonowaniem książki w polskiej rzeczywistości społeczno-ekonomicznej.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / biznes / rachunkowość</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Biblioteka Analiz</wydawnictwo>
    <autor> </autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1041467</towar_id>
    <identyfikator>9788323830665_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44323058/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/14/9788323830665_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1041467&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=%AFycie+jak+romans+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>%AFycie+jak+romans+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Życie jak romans (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>07/01/01</data_wydania>
    <liczba_stron>160</liczba_stron>
    <cena>8,99</cena>
    <opis>Tara, autorka popularnych romansów, pisze kolejną książkę. Tym razem bohaterem jest mężczyzna jej marzeń, idealny partner, jakiego jeszcze nie jej spotkała. Pewnego dnia odwiedza ją nowy sąsiad, który nie tylko nosi imię i nazwisko jej książkowego bohatera, ale jest do niego podobny jak dwie krople wody. Czy ktoś próbuje zrobić jej głupi kawał? Jest tylko jeden sposób, by się o tym przekonać - zaprzyjaźnić się z sąsiadem i skłonić go do wyznań...</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki; Ebooki / romanse</lista_kategorii>
    <autor>Trish Wylie</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1165040</towar_id>
    <identyfikator>978-83-63387-28-0_MOBI</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44323127/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/1/978-83-63387-28-0_MOBI.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1165040&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Egzamin+z+oddychania+%28MOBI%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Egzamin+z+oddychania+%28MOBI%29</utm_term>
    <tytul>Egzamin z oddychania (MOBI)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>480</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>32,9</cena>
    <opis>Jan Jakub Kolski - znany reżyser i scenarzysta, twórca takich filmów jak "Jańcio Wodnik" czy "Historia kina w Popielawach" - tym razem pisze intymną, poruszającą opowieść o związku dojrzałego mężczyzny i młodej kobiety. "Egzamin z oddychania" to historia miłości przekraczającej granice rozumu. Wspaniałej i wszechogarniającej, ale jednocześnie niebezpiecznej i destrukcyjnej. Obsesja, fascynacja, pożądanie, zachłanność i ciekawość prowadzą bohaterów do nieuniknionego - końca świata. &lt;br&gt;&lt;br&gt; Wydaje się, że ta miłość była zapisana w gwiazdach. Ona - Muszelka, jako dwunastolatka zagrała w jednym z jego filmów. Już wtedy wiedziała, że go kocha i że ich drogi znów się zejdą. Musiała jednak przejść przez ręce wielu mężczyzn i dojrzeć, aby wreszcie połączyć się z tym, który był jej przeznaczony. On - Sandow, reżyser, który ma na swoim koncie wiele artystycznych sukcesów, choć najważniejsze dzieło jeszcze przed nim. Dotąd nie czuł takiej jedności z żadną kobietą. Ponowne spotkanie tych dwojga było nieuchronne. Sprawiło, że ziemia i czas stanęły w miejscu, zatarły się granice między dobrem i złem... W "Egzaminie z oddychania" odnajdziemy charakterystyczną dla Kolskiego wrażliwość i poetykę, znaną z jego twórczości, zarówno filmowej, jak i prozatorskiej.</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / powieść</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Wielka Litera</wydawnictwo>
    <autor>Jan Jakub Kolski; Jan Jakub Kolski</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MOBI</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1060117</towar_id>
    <identyfikator>978-83-10-12354-1_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44323319/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/18/978-83-10-12354-1_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1060117&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Pie%B6%F1+Aborygenki.+Podr%F3%BF+w+g%B3%B1b+duszy+Australii+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Pie%B6%F1+Aborygenki.+Podr%F3%BF+w+g%B3%B1b+duszy+Australii+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Pieśń Aborygenki. Podróż w głąb duszy Australii (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/06/01</data_wydania>
    <liczba_stron>202</liczba_stron>
    <cena>19,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Borroloola to miejsce narodzin mojego męża, który po irlandzkim ojcu odziedziczył jaśniejszy odcień skóry, kontrastujący z ciemną karnacją matki. Czteroletni John został porwany - wywieziony z innymi dziećmi z mieszanych związków na przyczepie wojskowej ciężarówki. Opieka społeczna i Kościół postanowiły zrobić z niego białego chłopca w oddalonych o trzy tysiące kilometrów Górach Błękitnych. Z tamtego dnia mój mąż pamięta, że podczas jazdy po wyboistej drodze jakaś drewniana skrzynia zmiażdżyła mu palec u nogi. Pamięta też płacz dobiegający nieprzerwanie znad kłębowiska oblegających go kwiecistych spódnic.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;W "Pieśni Aborygenki" Ros Moriarty opisuje inicjacyjną podróż, jaką odbyła z kobietami z rodziny swojego męża, rdzennymi Australijkami. Jako jedna z nielicznych białych dopuszczonych do plemiennych tajemnic próbuje w niezwykłym, bardzo osobistym reportażu dociec prawdy o tak zwanych skradzionych pokoleniach i poznać duchowość najstarszej kultury istniejącej dzisiaj na Ziemi.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura faktu</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Nasza Księgarnia</wydawnictwo>
    <autor>Ros Moriarty</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1040006</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7623-972-9_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44323341/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/28/978-83-7623-972-9_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1040006&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Skarb+w+Srebrnym+Jeziorze+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Skarb+w+Srebrnym+Jeziorze+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Skarb w Srebrnym Jeziorze (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/05/20</data_wydania>
    <liczba_stron>391</liczba_stron>
    <cena>17,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Woacute;dz Apaczoacute;w Winnetou i dzielny Old Shatterhand wyruszają wraz z przyjacioacute;łmi na poszukiwanie opuszczonych kopalń srebra.&lt;br /&gt;Dalsza ich eksploatacja mogłaby przynieść ogromne zyski.&lt;br /&gt;Szybko okazuje się, że na podobny pomysł wpadł Kornel Brinkley i jego banda.&lt;br /&gt;Rywalizacja między mężczyznami przybiera na sile, a rudowłosy Kornel nie waha się użyć wszelkich podstępoacute;w, dążąc do celu.&lt;br /&gt;Komu ostatecznie przypadną skarby ukryte w niedostępnych goacute;rach?&lt;br /&gt;Czy Indianie zdołają ochronić swoacute;j teren i pokłady srebra przed zakusami bladych twarzy?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;nbsp;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Seria &lt;strong&gt;Książka do plecaka&lt;/strong&gt; zawiera starannie wybrane powieści autorstwa Hanny Ożogowskiej, Karola Maya, Aleksandra Dumasa, Thomasa Mayne Reida i Waltera Scotta. Jest przeznaczona zaroacute;wno dla młodych, jak inbsp; dojrzałych czytelnikoacute;w, ktoacute;rzy nie zapominają o spakowaniu książek przednbsp; wyjazdem na wakacje lub kroacute;tką weekendową podroacute;ż. Dwadzieścianbsp; jedennbsp; tytułoacute;w tej serii zadowoli nawet najbardziej wybrednych wędrowcoacute;w. Znbsp; pewnością pochłoną ich opowieści o dawnym PRL-u, Dzikim Zachodzie,nbsp; XVII-wiecznej Francji i XVIII-wiecznej Szkocji. Zafascynują opisynbsp; Himalajoacute;w, niekończących się prerii, francuskiego dworu Ludwika XIII, a także mrocznej atmosfery szkockiego zamku. Każda z książek jestnbsp; doskonałym uzupełnieniem rozpoczętej podroacute;ży, stanowiąc jedną z jej ważniejszych atrakcji.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki; Ebooki / literatura piękna</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Zielona Sowa</wydawnictwo>
    <autor>Karol May</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1003006</towar_id>
    <identyfikator>978-83-255-0170-9_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44323420/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/12/978-83-255-0170-9_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1003006&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Techniki+sprzeda%BFy+towar%F3w+i+us%B3ug+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Techniki+sprzeda%BFy+towar%F3w+i+us%B3ug+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Techniki sprzedaży towarów i usług (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>08/12/01</data_wydania>
    <liczba_stron>24</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>24,4</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Książka w formacie pdf, omawiająca metody prowadzące do zwiększenia sprzedaży towarów oraz usług. Publikacja będzie pomocna przy przygotowywaniu się do rozmowy handlowej, budowaniu pozytywnego wizerunku na linii sprzedający-klient, próbach radzenia sobie z oporem klienta. Porady poparto praktycznymi przykładami, ułatwiającymi zrozumienie tematu.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / biznes</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>C.H. Beck (uprz)</wydawnictwo>
    <autor>Magdalena Dąbrowska</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>956255</towar_id>
    <identyfikator>978-83-272-1829-2_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44323501/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/2/978-83-272-1829-2_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=956255&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Andrzeja+Trzycieskiego+wiersz+na+%B6mier%E6+Jana+Kochanowskiego+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Andrzeja+Trzycieskiego+wiersz+na+%B6mier%E6+Jana+Kochanowskiego+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Andrzeja Trzycieskiego wiersz na śmierć Jana Kochanowskiego (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>10/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>7</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>4,99</cena>
    <opis>
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Klasyka Virtualo&lt;/strong&gt; zawiera lektury szkolne, klasykę literatury polskiej, europejskiej i amerykańskiej. Również miłośnicy filozofii, historii i literatury staropolskiej znajdą w niej wiele ciekawych tytułów. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seria zawiera utwory najbardziej znanych pisarzy literatury światowej, jak również pozycje mniej znane, pióra pisarzy średniowiecznych, twórców z epoki renesansu i baroku począwszy od Balzaca, Dostojewskiego, Kafki czy Horacego, po Kipplinga, Jeffersona czy Prousta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Format ePUB&lt;/strong&gt; na e-czytniku to:
&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Idealny komfort czytania&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Układ tekstu wygodny dla wzroku, dostosowujący się do ekranu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Możliwość wygodnego powiększania i pomniejszania czcionki&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Łatwość wyszukiwania haseł&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura piękna / opowiadania</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Virtualo</wydawnictwo>
    <autor>Raphael Löwenfeld</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>999832</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7659-412-5_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44323556/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/8/978-83-7659-412-5_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=999832&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Sklepik+z+marzeniami+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Sklepik+z+marzeniami+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Sklepik z marzeniami (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <cena>31,5</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Tajemniczy przybysz z Europy, Leland Gaunt, otwiera w Castle Rock sklep, w którym można kupić "wszystko, o czym zamarzysz". Ceną za zrealizowanie marzenia nie są jednak pieniądze, lecz spłatanie współobywatelowi pozornie niewinnego figla. W rzeczywistości, spełniając ludzkie pragnienia, Gaunt niewoli dusze swoich klientów. Żaden bowiem nie potrafi wyzwolić się z mocy swoich spełnionych marzeń, znieść myśli, że mógłby utracić to, co udało mu się zdobyć jakimś cudem. Tylko Pangborn, miejscowy szeryf, będzie próbował przeciwstawić się przybyszowi. Czy bez pomocy sił nadprzyrodzonych uda się odnieść zwycięstwo w walce z czarną magią? Jaką cenę przyjdzie mu zapłacić? Pangborn ma także pewną słabość - bardzo chciałby poznać sekret tajemniczej śmierci swojej żony i dziecka...&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / kryminał i sensacja / horror i thriller</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Albatros</wydawnictwo>
    <autor>Stephen King</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1061160</towar_id>
    <identyfikator>978-83-08-04903-7_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44323619/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/4/978-83-08-04903-7_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1061160&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Prawiek+i+inne+czasy+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Prawiek+i+inne+czasy+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>Prawiek i inne czasy (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/07/01</data_wydania>
    <liczba_stron>31128</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>29,9</cena>
    <opis>&lt;div&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obsypana nagrodami, bestsellerowa powieść Olgi Tokarczuk w doskonałej interpretacji Mai Ostaszewskiej.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;"Prawiek i inne czasy" jest jedną z najambitniejszych powieści, jakie powstały w ciągu ostatnich lat. Gdyby więc zasługi mierzyć ambicjami, byłaby ta powieść wielkim wydarzeniem. Ale książka Tokarczuk nie potrzebuje takiej miary. Broni się bowiem czym innym. Pięknem współodczuwania z naturą, umiejętnością znajdywania dramatyzmu w każdej szczelinie istnienia, frapującą refleksją egzystencjalną.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;br /&gt;Przemysław Czapliński&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Olga Tokarczuk otrzymała za Prawiek i inne czasy m.in. Paszport "Polityki" (1996), Nagrodę Fundacji im. Kościelskich (1997), nominację do Nagrody Literackiej "Nike" i wygrała plebiscyt czytelników tej nagrody.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / literatura piękna</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Wydawnictwo Literackie</wydawnictwo>
    <autor>Olga Tokarczuk</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1004523</towar_id>
    <identyfikator>9788323876083_PDF</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44323753/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/0/9788323876083_PDF.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1004523&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Powt%F3rne+o%B6wiadczyny+%28PDF%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Powt%F3rne+o%B6wiadczyny+%28PDF%29</utm_term>
    <tytul>Powtórne oświadczyny (PDF)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>07/12/01</data_wydania>
    <liczba_stron>284</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>12,49</cena>
    <opis>Pułkownik Graham uważa, że Bart Cavanagh to idealny kandydat na męża dla jego wnuczki Abbie. Ona ma na ten temat odmienne zdanie, zwłaszcza po tym, co towarzyszyło oświadczynom Barta przed kilku laty. Poza tym chce sama o sobie decydować i wyrwać się spod opieki autokratycznego dziadka. Zaproponowany przez niego wyjazd do Bath jest jej bardzo na rękę. Abbie postanawia przechytrzyć pułkownika i nie wracać do domu. Gdy pewnego dnia spotyka w kurorcie Barta, domyśla się, że uparty starszy pan nie złożył broni...</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / romanse</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Harlequin Enterprises</wydawnictwo>
    <autor>Anne Ashley</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>PDF</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>957515</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7747-026-8_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44323842/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/10/978-83-7747-026-8_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=957515&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Bia%B3a+lwica+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Bia%B3a+lwica+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Biała lwica (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>05/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>482</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>34,9</cena>
    <opis>&lt;p&gt;W kwietniu 1992 roku w Republice Południowej Afryki grupa prawicowych fanatyków planuje zamach na Nelsona Mandelę i mozolnie budowaną demokrację. W tym samym czasie policja w Ystad przyjmuje zgłoszenie o zaginięciu agentki nieruchomości, Louse Akerblom. Komisarz Wallander szybko dochodzi do wniosku, że kierowane przez niego śledztwo w tej sprawie nie będzie łatwe ani rutynowe. Zaginiona nie ma wrogów, ma za to szczęśliwą rodzinę, licznych przyjaciół i aktywnie działa na rzecz Kościoła metodystów. Sytuacja gmatwa się jeszcze bardziej, gdy policjanci odnajdują ciało Louse, na której dokonano okrutnej egzekucji, i odkrywają na miejscu zbrodni odcięty palec czarnoskórego mężczyzny.  Biała lwica, doskonałe połączenie wzorowo skonstruowanej powieści detektywistycznej i politycznego thrillera, przyniosła Mankellowi światową sławę. Niesłabnące napięcie, doskonała orientacja autora w stosunkach społecznych i politycznych panujących w Afryce oraz żywe, niebanalne sylwetki bohaterów - wszystko to przyczyniło się do olbrzymiego sukcesu powieści.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / kryminał i sensacja</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>W.A.B.</wydawnictwo>
    <autor>Henning Mankell</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1075405</towar_id>
    <identyfikator>978-83-935632-0-3_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44323963/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/0/978-83-935632-0-3_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1075405&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Wszyscy+jeste%B6my+nieracjonalni+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Wszyscy+jeste%B6my+nieracjonalni+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Wszyscy jesteśmy nieracjonalni (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/07/01</data_wydania>
    <liczba_stron>125</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>9,99</cena>
    <opis>&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Każdemu z nas zdarza się zachowywać i myśleć nieracjonalnie. Bezpodstawnie uważamy się za lepszych niż inni, jesteśmy nieracjonalnie bardzo optymistyczni, zniekształcamy informacje, które słyszymy, zauważamy związki tam, gdzie ich nie ma i myślimy, że mamy kontrolę nad zdarzeniami, których kontrolować się nie da. Często nie wiemy, co wiemy; nie wiemy, co myślimy i nie wiemy, dlaczego coś lubimy. Pod wpływem innych tracimy zdolność samodzielnego myślenia, a na nasze postrzeganie innych ludzi często mają wpływ zupełnie nieistotne czynniki. Nielogiczne i nieracjonalne zachowania są wśród ludzi powszechne. Książka przedstawia wyniki badań dowodzące ludzkiej nieracjonalności, tłumaczy dlaczego zachowujemy się nieracjonalnie oraz po co. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / psychologia</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Self Publishing</wydawnictwo>
    <autor>Maja Kochanowska</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1144187</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7859-054-5_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44323984/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/12/978-83-7859-054-5_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1144187&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Odradzanie+si%EA+kultury+s%B3owia%F1skiej+w+Polsce+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Odradzanie+si%EA+kultury+s%B3owia%F1skiej+w+Polsce+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Odradzanie się kultury słowiańskiej w Polsce (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>110</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>12</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Po latach zapomnienia rodzima słowiańska wiara przeżywa swój renesans. Nie jest to jednak tendencja wyłącznie polska, gdyż wzrost zainteresowania religiami pogańskimi (etnicznymi) i neopogańskimi odnotowywany jest w wielu krajach europejskich. Współcześnie do najaktywniejszych formacji neopogańskich w Polsce zaliczamy: "Rodzimą Wiarę" (dawniej "Zrzeszenie Rodzimej Wiary") oraz "Rodzimy Kościół Polski". Ruchy te wpisane są do rejestru kościołów i związków wyznaniowych Ministerstwa Spraw Wewnętrznych i Administracji. Ponadto istnieją również stowarzyszenia, organizacje oraz różnego typu inicjatywy kulturalne o takim profilu, przykładem może być tutaj Stowarzyszenie na rzecz Tradycji i Kultury "Niklot".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Związki "rodzimowiercze" otwarcie odwołują się do tradycji i obrzędowości słowiańskiej. Owe zrzeszenia zwracają się ku naturze, charakteryzują się synkretyzmem, odrzucają nauki kościoła i odwołują się do dawnych prasłowiańskich wierzeń, w celu odtworzenia starych rytuałów i nie jest to bynajmniej żaden eskapizm czy krok wstecz. Chodzi tu o poszerzenie świadomości, o nowe hellenistyczne widzenie piękna otaczającego nas świata, o nową duchowość, która utraciła swoją czystość w obecnym świecie.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Badanie wierzeń naszych przodków nie jest zadaniem łatwym. Chrystianizacja bezpowrotnie zniszczyła sporą część dawnych tradycji, lecz większość zwyczajów przetrwało do naszych czasów w kulturze ludowej. Widoczny współcześnie renesans rodzimej słowiańskiej wiary, zawdzięczamy ciężkiej pracy wielu badaczy. To dzięki nim możliwe jest dzisiaj odtworzenie nie tylko schematu kluczowych świąt i obrzędów, ale w dużym stopniu także symboliki tak ważnej dla rytuałów i odczytania ich pierwotnego znaczenia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Praca opiera się na publikacjach książkowych, archiwalnych, czasopismach i stronach internetowych. Wysoce przydatnymi i niezbędnymi do napisania niniejszej książki były: przedwojenne pismo Zadruga, Zeszyty Naukowe UJ, Studia Religiologia, książki znanych naukowców, archeologów, badaczy takich jak: A. Gieysztor, B. Grott, J. Majchrowski, L. Pełka, a w szczególności dzisiejsze opracowania, na podstawie których bazują zrzeszenia neopogańskie.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Wersja papierowa do kupienia w wydawnictwie e-bookowo&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / akademickie</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>E-bookowo</wydawnictwo>
    <autor>Piotr Gulak</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>981844</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7747-293-4_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44324146/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/12/978-83-7747-293-4_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=981844&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=M%F3j+ch%B3opiec%2C+motor+i+ja+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>M%F3j+ch%B3opiec%2C+motor+i+ja+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Mój chłopiec, motor i ja (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>11/05/01</data_wydania>
    <liczba_stron>369</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>44,9</cena>
    <opis>Na początku jest szalony pomysł, by udać się w podróż poślubną... motorem i ruszyć po przygodę życia, tak daleko, jak to możliwe, czyli, jak wskazują mapy, do Szanghaju. Stanisław Bujakowski dosiada maszyny B.S.A. o mocy 10 koni mechanicznych, Halina mości się w doczepionym do motocykla koszyku i tak zaczyna się niesamowita historia. Jest sierpień 1934 roku.  Podróż młodej pary trwa rok i siedem miesięcy, szlak wiedzie przez całą Azję, od Turcji, poprzez Syrię, Irak, Persję, Indie, Burmę, Indochiny do Chin, prawie 24 000 kilometrów. Halina Korolec-Bujakowska żywiołowym, romantycznym, pełnym rozmachu, ale też nie pozbawionym autoironii i humoru językiem opisuje życie, obyczaje i stroje mieszkańców kontynentu. Spisane dziewczęcą ręką pamiętniki to także wdzięczna lektura dla miłośników twardej, męskiej przygody, świadectwo wielkiego wyczynu sportowego. Autorka w przejmujący sposób relacjonuje trudy przeprawy, kiedy to nie motocykl niesie podróżników, ale podróżnicy pchają czy wręcz przenoszą maszynę przez pustynie Beludżystanu i błotniste szlaki Birmy. Opowiada mrożące krew w żyłach przygody, niemal na porządku dziennym są płonące w przydrożnych przepaściach ciężarówki i baraszkujące pośrodku szosy tygrysy. Egzotyczna Azja z tygodnia na tydzień, z kilometra na kilometr staje się coraz mniej tajemnicza, wciąga i oczarowuje, przed naszymi oczyma roztacza się barwna mozaika orientalnych obrazów i sylwetek, szoferów, pograniczników, hinduskich sadhu, Ików z birmańskiej dżungli... Wyprawa, choć prowadzi ku wytyczonemu na mapie celowi, w pewnym momencie przestaje toczyć się zgodnie z planem - ale nie zdradzajmy wszystkiego. Dość powiedzieć, że beztrosko rzucony pomysł zmienia się nie tylko w wielką przygodę, ale staje się dla obojga bohaterów początkiem zupełnie nowego życia. I chociaż nie odkryliśmy Ameryki, ani nawet małego skrawka ziemi, bo wszędzie już ktoś był przed nami wozem, wołem, wielbłądem, osłem, pieszo, konno... to jednak żaden motocykl, ani nawet samochód nie przetoczył się wcześniej naszą trasą w całej jej rozciągłości. Halina Korolec-Bujakowska</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / literatura faktu</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>W.A.B.</wydawnictwo>
    <autor>Halina Korolec-Bujakowska</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1040699</towar_id>
    <identyfikator>83-7407-058-7_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44324240/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/18/83-7407-058-7_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1040699&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Skarbiec+aforyzm%F3w.+Sztuka+%BFycia+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Skarbiec+aforyzm%F3w.+Sztuka+%BFycia+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Skarbiec aforyzmów. Sztuka życia (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>06/01/01</data_wydania>
    <liczba_stron>208</liczba_stron>
    <cena>8,07</cena>
    <opis>Zbiór sentencji dla tych, którzy szukają odpowiedzi na pytanie o cel i sens naszego istnienia.</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki; Ebooki / poezja i dramat / aforyzmy</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Europa</wydawnictwo>
    <autor> </autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1068668</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7785-060-2_EPUB</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44324247/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/4/978-83-7785-060-2_EPUB.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1068668&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Korona+%B6niegu+i+krwi+%28EPUB%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Korona+%B6niegu+i+krwi+%28EPUB%29</utm_term>
    <tytul>Korona śniegu i krwi (EPUB)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/07/01</data_wydania>
    <liczba_stron>699</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>35</cena>
    <opis>&lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Pierścień, który zmyje klątwę...&lt;br /&gt;Miecz, który skłóci śmiertelnych...&lt;br /&gt;Orzeł, który przebudzi królestwo.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Czasy Wielkiego Rozbicia. Potężne ongiś królestwo w sercu Europy rozpadło się na księstwa, którymi władają skłóceni ze sobą Piastowie. Od wielu lat Polska nie ma króla, a tron pozostaje pusty.&lt;br /&gt;Na horyzoncie pojawia się nadzieja ? skromny kantor Jakub Świnka odczytuje klątwę i jako pierwszy dostrzega księcia, który może ją odwrócić. Książę Starszej Polski Przemysł II spędza czas na turniejach i w poszukiwaniu rycerskich laurów.&lt;br /&gt;Na opustoszały królewski tron padają pożądliwe spojrzenia sąsiednich władców. W głębi lasów budzą się ludzie Starszej Krwi, a wraz z nimi zapomniane przez stulecia demony. Z herbów schodzą bestie, by w walce wspomóc swych panów. Sieć intryg coraz ciaśniej zaciska się wokół młodego księcia.&lt;br /&gt;Święte księżne, grzeszni książęta i szlachetni rycerze. Jaką rolę odgrywa wielki ród Zarembów o skrzętnie skrywanych początkach? Czy minezingerzy zaśpiewają pieśń zwycięską czy też chmury nad tronem pogrążą królestwo w wiecznym mroku?&lt;br /&gt;Czas rozpocząć bój o koronę, najwyższy czas zjednoczyć królestwo...&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Wraz z rykiem lwa do lotu budzi się orzeł...&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Ebooki / powieść</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Zysk i S-ka (uprz)</wydawnictwo>
    <autor>Elżbieta Cherezińska</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>EPUB</nosnik>
  </PRODUKT>
  <PRODUKT>
    <dzial>EPRODUKTY</dzial>
    <dzial_id>223</dzial_id>
    <towar_id>1170979</towar_id>
    <identyfikator>978-83-7659-563-4_MP3</identyfikator>
    <url>https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/44324313/10</url>
    <url_images>http://merlin.pl/images_product/18/978-83-7659-563-4_MP3.jpg</url_images>
    <url_koszyk>http://merlin.pl/cart/addc.html?id=1170979&amp;skad=dpetywvcbf&amp;utm_source=kampania_lubimyczytac&amp;utm_medium=porownywarki&amp;utm_term=Lewa+r%EAka+Boga+II%3A+Anio%B3+%B6mierci+%28MP3%29&amp;utm_content=koszyk&amp;utm_campaign=ebooki</url_koszyk>
    <utm_term>Lewa+r%EAka+Boga+II%3A+Anio%B3+%B6mierci+%28MP3%29</utm_term>
    <tytul>Lewa ręka Boga II: Anioł śmierci (MP3)</tytul>
    <status>O</status>
    <data_wydania>12/10/01</data_wydania>
    <liczba_stron>37325</liczba_stron>
    <jezyk>polski</jezyk>
    <cena>32,3</cena>
    <opis>&lt;p&gt;Po upadku Memphis Thomas Cale powraca do upiornego Sanktuarium. W ślad za nim podążają jego przyjaciele - Mętny Henri, Klais i Idrys Pukke. Jednak Klais szybko opuszcza kompanię, by spróbować ułożyć sobie na nowo życie wśród kleftów, zbójeckich górali. U boku chłopaka pozostaje tylko Henri. Zakon ma wobec Cale`a dalekosiężne plany... Odkupiciel angażuje młodzieńca do realizacji swej wizji - Cale, niegdyś jedyny niepokorny i skłonny do współczucia uczeń zgromadzenia, teraz ma stać się Aniołem Śmierci, wcielonym boskim gniewem, ostatecznym narzędziem zniszczenia. Upadek ludzkości i krwawa łaźnia są konieczne, jak mówi Bosco. Jedynie poprzez zniszczenie możliwe są powtórne narodziny świata, powtórne stworzenie. Cale wydaje się akceptować swój los - przeznaczenie niszczyciela świata. Absolutna potęga jest w zasięgu jego ręki, chłopak ma pod swoim dowództwem potężny oddział przyboczny, dwustu czyśćcowych skazańców. Pierwsze zadanie kończy się spektakularnym sukcesem... Już niebawem Cale stanie na czele największej armii odkupicieli i rozpocznie krwawe dzieło zbawienia.&lt;br /&gt;Jednak dusza Cale`a jest bardziej skomplikowana niż mogliby przypuszczać jego mentorzy. Miotany sprzecznymi odczuciami, zrozpaczony, chory z nienawiści młodzieniec nie jest narzędziem idealnym - wystarczy jeden błąd odkupicieli, by Cale zszedł z przeznaczonej mu ścieżki.&lt;/p&gt;</opis>
    <lista_kategorii>Audiobooki / fantastyka</lista_kategorii>
    <wydawnictwo>Albatros</wydawnictwo>
    <autor>Paul Hoffman</autor>
    <tlumacz> </tlumacz>
    <redakcja> </redakcja>
    <nosnik>MP3</nosnik>
  </PRODUKT>
</PRODUKTY>
