<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<products>
  <product>
    <title>www.malpa.pl</title>
    <format>PDF</format>
    <security>WM</security>
    <price>30.72</price>
    <isbn>978-83-7747-225-5</isbn>
    <coverId>103</coverId>
    <authors>Krystyna Janda</authors>
    <url>http://virtualo.pl/www_malpa_pl/i97/</url>
    <description><![CDATA[<p>Ten dziennik jest właściwie dziwny. Piszę go już tak długo, że nie umiem myśleć o Was inaczej niż jak o bliskich, a jednocześnie nie mogę Wam powiedzieć wszystkiego. Wszystkiego? Co ja piszę!? Co najmniej 40 procent tego, co myślę i przeżywam, nie mogę ujawnić, bo byłoby nietaktowne, okropne. Jestem w moich zapiskach szczera i impulsywna, choć pilnie strzegę kilku granic, które sobie sama wyznaczyłam. – pisze Krystyna Janda, "artystka multimedialna", w pamiętniku prowadzonym od kilku lat na stronie www.krystynajanda.com. Wybór z jej zapisków, obejmujący okres od września 2000 do września 2003, raz jeszcze dowodzi ogromnej wrażliwości, ciekawości świata, zmysłu obserwacji, otwartości, a zarazem poczucia humoru i autoironii autorki. Anegdoty z polskiego świata filmowo-teatralnego przeplatają się tu ze sprawozdaniami z produkcji domowych przetworów, cytaty z filozofów z fragmentami horoskopów, ulubione wiersze z przepisami na śledzie w migdałach... www.małpa.pl to lektura pełna ciepła, a zarazem celnych obserwacji i intelektualnych niespodzianek, promieniująca zgodą na życie, we wszelkich jego przejawach.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Ten dziennik jest właściwie dziwny. Piszę go już tak długo, że nie umiem myśleć o Was inaczej niż jak o bliskich, a jednocześnie nie mogę Wam powiedzieć wszystkiego. Wszystkiego? ...]]></descriptionShort>
    <rating>5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Bajki</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.62</price>
    <isbn/>
    <coverId>2333</coverId>
    <authors>Jean La Fontaine</authors>
    <url>http://virtualo.pl/bajki/i103/</url>
    <description><![CDATA[<p>Prezentowany wybór "Bajek" La Fontaine'a zawiera 26 najbardziej znanych i aktualnych utworów. Francuski poeta czerpał ze starożytnych wzorców (Ezop, Fedrus), ale także wzbogacał swoje wersje dialogami i dysertacjami na aktualne tematy. Stosowany przez niego język jest też bardziej zbliżony do mowy żywej. Nie poprzestając na tematyce moralno-obyczajowej, często podejmował bieżące problemy polityczne i społeczne. Rozpiętość tematyczna tych utworów jest duża: od naukowo-filozoficznej po plotkarsko-towarzyską. Wybrane bajki przełożyli klasycy literatury polskiej XVIII-XIX w.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Prezentowany wybór „Bajek” La Fontaine'a zawiera 26 najbardziej znanych i aktualnych utworów. Francuski poeta czerpał ze starożytnych wzorców (Ezop, Fedrus), ale także wzbogacał swoje...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Ben Hur</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2334</coverId>
    <authors>Lewis Wallace</authors>
    <url>http://virtualo.pl/ben_hur/i104/</url>
    <description><![CDATA[Podróż do Palestyny i wizyta w wielu świętych miejscach była podnietą do napisania powieści z dni Chrystusa - "Ben Hur". Wydana w 1880 r. zyskała wielką popularność. Bohaterem jest tytułowy Ben Hur, żydowski arystokrata z I w. Po dokonaniu szeregu heroicznych czynów przyjmuje na koniec wiarę chrześcijańską. Popularność książki dyskontowały jej ekranizacje, filmowe widowiska w typowo hollywoodzkim stylu - pierwsza z 1926 r. z Ramonem Novarro w roli głównej, druga z r. 1960, w reż. Williama Wylera z Charltonem Hestonem. Powieść ma wiele tłumaczeń. Po raz pierwszy w Polsce ukazała się w 1889-90.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Bohaterem jest tytułowy Ben Hur, żydowski arystokrata z I w. Po dokonaniu szeregu heroicznych czynów przyjmuje na koniec wiarę chrześcijańską...]]></descriptionShort>
    <rating>2,5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Wybór nowel</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>7.55</price>
    <isbn>978-83-60313-20-6</isbn>
    <coverId>2608</coverId>
    <authors>Bolesław Prus</authors>
    <url>http://virtualo.pl/wybor_nowel/i105/</url>
    <description><![CDATA[<p>Wybór czterech klasycznych nowel Bolesława Prusa: Katarynka, Milknące głosy, Z legend dawnego Egiptu, Powracająca fala.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Katarynka, Milknące głosy, Z legend dawnego Egiptu, Powracająca fala.]]></descriptionShort>
    <rating>5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Wybór nowel II</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>7.55</price>
    <isbn>978-83-60313-19-0</isbn>
    <coverId>2609</coverId>
    <authors>Bolesław Prus</authors>
    <url>http://virtualo.pl/wybor_nowel_ii/i106/</url>
    <description><![CDATA[<p>Wybór trzech, klasycznych nowel Bolesława Prusa: Antek, Grzechy dzieciństwa, Kamizelka.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Antek, Grzechy dzieciństwa, Kamizelka.]]></descriptionShort>
    <rating>2</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Korepetycje z sukcesu</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>15.63</price>
    <isbn>978-83-60313-18-3</isbn>
    <coverId>2610</coverId>
    <authors>Iwona Majewska-Opiełka</authors>
    <url>http://virtualo.pl/korepetycje_sukcesu/i107/</url>
    <description><![CDATA[<p>Jak działać skutecznie, jak zaplanować własne szczęście a przede wszystkim jak realizować marzenia. Autorka w bardzo przystępny sposób przekazuje cenną wiedzę, motywuje do podjęcia prostych, ale oszałamiająco skutecznych działań, które dla młodych, rozpoczynających swoją drogę życiową osób, mogą się okazać bardzo cennymi drogowskazami na drodze do wymarzonego sukcesu w każdej dziedzinie życia. Zawsze aktualne i nie tylko dla młodzieży.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Jak działać skutecznie, jak zaplanować własne szczęście a przede wszystkim jak realizować marzenia. Autorka w bardzo przystępny sposób przekazuje cenną wiedzę...]]></descriptionShort>
    <rating>3</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Przypadki Robinsona Krusoe</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>15.63</price>
    <isbn>978-83-60313-17-6</isbn>
    <coverId>2611</coverId>
    <authors>Daniel Defoe</authors>
    <url>http://virtualo.pl/przypadki_robinsona_krusoe/i108/</url>
    <description><![CDATA[<p>Niezwykłe przygody Robinsona przenoszą nas do innego świata, do miejsc pięknych i okrutnych jednocześnie. To wspaniała opowieść o umiejętności stawiania czoła przeciwnościom losu, o sile wiary i potędze przedsiębiorczości. Efekty dźwiękowe oraz muzyka wyczarują dla nas nastrój, który sprawi, że poczujemy się jakbyśmy razem z Robinsonem budowali jego samotne królestwo...</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Niezwykłe przygody Robinsona przenoszą nas do innego świata, do miejsc pięknych i okrutnych jednocześnie. To wspaniała opowieść o ...]]></descriptionShort>
    <rating>2,8</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Krzyżacy</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>7.55</price>
    <isbn>978-83-60313-09-1</isbn>
    <coverId>2612</coverId>
    <authors>Henryk Sienkiewicz</authors>
    <url>http://virtualo.pl/krzyzacy/i109/</url>
    <description><![CDATA[<p>Czym Krzyżacy są dla nas dzisiaj? Odległym wspomnieniem świetności naszego kraju? Obrazem rycerskich zwyczajów? A może historią pojedynczych bohaterów, których los splótł się z losami narodu i niezrozumiałym zrządzeniem w równej mierze dał im posmakować radości i bólu?</p>
<p>Spod pióra pisarza wyszło dzieło na tyle złożone, że podążanie tropem fabuły każdemu dostarczy przeżyć płynących z obcowania z wielka literaturą. Zasłuchajmy się zatem w opowieść o minionej świetności... Stańmy oko w oko z najlepszym rycerstwem ówczesnej Europy... Dajmy się porwać fabule i z bohaterami przeżyjmy chwile niedoli i szczęścia...</p>
<p>Wymagających czytelników zachęcać nie trzeba, inni nie pożałują, że zdecydowali się na odsłuchanie utworu.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Czym Krzyżacy są dla nas dzisiaj? Odległym wspomnieniem świetności naszego kraju? Obrazem rycerskich zwyczajów? A może historią pojedynczych bohaterów...]]></descriptionShort>
    <rating>3,3</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Pan Wołodyjowski</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>13.48</price>
    <isbn>978-83-60313-15-2</isbn>
    <coverId>2613</coverId>
    <authors>Henryk Sienkiewicz</authors>
    <url>http://virtualo.pl/pan_wolodyjowski/i110/</url>
    <description><![CDATA[<p>Feeria namiętności z obu biegunów uczuciowego uniwersum: brutalnie torturowany przez pałającego żądzą zemsty Nowowiejskiego Azja i Wołodyjowski, ze wzruszeniem, w modlitewnym skupieniu żegnający się z ukochaną przed wielką bitwą. Esencja miłości w Ketlingu i jurna zawadiackość Basi. Dramaty uczuć w tej części Trylogii Sienkiewicza obserwujemy na pierwszym planie. Wydarzenia historyczne dopiero na drugim. Siedemnastowieczne tło nie przeszkadza przy tym wcale w żywym odbiorze fabuły. Ściany mierzone łokciami, krew na wąsach okrzepła i  zbójcy skryci w głębokich pieczarach nie zakłócają naszego współczesnego obcowania z książką. Powieść porywa i ze swym nurtem niesie daleko…dziś jednak nie pod Kamieniec, czy pod Chocim, ale w rejony nabrzmiałe emocjami, na tereny, gdzie słowa wiele znaczą, a honor jest wartością, wcale nie abstrakcyjną.</p>
<p>Gdybym miała na kogoś z kart powieści szczególnie zwrócić uwagę, byłaby to Basia, o której Stanisław Tarnowski lat temu sto z okładem pisał w „Przeglądzie Polskim”: „Krzysia podobałaby się nam bardzo, Basia wcale. Nie lubimy panien – kozaków, hajdamaków, źle wychowanych, a przez jakąś dla nich zapewne zrozumiałą kokieterią przesadzających umyślnie złe wychowanie i udających jeszcze gorsze, choć to, które mają, jest już doprawdy dosyć złe”.</p>
<p>Zawsze przypominając sobie te słowa o bohaterce dzielnej i szczerej w swych reakcjach, która jawnie promowała sylwetkę kobiety niezależnej, a jednocześnie wrażliwej i kochającej, mam ochotę zawołać: A właśnie, że lubimy! Ot, co!</p>
<p>Karolina Dering, „Migotania, Przejaśnienia”</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Feeria namiętności z obu biegunów uczuciowego uniwersum: brutalnie torturowany przez pałającego żądzą zemsty Nowowiejskiego Azja i Wołodyjowsk...]]></descriptionShort>
    <rating>3,5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Potop</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>15.63</price>
    <isbn>9788360313145</isbn>
    <coverId>2614</coverId>
    <authors>Henryk Sienkiewicz</authors>
    <url>http://virtualo.pl/potop/i111/</url>
    <description><![CDATA[<p>Dzięki tej interpretacji na nowo odkrywam język bohaterów "Potopu" i z dziką satysfakcją cytuję go we współczesnej codzienności. Doskonała dykcja aktora powoduje, że i w codziennych rozmowach mam wyjątkową ochotę  nie śpieszyć się, nie mówić skrótami, rezygnować z "medialnego" kodu, który bynajmniej nie ma nic wspólnego z pielęgnowaniem polszczyzny, z kulturą języka. Jestem przekonana, że ta interpretacja powieści uczyni wiele dobrego dla zachwaszczonego polskiego języka. Być może uświadomi także młodym, którzy zechcą w ten sposób przeczytać "Potop", że  warto wrócić do źródeł języka, dbać o jego czystość.  Marta Fox, Poetka, pisarka, autorka wielu książek dla młodzieży.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Dzięki tej interpretacji na nowo odkrywam język bohaterów „Potopu” i z dziką satysfakcją cytuję go we współczesnej codzienności...]]></descriptionShort>
    <rating>3,3</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Umysł lidera</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>18.87</price>
    <isbn>83-60313-13-8</isbn>
    <coverId>2615</coverId>
    <authors>Iwona Majewska-Opiełka</authors>
    <url>http://virtualo.pl/umysl_lidera/i112/</url>
    <description><![CDATA[<p>Menedżerowie, szczególnie na starcie, muszą szybko znaleźć się w nowej roli. Muszą zrozumieć o czym myślą, dokąd zmierzają, a przede wszystkim jak myślą i postępują. Ta książka słuchana w aucie, przed snem lub na nudnych spotkaniach to dobry wstęp do zrozumienia umysłu lidera.</p>
<p>Prof. zw. dr hab. Janusz Strużyna</p>
<p>Umysł lidera to książka, która po lekturze zostawia nieodpartą chęć działania i zdobywania szczytów. Autorka sugestywnie i w sposób łatwo przyswajalny pokazuje jak lepiej zarządzać zespołem, relacjami z ludźmi, jak efektywnie budować związki, ale przede wszystkim jak lepiej rozumieć siebie, wykorzystywać swoje zdolności oraz eliminować słabości. Treść książki poparta jest wieloma przykładami wziętymi z codziennej działalności firm polskich oraz zagranicznych. To doskonała książka dla kierowników, managerów, dyrektorów, słowem wszystkich, którzy chcą lepiej kierować zarówno wielkimi przedsiębiorstwami jak i kilkoma pracownikami.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Menedżerowie, szczególnie na starcie, muszą szybko znaleźć się w nowej roli. Muszą zrozumieć o czym myślą, dokąd zmierzają, a przede wszystkim jak myślą i postępują...]]></descriptionShort>
    <rating>2</rating>
  </product>
  <product>
    <title>W pustyni i w puszczy</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>7.55</price>
    <isbn>83-60313-08-3</isbn>
    <coverId>2616</coverId>
    <authors>Henryk Sienkiewicz</authors>
    <url>http://virtualo.pl/pustyni_w_puszczy/i113/</url>
    <description><![CDATA[<p>Czy w dobie Lary Croft i Matriksa jest jeszcze miejsce na proste poruszenie serca? Albo czy świat przygód z wiekową tradycją może być atrakcją dla pokolenia, którego wizytówką stają się pośpiech i megarozrywka?  „W pustyni i w puszczy” w wersji „do odsłuchu” to propozycja zarówno dla tych, którzy na powieści noblisty się wychowali, jak i tych, którzy z różnych powodów dotąd po nią nie sięgnęli. Może uatrakcyjniona forma przekazu sprawi, iż odżyją wspomnienia, rozwinie się wyobraźnia, a osłuchanie z Sienkiewiczowską polszczyzną rozbudzi pragnienie powrotu do klasyki… Niech przygodą stanie się już samo podążanie za lektorem, zaś koniec każdego rozdziału - okazją do refleksji nad wartością i tradycją.  Polecamy!   Agnieszka Warecka dziennikarka</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Czy w dobie Lary Croft i Matriksa jest jeszcze miejsce na proste poruszenie serca? Albo czy świat przygód z wiekową tradycją może być atrakcją dla pokolenia...]]></descriptionShort>
    <rating>3,1</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Pamiętniki Adama i Ewy</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>10.24</price>
    <isbn>83-60313-11-3</isbn>
    <coverId>2617</coverId>
    <authors>Mark Twain</authors>
    <url>http://virtualo.pl/pamietniki_adama_ewy/i114/</url>
    <description><![CDATA[<p>To pełna humoru, ponadczasowa opowieść o tym jak mogły wyglądać początki znajomości pierwszej kobiety z pierwszym mężczyzną na ziemi…</p>
<p><strong>Ona:</strong></p>
<p>Wczorajszym popołudniem śledziłam z pewnego oddalenia ten drugi Eksperyment, żeby – o ile zdołam – przekonać się, do czego może służyć. Nie udało mi się. Sądzę, że to mężczyzna. Nigdy jeszcze nie widziałam mężczyzny, ale ten wygląda mi na mężczyznę, i jestem pewna, że tym właśnie jest. Zdaję sobie sprawę, że bardziej mnie interesuje, niż każdy inny przedstawiciel gadów.</p>
<p><strong>On:</strong></p>
<p>Nowe stworzenie mówi, że ma na imię Ewa. W porządku, nie mam nic przeciwko. Stworzenie mówi, że tak właśnie mam je wołać, gdy zechcę, żeby przyszło. Powiedziałem wtedy, że to zbyteczne. Słowo to najwyraźniej zjednało mi szacunek stworzenia. W istocie, jest ono pojemne, dobre i nadaje się do powtarzania. Stworzenie mówi, że nie jest„ono”, tylko „ona.” Jest to rzecz dość wątpliwa, ale i tak wszystko mi jedno. To, czym ona jest, nie ma dla mnie znaczenia, byleby sobie poszła i nie gadała tyle.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[To pełna humoru, ponadczasowa opowieść o tym jak mogły wyglądać początki znajomości pierwszej kobiety z pierwszym mężczyzną na ziemi…]]></descriptionShort>
    <rating>4,5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Prorok</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>18.87</price>
    <isbn>83-60313-00-8</isbn>
    <coverId>2618</coverId>
    <authors>Khalil Gibran</authors>
    <url>http://virtualo.pl/prorok/i115/</url>
    <description><![CDATA[<p>Arcydzieło prozy poetyckiej przetłumaczone na ponad 40 języków. Najlepiej obok biblii sprzedająca się książka XX wieku za oceanem. <strong>Teraz w wersji audio !</strong></p>
<p>Prorok nie jest zbiorem porad, jak zmienić życie.  Nie jest tanią wskazówką, jak być szczęśliwym.  Nie jest też księgą mądrych sentencji.</p>
<p>Słowa Proroka to misterna tkanina rzeczywistości, nad którą tylko mądry potrafi przystanąć i spojrzeć ze zrozumieniem.</p>
<p>Charyzmatyczny głos, doskonała interpretacja i efekty dźwiękowe, nadają dziełu niepowtarzalny klimat i sprawiają, że  każde odsłuchanie pozwala odkrywać wypowiadane treści na nowo.</p>
<p>Khalil Gibran - pisarz, filozof, artysta; człowiek o przenikliwym spojrzeniu, umiejący w prostocie codziennych zdarzeń i relacji z ludźmi, wskazać głębię znaczeń, harmonię i piękno. Pozostawił po sobie poetyckie zbiory prozy medytacyjnej, będące od dziesięcioleci inspiracją do refleksji i poszukiwań dla milionów czytelników na całym świecie.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Arcydzieło prozy poetyckiej przetłumaczone na ponad 40 języków. Najlepiej obok biblii sprzedająca się książka XX wieku za oceanem.]]></descriptionShort>
    <rating>4</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Opowiadania</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>8.09</price>
    <isbn>83-60313-01-6</isbn>
    <coverId>2619</coverId>
    <authors>Henryk Sienkiewicz</authors>
    <url>http://virtualo.pl/opowiadania/i116/</url>
    <description><![CDATA[<p>Lekkość stylu i inteligencja! Ważna problematyka i żartobliwa forma przekazu!</p>
<p>Gdyby Sienkiewicz dziś wydał swoje opowiadania pod pseudonimem, krytyka i czytelnicy prześcigaliby się w pochwałach.</p>
<p>Twórca literackich monumentów, które doskonale znamy z ekranu, również w krótszych formach potrafi zachować rozmach i dostarczyć czytelnikowi nie tylko powodów do refleksji, ale przede wszystkim doskonałej zabawy. Świetna gra aktorska dopełnia całości i sprawia, że nagrania słucha się z przyjemnością.</p>
<p>Płyta zawiera opowiadania:</p>
<p>1. Dwie łąki</p>
<p>2. Sahem</p>
<p>3. Co się raz stało w Sydonie</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Gdyby Sienkiewicz dziś wydał swoje opowiadania pod pseudonimem, krytyka i czytelnicy prześcigaliby się w pochwałach.]]></descriptionShort>
    <rating>3</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Święta Rito od Rzeczy Niemożliwych</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>21.02</price>
    <isbn>83-60313-04-0</isbn>
    <coverId>2620</coverId>
    <authors>Marta Fox</authors>
    <url>http://virtualo.pl/swieta_rito_od_rzeczy_niemozliwych/i117/</url>
    <description><![CDATA[<p>Kiedyś pisałam prywatny dziennik udręk i wyrzutów sumienia – mówi  Marta Fox w książce „Święta Rito od Rzeczy Niemożliwych” . – Teraz   piszę książkę  o św. Ricie, która wszystko, co niemożliwe, uczyniła w mym życiu prawdziwym”.</p>
<p>O niewielu książkach można powiedzieć, że – tak naprawdę – zostały napisane po to, aby mogły być wysłuchane. Książka Marty Fox jest taki dziełem. Święta Rito od Rzeczy Niemożliwych to wypowiedź nie tylko osobista i prawdziwa, ale przede wszystkim ofiarowana pojedynczemu odbiorcy, powierzona mu w zaufaniu. Głos autorki utrwalony na płytach sprzyja tej szczególnej sytuacji odbiorczej. Bo przecież kiedy słuchamy – ufamy bardziej.</p>
<p>Dariusz Nowacki</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Kiedyś pisałam prywatny dziennik udręk i wyrzutów sumienia – mówi Marta Fox w książce „Święta Rito od Rzeczy Niemożliwych” . – Teraz piszę książkę o św. Ricie...]]></descriptionShort>
    <rating>3</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Pies Baskervillów</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>10.24</price>
    <isbn>83-60313-05-9</isbn>
    <coverId>2621</coverId>
    <authors>Conan Arthur Doyle</authors>
    <url>http://virtualo.pl/pies_baskervillow/i118/</url>
    <description><![CDATA[<p>Pies Baskervillów to doskonała powieść i klasyka gatunku. Genialny Sherlock Holmes w obliczu niecodziennej zagadki kryminalnej, która okazuje się jedną z najtrudniejszych jego spraw..Niezwykły przeciwnik, tajemnicza zbrodnia, zaskakujące odkrycia, to tylko niektóre z przygód Sherlocka Holmesa i jego przyjaciela doktora Watsona.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Pies Baskerville’ów to doskonała powieść i klasyka gatunku. Genialny Sherlock Holmes w obliczu niecodziennej zagadki kryminalnej...]]></descriptionShort>
    <rating>3,9</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Morderstwo na Rue Morgue</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>13.48</price>
    <isbn>83-60313-02-4</isbn>
    <coverId>2622</coverId>
    <authors>Edgar Allan Poe</authors>
    <url>http://virtualo.pl/morderstwo_na_rue_morgue/i119/</url>
    <description><![CDATA[<p>To bestia! Nie sposób zareagować inaczej niż zdumieniem i oburzeniem, dowiedziawszy się, kto jest sprawca nieludzkiej zbrodni. Kto z szeregu osób był zdolny do wymyślnego okrucieństwa i bezgranicznego zezwierzęcenia, a przy tym na tyle przebiegły, że pozostawia zaledwie cień śladów swojego działania?</p>
<p>Tęgi, niski urzędnik o małych oczkach, który każdego ranka życzył ofiarom dobrego dnia? A może krawiec, niepozorny człowieczek, jakich dziesiątki spotykamy codziennie, idąc przez miasto? Jedno z cała pewnością można powiedzieć o sprawcy: To bestia! Bo nikt, kto nosi miano człowieka nie potrafiłby dokonać czynu tak ohydnego.</p>
<p>Alkoholizm, hazard, narkotyki, próba samobójcza - Edgar Allan Poe (1809 – 1849) doświadczył tego wszystkiego w swym życiu, pełnym wydarzeń tak tragicznych jak niesamowitych. Julisz Verne pisał, że choć bohaterowie Poe nie są szaleńcami, stan ten zawdzięczają nadużywaniu swojego umysłu docierając do granicy jego zdolności postrzegania i wnioskowania. Utwory Poe – jak wtórował znakomity tłumacz jego opowiadań – Bolesław Leśmian – „to szaleńcze uprawdopodobnienie zaledwo pochwytnych wizji, w których gorączkowa równoległość snów i ocknień przetapia atrybuty rzeczywistości w tęczę marzeń. Marzenie graniczy z rzeczywistością, rzeczywistość z marzeniem. Zresztą – różnica pomiędzy nimi znika radośnie w chwili, gdy je pochłania wiecznie zagadkowa a niepodzielna całość”.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[To bestia! Nie sposób zareagować inaczej niż zdumieniem i oburzeniem, dowiedziawszy się, kto jest sprawca nieludzkiej zbrodni...]]></descriptionShort>
    <rating>2</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Czarny kot</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>8.62</price>
    <isbn>83-60313-07-5</isbn>
    <coverId>2623</coverId>
    <authors>Edgar Allan Poe</authors>
    <url>http://virtualo.pl/czarny_kot/i120/</url>
    <description><![CDATA[<p>Psychodeliczne stany umysłu i objawienia najskrytszych zakamarków potępionej duszy to chleb powszedni w prozie EA Poe.</p>
<p>Nie, być albo nie być mordercą, ale JAK skonstruować najbardziej wyrafinowaną zbrodnię i pozostać bezkarnym, oto jest pytanie dręczące bohaterów....</p>
<p>Płyta zawiera opowiadania:</p>
<p>1 Czarny kot</p>
<p>2 Beczka Amontillado</p>
<p>3 Zdradzieckie serce</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Psychodeliczne stany umysłu i objawienia najskrytszych zakamarków potępionej duszy to chleb powszedni w prozie EA Poe...]]></descriptionShort>
    <rating>3</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Przygody Tomka Sawyera</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>15.63</price>
    <isbn>83-60313-10-5</isbn>
    <coverId>2624</coverId>
    <authors>Mark Twain</authors>
    <url>http://virtualo.pl/przygody_tomka_sawyera/i121/</url>
    <description><![CDATA[<p>Ciężkie są dni i wątpliwy spokój miejsca, do którego Tomek Sawyer i świta jego przyjaciół kierują swe kroki. Spływ tratwą nurtami Mississippi, poszukiwania skarbu w jaskiniach, niebezpieczna konfrontacja z mordercą...   Młodszy czytelnik zachwyci się przygodami. Starszemu pozostaje współczucie dla całego miasteczka i ciotki, której opieka nad chłopcem z pewnością o kilka lat skróciła życie...</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Ciężkie są dni i wątpliwy spokój miejsca, do którego Tomek Sawyer i świta jego przyjaciół kierują swe kroki. Spływ tratwą nurtami Mississippi...]]></descriptionShort>
    <rating>3,8</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Psychomanipulacje. Jak je rozpoznawać i jak sobie z nimi radzić.</title>
    <format>PDF</format>
    <security>WM</security>
    <price>11.51</price>
    <isbn>83-920207-6-6</isbn>
    <coverId>2393</coverId>
    <authors>Tomasz Witkowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/psychomanipulacje_jak_je_rozpoznawac_jak_sobie_nimi/i123/</url>
    <description><![CDATA[<p>Żyjemy w świecie, w którym podejmuje się liczne – czy to indywidualne, czy tez instytucjonalne – próby wpływania jednych ludzi na zachowania innych ludzi. Czasem są to działania jawne, jak w szkole, często są to działania ukryte. Jedni usiłują nakłaniać nas do przyjęcia swojej wiary, inni do ofiarowania jałmużny, inni do kupienia najlepszego na świecie garnka. Jedni chcą pozyskać nasze poparcie w wyborach, inni poparcie dla swojej akcji politycznej itd. Na ogół słabo orientujemy się w stosowanych technikach wpływu. Innymi słowy rzadko zdajemy sobie sprawę, że jesteśmy obiektem oddziaływania. Kiedy to czasem odkrywamy, z trudem sobie z tym radzimy. Książka Tomasza Witkowskiego w sposób przystępny opisuje najczęściej stosowane techniki wpływu społecznego czy manipulacji, a także, co ważne, proponuje techniki radzenia sobie w sytuacjach, gdy obiektem manipulacji się stajemy. Warto to wiedzieć. Warto przeczytać tę książkę.</p>
<p>Z recenzji prof. Wiesława Łukaszewskiego</p>
<p>Książka napisana jest w sposób przejrzysty i przystępny. Autor unika naukowej terminologii wszędzie tam, gdzie jest to możliwe. Jej lekturę ułatwi czytelnikowi bogaty materiał ilustracyjny, liczne przykłady "z życia", a także krótki "test". Będzie ona interesującą i pouczającą lekturą dla ludzi zainteresowanych manipulacjami społecznymi.</p>
<p>Z recenzji prof. Dariusza Dolińskiego</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Żyjemy w świecie, w którym podejmuje się liczne – czy to indywidualne, czy tez instytucjonalne – próby wpływania jednych ludzi na zachowania innych ludzi...]]></descriptionShort>
    <rating>5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Psychologia kłamstwa. Motywy –strategie – narzędzia.</title>
    <format>PDF</format>
    <security>WM</security>
    <price>11.51</price>
    <isbn>83-920207-4-X</isbn>
    <coverId>2394</coverId>
    <authors>Tomasz Witkowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/psychologia_klamstwa_motywy_strategie_narzedzia/i124/</url>
    <description><![CDATA[<p>Kłamstwo to temat atrakcyjny i modny. Jeśli nasze komunikowanie się z innymi ma charakter gry, jak twierdzi wielu, miejsce kłamstwa w komunikowaniu jest trwałe i konieczne. Choć, oczywiście, kłamstwem skłonniśmy gardzić, czytamy o nim chętnie. Chętnie też przeczytałem książkę Tomasza Witkowskiego o psychologii kłamstwa. Jest nie tylko ciekawie i barwnie napisana, pełna rzetelnej wiedzy i świetnych przykładów - jest także prawdziwa. Pozwala kłamców rozumieć, ale pozwala też bronić się przed nimi. Sądzę, że umożliwia nam też obronę przed naszymi kłamstwami.</p>
<p>Z recenzji prof. Jerzego Bralczyka</p>
<p>Kiedy mówimy "kłamstwo" wydaje nam się, że mamy na myśli coś szczególnego, rzadkiego jak mutacja, peryferyjnego jak odstępstwo od normy, którą jest przecież prawda. Lecz, gdy uważnie przyjrzeć się temu, co nas otacza, wtedy powoli zaczniemy odkrywać, że kłamstwo ukryte pod wieloma maskami - reklama, polityka, drobne gry między ludźmi - przerasta nasze życie. Niedomówienia, niewinne mijanie się z prawdą, przemilczania - ten cały arsenał towarzyszy nam wszędzie. Badania mówią, że przeciętny człowiek kłamie dwa razy dziennie, więc pospolitość kłamstwa jest zadziwiająca. A jednak brak jest na ten temat książek, pisanych zwłaszcza z perspektywy psychologicznej. Czym jest kłamstwo i dlaczego kłamiemy? Czy predyspozycje ku temu są wrodzone czy jest to jedna z umiejętności przystosowawczych? W jaki sposób kłamiemy i jakiego rodzaju zysk osiągamy? Czy są ludzie, którym obce jest łamanie ósmego przykazania? Czy są wiarygodne sposoby wykrycia kłamstwa?  "Psychologia kłamstwa" jest sondą, zapuszczającą się w głąb tego morza pytań i ustanawiającą podstawowy porządek. Żywo napisana i ilustrowana wieloma przykładami z życia i literatury szkicuje zarysy dziwnego i trochę przerażającego uniwersum, którego władcą jest homo mendosus, człowiek kłamiący.</p>
<p>Z recenzji Olgi Tokarczuk</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Kłamstwo to temat atrakcyjny i modny. Jeśli nasze komunikowanie się z innymi ma charakter gry, jak twierdzi wielu, miejsce kłamstwa w komunikowaniu jest trwałe i konieczne...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Psychologia konfliktów. Praktyka radzenia sobie ze sporami.</title>
    <format>PDF</format>
    <security>WM</security>
    <price>11.51</price>
    <isbn>978-83-920207-5-2</isbn>
    <coverId>2395</coverId>
    <authors>Tomasz Witkowski, Stanisław Chełpa</authors>
    <url>http://virtualo.pl/psychologia_konfliktow_praktyka_radzenia_sobie_ze_sporami/i125/</url>
    <description><![CDATA[<p>Pisanie prac popularnonaukowych jest sztuką, więcej, jest w Polsce sztuką wyjątkowo niewdzięczną, bo rzadko docenianą przez środowisko. Z podziwem czytałem książkę i z niesłabnącą uwagą. Autorzy zatem tę sztukę posiedli. Radzenie sobie z konfliktami to proces. Proces, w którym uwikłane są rozmaite taktyki, "technologie". Cenię sobie to, że Autorzy tak często piszą o tym właśnie w kategoriach strategii radzenia sobie z...(...). Nie piszą o konflikcie jako złu, któremu trzeba przeciwdziałać, ale także jak o czymś czasem nieuniknionym, z czym trzeba żyć, a czasem jako o czymś, co jest dobre, co wcześnie dostrzeżone i odpowiednio potraktowane - może służyć integracji, a nie rozpadowi. W pełni się w tym z nimi zgadzam.</p>
<p>Z recenzji prof. Janusza Ł. Grzelaka</p>
<p>Autorzy celowo zrezygnowali z drobiazgowych analiz, przedstawiania różnorodnych stanowisk teoretycznych itp. Książka stała się przez to czytelna, przejrzysta i może być dostępna dla dużej grupy czytelników. Stanowi ona swoisty podręcznik pływania w Morzu Konfliktów dla początkujących.</p>
<p>Z recenzji Andrzeja Wiśniewskiego</p>
<p>Z recenzji prof. Dariusza Dolińskiego</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Pisanie prac popularnonaukowych jest sztuką, więcej, jest w Polsce sztuką wyjątkowo niewdzięczną, bo rzadko docenianą przez środowisko...]]></descriptionShort>
    <rating>3,3</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Inteligencja Makiaweliczna. Rzecz o pochodzeniu natury ludzkiej.</title>
    <format>PDF</format>
    <security>WM</security>
    <price>13.48</price>
    <isbn>83-920207-3-1</isbn>
    <coverId>2396</coverId>
    <authors>Tomasz Witkowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/inteligencja_makiaweliczna_rzecz_pochodzeniu_natury_ludzkiej/i126/</url>
    <description><![CDATA[<p>Największą zagadką przed jaką stoi człowiek jest on sam. Skąd pochodzimy?Czy różnimy się zasadniczo od innych zwierząt? Czy postępowaniem naszym rządzi rozum czy instynkty? Jaka jest relacja pomiędzy umysłem a mózgiem? To tylko niektóre z pytań, na które nauka poszukuje odpowiedzi. Dlatego sądzę, że "Inteligencja Makiaweliczna" Tomasza Witkowskiego, która włącza się w ten nurt poszukiwań, znajdzie wielu czytelników. Ludzką naturą zainteresowani są dziś już nie tylko psychologowie; w jej badania i wielką, nie wolną od swarów, debatę na jej temat angażują się także biolodzy, neurolodzy, socjologowie, prymatolodzy, nie mówiąc o ekonomistach i politologach. W skrajnych wersjach, koncepcje ludzkiej natury przyjmują, z jednej strony, postać biologicznego determinizmu, w myśl którego jesteśmy tylko skomplikowanymi automatami zaprogramowanymi do reprodukcji, z drugiej zaś marzycielskiego humanizmu, którego wyznawcy głoszą, że umysł ludzki jest wolny od biologicznych uwarunkowań. Oba przeciwne obozy zgodne są jednak co do tego, że zagadka człowieczeństwa tkwi w ludzkim mózgu. Tomasz Witkowski, który jest psychologiem, w sporze tym stara się zająć pozycję rozjemcy, próbującego doprowadzić uczestników sporu do pojednania. By dowiedzieć się w jakiej mierze mu się to udaje trzeba przeczytać jego książkę.</p>
<p>Z recenzji prof. Krzysztofa Szymborskiego</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Największą zagadką przed jaką stoi człowiek jest on sam. Skąd pochodzimy? Czy różnimy się zasadniczo od innych zwierząt? Czy postępowaniem naszym rządzi rozum...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Dobór personelu. Koncepcje, narzędzia, konteksty</title>
    <format>PDF</format>
    <security>WM</security>
    <price>26.95</price>
    <isbn>978-83-923427-2-4</isbn>
    <coverId>2397</coverId>
    <authors>Tomasz Witkowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/dobor_personelu_koncepcje_narzedzia_konteksty/i127/</url>
    <description><![CDATA[<p>Do kogo adresowana jest ta książka? Przede wszystkim nie powinni jej czytać ludzie , którzy poszukują gotowych i szybkich rozwiązań w zakresie zarządzania personelem. Nie znajdą tutaj recept w rodzaju “dobór personelu w weekend”. Nie powinni jej też czytać ci, którzy szukają gotowego algorytmu doboru personelu.</p>
<p>Czytelników, którzy z taką nadzieją sięgają po tę książkę chciałbym zatem od razu odesłać do innych pozycji, albo – co wydaje się dużo lepszym rozwiązaniem – do konsultantów zajmujących się zarządzaniem personelem. Obawiam się, że gotowych algorytmów doboru po prostu nie ma. Ta książka jest raczej świadectwem tego, jak trudny i złożony jest to proces. Chciałbym zatem, aby stała się ona narzędziem dla osób, które na co dzień zajmują się doborem lub oceną ludzi. Adresuję ją do tych wszystkich, którzy będąc świadkami złożoności problemu nie lękają się go zgłębiać. (...)</p>
<p>Ponieważ pierwsze wydanie tej książki spotkało się z przychylnym przyjęciem wśród osób prowadzących zajęcia akademickie, jak również wśród studentów, zapraszam do jej lektury studentów psychologii, zarządzania oraz wszystkich tych, którzy interesują się problematyką doboru. Myślę także, że może ona pomóc osobom, które w świadomy sposób planują swoją karierę i poszukując pracy chcą się sprawniej poruszać w instrumentarium doboru.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Do kogo adresowana jest ta książka? Przede wszystkim nie powinni jej czytać ludzie , którzy poszukują gotowych i szybkich rozwiązań w zakresie zarządzania personelem...]]></descriptionShort>
    <rating>2</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Manipulowanie umysłem. Pranie mózgu, warunkowanie, indoktrynacja</title>
    <format>PDF</format>
    <security>WM</security>
    <price>11.51</price>
    <isbn>83-920207-0-7</isbn>
    <coverId>2398</coverId>
    <authors>Winn Denise</authors>
    <url>http://virtualo.pl/manipulowanie_umyslem_pranie_mozgu_warunkowanie/i128/</url>
    <description><![CDATA[<p>Z jednej strony większość z nas (jeśli nie wszyscy) wierzy, że w stopniu mniejszym niż inni ulegamy wpływom zewnętrznym i manipulacjom. Z drugiej zaś ciągle obserwujemy przejawy wpływu i skutki indoktrynacji u innych: od skrajnych ataków terroryzmu i zniewolenia w sektach, po codzienne przykłady z życia szkoły, firmy czy rodziny. Jak wyjaśnić ten paradoks? W Bibliotece Moderatora ukazała się książka Denise Winn zatytułowana "Manipulowanie umysłem". Autorka jest dziennikarką, przez kilka lat była redaktorem naczelnym brytyjskiego wydania "Psychology Today". Przedstawia różne mechanizmy leżące u podstaw manipulowania umysłem i prowadzące do skrajnej uległości.</p>
<p>Książka rozpoczyna się szczegółowym omówieniem indoktrynacji, jakiej poddani zostali amerykańscy jeńcy uwięzieni podczas wojny koreańskiej w obozach chińskich. Gdy tysiące żołnierzy przyznało się do zbrodni, których nie popełnili, zakładano, że zastosowane zostały jakieś nowe, perfidne sztuczki, opracowane przez chińskich komunistów. Prawda była bardziej banalna. Okazało się, że chińskie techniki łączyły w sobie znane od dawna mechanizmy wywierania wpływu, jakim wszyscy w różnych sytuacjach ulegamy. Należą do nich - omawiane w książce - procesy warunkowania, wywoływanie uczuć (takich jak strach, czy poczucie winy), konformizm, odgrywanie ról, posłuszeństwo wobec autorytetów i wiele innych. Jak pisze we wstępie Tomasz Witkowski, "Manipulowanie umysłem" pokazuje, że "często mamy mniejszy wpływ na własne postępowanie niż skłonni bylibyśmy sądzić". Autorka książki łączy rzetelność badacza z dziennikarską swadą. Analiza zależności poparta jest z jednej strony opisami znanych eksperymentów i wynikami badań, z drugiej zaś przykładami autentycznych wydarzeń. Opisane są historie zaskakujących nawróceń po zwerbowaniu do sekty Moona, nagła konwersja Patty Hearst po jej uprowadzeniu przez rebeliancką SLA, pranie mózgów dokonywane na kobietach z Rodziny Mansona, czy też przypadki wymuszania przez policję przyznania się do winy, które doprowadziły do skazania niewinnych ludzi. To fascynująca i pouczająca lektura. Na marginesie rozważań pojawiają się dylematy etyczne: Czy te same techniki wpływu można zastosować w programach reformowania zachowania, stosowanych w zakładach poprawczych i karnych? Jak nie paść ofiarą podobnych manipulacji? W ostatnim rozdziale podane są taktyki zwiększające opór wobec wpływu. Wszyscy bywamy podmiotem i obiektem wpływu, a czasem manipulacji. Warto więc zajrzeć do książki Denise Winn, by zrozumieć, co się z nami wtedy dzieje, na czym polegają sznurki, które pociągamy i za które jesteśmy pociągani.</p>
<p>Dorota Krzemionka-Brózda, "Charaktery", sierpień, 2003.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Z jednej strony większość z nas (jeśli nie wszyscy) wierzy, że w stopniu mniejszym niż inni ulegamy wpływom zewnętrznym i manipulacjom...]]></descriptionShort>
    <rating>3,8</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Podręcznik trenera. Praktyka prowadzenia szkoleń</title>
    <format>PDF</format>
    <security>WM</security>
    <price>19.25</price>
    <isbn>978-83-920207-2-1</isbn>
    <coverId>2400</coverId>
    <authors>Sławomir Jarmuż, Tomasz Witkowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/podrecznik_trenera_praktyka_prowadzenia_szkolen/i130/</url>
    <description><![CDATA[<p>Sławomir Jarmuż i Tomasz Witkowski napisali podręcznik, który uczy, jak uczyć innych. Powodowani motywacją prospołeczną postanowili podzielić się posiadaną wiedzą ekspercką, co znajduje swoje potwierdzenie na wszystkich stronach opiniowanej pracy. (...)</p>
<p>Uważam, że książka w sposób istotny wypełnia lukę w polskim piśmiennictwie w zakresie pomocy do szkolenia trenerów. Wśród jej odbiorców widziałabym osoby zajmujące się szkoleniem innych, jak również osoby planujące podjęcie tego typu działalności. Jestem przekonana, że lektura, a właściwie należy napisać praca z książką, skutecznie podniesie jakość ich pracy, a jak sądzę, także i życia.</p>
<p>Z recenzji prof. Marii Strykowskiej</p>
<p>Ze zdziwieniem czytałem "Podręcznik trenera". Takich książek przecież zwyczajowo się nie pisze. Niepisana, a obowiązująca wielu autorów "instrukcja" mówi przecież, iż wiedzą sprawdzoną praktycznie nie wolno się dzielić, bo ułatwia się wówczas zadanie konkurentom. Zasada ta widać dr Sławomira Jarmuża i dr Tomasza Witkowskiego nie obowiązuje. I chwała im za to.</p>
<p>Z recenzji dr Stanisława Chełpy</p>
<p>Oto jedyny na świecie podręcznik dla trenera biznesowego praktykującego w Polsce, w okresie przemian przełomu XX i XXI wieku! Trenerzy zaawansowani zrobić mogą dzięki tej lekturze "stop klatkę" i zastanowić się nad strategią i wartościami swojej sztuki. Trenerzy mniej zaawansowani znajdą proste i praktyczne wskazówki jak efektywnie przeprowadzić każdą grupę szkoleniową przez proces twórczego i rzetelnego uczenia się. Polecam też tę unikalną książkę Dyrektorom HR, szefom działów szkoleń, wszystkim, którzy treningi zamawiają, wdrażają, oceniają.</p>
<p>z recenzji Jacka Santorskiego, Instytut Psychologii Biznesu</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Oto jedyny na świecie podręcznik dla trenera biznesowego praktykującego w Polsce, w okresie przemian przełomu XX i XXI wieku! Trenerzy zaawansowani zrobić mogą ...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Bezgrzeszne lata</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2335</coverId>
    <authors>Kornel Makuszyński</authors>
    <url>http://virtualo.pl/bezgrzeszne_lata/i131/</url>
    <description><![CDATA["Wspomnienia są zawsze bez wad", jak mówią słowa popularnej piosenki. Właściwa autorowi pogoda ducha, serdeczny stosunek do świata, humor i liryzm w postrzeganiu rzeczywistości doskonale zatem skojarzyły się ze wspomnieniową nutą. W "Bezgrzesznych latach", wydanych w 1925 r. i kilkakrotnie potem wznawianych, pisarz przywołuje swoje lata szkolne. Czyni to z sentymentem i dowcipnie, spoglądając z dystansu na dawnych kolegów, szkolne awantury, na pedagogów i najbliższych. Każdy rozdział - to fragment barwnej mozaiki, w której czas się na chwilę zatrzymał, pozwalając i nam na chwilę wytchnienia.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Opis szkolnych lat, relacji z rówieśnikami i nauczycielami, awantur i przygód w „szkolnej dżungli”.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Biały kapitan</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2336</coverId>
    <authors>Antoni Ferdynand Ossendowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/bialy_kapitan/i132/</url>
    <description><![CDATA[Na pokładzie "Witezia" dowodzonego przez kpt. Olafa Nilsena płynie sztorman Pitt Hardful. Ten człowiek pragnie utrzymać się na "drodze uczciwego życia", chce swym postępowaniem zmusić wszystkich do zapomnienia o przeszłości odpokutowanej za murami więzienia. Tymczasem "Witeź" wozi kulomioty dla portugalskich rewolucjonistów. Ładunek leżący w rumie, ukryty pod innymi towarami jest lepiej opłacalny niż pszenica, mąka bądź węgiel. Ale kiepsko wróży Pittowi, który u progu nowego życia uczestniczy w zakazanym procederze... Akcja przygodowo-sensacyjnej powieści toczy się wartko, urzeka egzotyką.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Na pokładzie „Witezia” dowodzonego przez kpt. Olafa Nilsena płynie sztorman Pitt Hardful. Ten człowiek pragnie utrzymać się na „drodze uczciwego życia”, chce...]]></descriptionShort>
    <rating>4</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Chłopi</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2337</coverId>
    <authors>Władysław Stanisław Reymont</authors>
    <url>http://virtualo.pl/chlopi/i133/</url>
    <description><![CDATA[<p>W 1924 r. Reymont otrzymał za "Chłopów" nagrodę Nobla. Dostrzeżono w niej pełną prawdy epopeję z życia chłopskiego. Przebieg fabularny wyznaczają trzy ciągi. Jeden jest związany z całą różnorodą wiejską gromadą i głównymi bohaterami, drugi z obyczajowo-obrzędowo-liturgicznym rokiem wsi polskiej, trzeci z tokiem prac narzuconych przez pory roku. Wdowiec Maciej Boryna żeni się z piękną Jagną, wchodząc w konflikt ze swym pierworodnym, Antkiem. Ojciec odkrywa romans Jagny i Antka, ale syn staje w jego obronie podczas bójki o las. Idzie do więzienia. Maciej umiera, Jaguś zostaje wygnana ze wsi.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Wdowiec Maciej Boryna żeni się z piękną Jagną, wchodząc w konflikt ze swym pierworodnym, Antkiem. Ojciec odkrywa romans Jagny i Antka, ale syn staje w jego obronie...]]></descriptionShort>
    <rating>4,3</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Córka kapitana</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2338</coverId>
    <authors>Aleksander Puszkin</authors>
    <url>http://virtualo.pl/corka_kapitana/i134/</url>
    <description><![CDATA["Córka kapitana" (1836), powieść historyczna z czasów Katarzyny II i chłopskiego powstania Pugaczowa, to jeden z najwybitniejszych utworów prozatorskich Puszkina. Wątek romansowy to historia miłości Piotra Andriejewicza Griniowa i Marii Iwanowny, sieroty po kpt. Mironowie. Tło stanowią burzliwe wydarzenia historyczne i realia obyczajowe oddane przez autora z pietyzmem. Zgodnie z konwencją epoki prawdziwość opowieści weryfikuje jej źródło: rękopis pamiętników Griniowa dostarczony wydawcy przez jego wnuka, opublikowany za zgodą krewnych. Na podstawie powieści powstało libretto opery Cezara Cui.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[„Córka kapitana” (1836), powieść historyczna z czasów Katarzyny II i chłopskiego powstania Pugaczowa, to jeden z najwybitniejszych utworów prozatorskich Puszkina...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Dama pikowa</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2339</coverId>
    <authors>Aleksander Puszkin</authors>
    <url>http://virtualo.pl/dama_pikowa/i135/</url>
    <description><![CDATA[Herman, młody inżynier, syn zruszczonego Niemca, jest zafascynowany grą w karty. Często siada przy stoliku, obserwując graczy przez całe noce. Sam zachowuje dystans, nie bierze kart do rąk, aby - jak mawia - nie ryzykować tego, co niezbędne, w nadziei osiągnięcia tego, co zbyteczne. Rezerwę i rozsądek zachowuje jednak do czasu. Zasłyszana anegdota o trzech wygrywających kartach rozpala jego wyobraźnię, sprawia, że za wszelką cenę chce posiąść tajemnicę owego fortelu, tajemnicę starej hrabiny, Anny Fiedotowny. Hrabina ma wychowanicę, Lizę. Za jej pośrednictwem Herman chce dotrzeć do hrabiny...]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Herman, młody inżynier, syn zruszczonego Niemca, jest zafascynowany grą w karty. Często siada przy stoliku, obserwując graczy przez całe noce.Sam zachowuje dystans, nie bierze kart...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Długowieczność z gwarancją</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2340</coverId>
    <authors>Anna Baszanowska, Jolanta Ossowska</authors>
    <url>http://virtualo.pl/dlugowiecznosc_gwarancja/i136/</url>
    <description><![CDATA[<p>Pogoda ducha, optymistyczny stosunek do świata to jeden z podstawowych warunków dobrego samopoczucia, a w konsekwencji - zdrowia. Autorki książki w takiej właśnie, pogodnej tonacji dopełnionej rysunkami Zbigniewa Jujki, wprowadzają czytelników w krąg spraw fundamentalnych dla zdrowia. Felietonowa forma nie umniejsza wagi zagadnień, lecz uprzystępnia medyczną wiedzę. Dowiadujemy się więc, czego nie lubi nasze serce, co służy żołądkowi i jak dopieścić nerki; poznajemy zalecenia dietetyczne dla poszczególnych znaków zodiaku, a także produkty sprzyjające długowieczności oraz eliksiry młodości.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Pogoda ducha, optymistyczny stosunek do świata to jeden z podstawowych warunków dobrego samopoczucia, a w konsekwencji - zdrowia...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Dobry adres</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2341</coverId>
    <authors>Władysław Zawistowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/dobry_adres/i137/</url>
    <description><![CDATA[Dobry adres” to dramat współczesny przystosowany do realizacji telewizyjnej. Akcja toczy się „w dużym mieście, gdzieś na polskim wybrzeżu” i dotyczy z pozoru pułapek życiowych, jakie są ceną transformacji i wyjścia z izolacji politycznej. Jednak wątki retrospektywne ukazujące uwikłanie losów osobistych w Historię zmieniają radykalnie optykę odbioru. Autor nie podąża śladem autorów, którzy z historycznych zawieruch uczynili łzawy proceder literacki. Nie ma tu ani ostatecznych wyroków ani powszechnego rozgrzeszenia. Akcja wymyka się stereotypom a tragiczne kulminacje często przechodzą w farsę.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Dobry adres” to dramat współczesny przystosowany do realizacji telewizyjnej. Akcja toczy się „w dużym mieście, gdzieś na polskim wybrzeżu” i dotyczy z pozoru pułapek życiowych, jakie są ceną ...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Dom lalki</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2342</coverId>
    <authors>Henryk Ibsen</authors>
    <url>http://virtualo.pl/dom_lalki/i138/</url>
    <description><![CDATA[Dramat przedstawiający z pozoru normalnie funkcjonujące małżeństwo. W obliczu kryzysu rozpada się idylliczny obraz przez lata utwierdzany sielankowy obraz poukładanej rodziny.
Małżeństwo Torwalda Helmera i Nory, rodziców trojga dzieci, staje w obliczu kryzysu, gdy okazuje się, że przed laty żona dopuściła się fałszerstwa zdobywając pieniądze na zagraniczną kurację ciężko chorego męża. Z obawy przed kompromitacją (Nora jest szantażowana przez wierzyciela) mąż potępia jej czyn, odrzuca ją, nie doceniając poświęcenia i zabrania dalszego wychowywania dzieci. Kobieta jest zmuszona do odejścia z domu. Dramatyzm sytuacji pogłębia fakt, że oboje okazują się innymi ludźmi, niż to się do tej pory wydawało partnerowi.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Dramat przedstawiający z pozoru normalnie funkcjonujące małżeństwa. W obliczu kryzysu rozpada się idylliczny obraz przez lata utwierdzany sielankowy obraz poukładanej rodziny]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Dom otwarty</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2343</coverId>
    <authors>Michał Bałucki</authors>
    <url>http://virtualo.pl/dom_otwarty/i139/</url>
    <description><![CDATA[Komedia obyczajowa w 3 aktach. Epizod z życia poczciwej, choć nie pozbawionej śmieszności rodziny mieszczańskiej, która, powodowana snobizmem, zaczyna naśladować styl życia bogaczy. Wydany przez państwa Żelskich bal wywołuje wiele komplikacji rozdzinnych i towarzyskich. Sztuka krytykowana ze względu na niebogatą zawartość myślową i zbyt proste przesłanie, ale znakomicie skonstruowana, ze zręcznie pomyślaną intrygą. Pełna ciekawych obserwacji obyczajowych. Obfituje w momenty o dużym humorze sytuacyjnym oraz świetne karykaturalne sylwetki wśród bohaterów, którym zawdzięcza swe powodzenie.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Komedia obyczajowa w 3 aktach. Epizod z życia poczciwej, choć nie pozbawionej śmieszności rodziny mieszczańskiej, która, powodowana snobizmem, zaczyna naśladować styl życia bogaczy...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Germinal</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2344</coverId>
    <authors>Emil Zola</authors>
    <url>http://virtualo.pl/germinal/i140/</url>
    <description><![CDATA["Germinal" to jedna z lepszych powieści nierównego artystycznie cyklu, ukazującego "historię naturalną i społeczną rodziny" za II Cesarstwa. Jej akcja rozgrywa się w osadzie robotniczej Dwieście Czterdzieści, w kopalni, wśród górników Montsou, miejscowości fabryk i kopalń, przeżywającej gospodarczy kryzys. Tutaj wiedzie swą szarą egzystencję i toczy codzienną walkę o byt rodzina Maheu. Do kopalni trafia Stefan Lantier, maszynista zwolniony z kolei za pobicie przełożonego. W Montsou znajduje wprawdzie pracę, ale miejsca długo tu nie zagrzewa. Kulminację zdarzeń stanowi krwawo stłumiony strajk.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[„Germinal” to jedna z lepszych powieści nierównego artystycznie cyklu, ukazującego „historię naturalną i społeczną rodziny” za II Cesarstwa. Jej akcja rozgrywa się w osadzie robotniczej ...]]></descriptionShort>
    <rating>2,5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Grzech pana Antoniego</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2345</coverId>
    <authors>George Sand</authors>
    <url>http://virtualo.pl/grzech_pana_antoniego/i141/</url>
    <description><![CDATA[Powieść o miłości, o niechęciach i urazach z przeszłości, o bolesnych wspomnieniach rzucających cień na teraźniejszość, o tajemnicy urodzenia. Szczere uczucie Emila i Gilberty znajduje upragniony przez młodych finał na ślubnym kobiercu, a zatem mamy tu do czynienia z przełamaniem romantycznego melodramatyzmu. Udział w tym szczęśliwym zakończeniu ma pewien testament, którego zapis odczytać można jako zwiastun nowego ducha i prądów następnej epoki. Oto bowiem, wolą testamentu, Emil u progu wspólnego życia z ukochaną zostaje niejako zobowiązany do założenia gminy na terenie rozległych włości.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Powieść o miłości, o niechęciach i urazach z przeszłości, o bolesnych wspomnieniach rzucających cień na teraźniejszość, o tajemnicy urodzenia. Szczere uczucie Emila i Gilberty znajduje...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Heidi</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2346</coverId>
    <authors>Johanna Spyri</authors>
    <url>http://virtualo.pl/heidi/i142/</url>
    <description><![CDATA["Heidi" wciąż jest popularna, mimo upływu czasu. Powieść została nawet sfilmowana, serial telewizyjny zrealizowany na jej podstawie miał wielkie powodzenie, prezentowała go także polska telewizja. Opowieść o dzielnej i mądrej dziewczynce imieniem Heidi, wpisana w sielski krajobraz Alp, jej przyjaźń z chorą Klarą i zbawienny wpływ Heidi na zdrowie i samopoczucie przyjaciółki jest wprawdzie nieco naiwna i podporządkowana czytelnej tendencji, lecz posiada nieodparty urok i mądre przesłanie. Zniewala też wiarą w siłę życiowego optymizmu i serca, przekonaniem, że ludzie są z natury dobrzy.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[„Heidi” wciąż jest popularna, mimo upływu czasu. Powieść została nawet sfilmowana, serial telewizyjny zrealizowany na jej podstawie miał wielkie powodzenie...]]></descriptionShort>
    <rating>1</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Herodiada</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2347</coverId>
    <authors>Gustaw Flaubert</authors>
    <url>http://virtualo.pl/herodiada/i143/</url>
    <description><![CDATA[<p>G. Flaubert przedstawił w noweli "Herodiada" okoliczności męczeńskiej śmierci Jana Chrzciciela. Tytułowa bohaterka była żoną palestyńskiego władcy, Heroda Antypasa. Z powodu krytyki niezgodnego z żydowskim prawem małżeństwa Jan został uwięziony w 28 roku n.e. Według legendy, podczas uczty, córka Herodiady - Salome - tańczyła tak pięknie, że Herod Antypas obiecał spełnić każde życzenie pasierbicy. Namówiona przez matkę dziewczyna poprosiła o głowę Jana. Tak też sie stało... Taniec Salome i ofiarowana w darze głowa męczennika stały się jednym z wielkich motywów światowej literatury i sztuki.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[G. Flaubert przedstawił w noweli „Herodiada” okoliczności męczeńskiej śmierci Jana Chrzciciela. Tytułowa bohaterka była żoną palestyńskiego władcy, Heroda Antypasa...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Historia Manon Lescaut i kawalera de Grieux</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2348</coverId>
    <authors>Antoine Francois Prevost</authors>
    <url>http://virtualo.pl/historia_manon_lescaut_kawalera_de_grieux/i144/</url>
    <description><![CDATA[<p>Pamiętnik "kobiety fatalnej", dręczącej romantycznych i modernistycznych mężczyzn przez wieki. Bohaterką książki jest Manon Lescaut, typowa femme fatale, wodząca mężczyzn na pokuszenie, rozpalająca zmysły i doprowadzająca do upadku. Zakochany w niej bez pamięci młodzieniec z dobrego domu, gotów poświęcić wszystko, wyrzeka się przyjaciół i rodziny, trudni się hazardem, aby spełnić zachcianki ukochanej i w końcu trafia do więzienia. Szokująca w chwili powstania powieść zapowiada nowe trendy w literaturze światowej, nowe spojrzenie na człowieka.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[„Pamiętnik kobiety fatalnej”, dręczącej romantycznych i modernistycznych mężczyzn przez wieki.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Huragan</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2349</coverId>
    <authors>Wacław Gąsiorowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/huragan/i145/</url>
    <description><![CDATA["Huragan" (1902) opowiada o przewrocie dziejowym, który przyniósł Polakom nadzieje na odzyskanie własnego państwa w 1807 roku. Zwycięstwo cesarza Napoleona I nad Prusami umożliwiło powstanie Księstwa Warszawskiego. Wśród wydarzeń tamtego czasu rozwija się historia żołnierza-patrioty Floriana Gotartowskiego i jego ukochanej Zofii Dziewanowskiej. Oboje przeżyją wiele przygód zanim staną na ślubnym kobiercu... W. Gąsiorowski wykazał się darem proroczym, opisując wojny napoleońskie i ich rolę w polskiej historii, niedługo przed wielką wojną, która przyniosła Polsce niepodległość w 1918 roku.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[„Huragan” (1902) opowiada o przewrocie dziejowym, który przyniósł Polakom nadzieje na odzyskanie własnego państwa w 1807 roku. Zwycięstwo cesarza Napoleona I...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Intryga i miłość</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2350</coverId>
    <authors>Fryderyk von Schiller</authors>
    <url>http://virtualo.pl/intryga_milosc/i146/</url>
    <description><![CDATA[Główny konflikt dramatu rozwija się wokół dwojga zakochanych, szlachcica Ferdynanda von Waltera, młodego idealisty, i mieszczanki Luizy Miller, dziewczyny pięknej i wrażliwej. Niestety, ojciec bohatera pragnie utrwalić swe wpływy na książęcym dworze i postanawia ożenić syna z angielską kochanką władcy, lady Milford. Małżeństwo faworyty jest wygodne dla księcia, ale Angielka potajemnie kocha się w Ferdynandzie. Prezydent von Walter z pomocą służalczego urzędnika, szambelana von Kalba, knuje intrygę przeciwko parze zakochanych. Sfałszowany list powoduje, że Ferdynanda ponosi zazdrość...]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Główny konflikt dramatu rozwija się wokół dwojga zakochanych, szlachcica Ferdynanda von Waltera, młodego idealisty, i mieszczanki Luizy Miller, dziewczyny pięknej...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Kapitan Czart</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2351</coverId>
    <authors>Louis Gallet</authors>
    <url>http://virtualo.pl/kapitan_czart/i147/</url>
    <description><![CDATA[Powieść Galleta, przygodowa historia spod znaku "płaszcza i szpady", przypomina tę postać, czyniąc ją jednym z bohaterów powieści. Sawiniusz, człowiek o złotym sercu, celnym dowcipie i niezależnym umyśle, jest w powieści przewodnikiem bogatego hrabiego Rolanda de Lembrat, 25-latka. Cyrano rzuca go w świat maskarad i rozpasanych uciech, pijatyk i miłostek. Oszołomiony młodzian, szybko jednak się nuży i czuje niesmak. Wtedy w jego życiu pojawia się piękna Gilberta, córka margrabiego de Faventines. Rodzice chcą jej małżeństwa z Rolandem, lecz ona po licznych perypetiach poślubi w końcu innego.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Powieść Galleta, przygodowa historia spod znaku „płaszcza i szpady”, przypomina tę postać, czyniąc ją jednym z bohaterów powieści. Sawiniusz, człowiek o złotym sercu...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Karol Szalony</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2352</coverId>
    <authors>Aleksander Dumas</authors>
    <url>http://virtualo.pl/karol_szalony/i148/</url>
    <description><![CDATA[Większość powieści Dumasa ojca rozgrywa się za panowania Ludwika XIII i XIV. "Karol Szalony" przenosi nas w epokę Karola VI (1368-1422), zwanego szalonym wskutek choroby umysłowej. Był królem od 1380 roku. Od 1392 roku władzę w Francji sprawowała rada regencyjna, w której łonie toczyły się polityczne walki. Doprowadziło to do zamieszek między stronnictwami armaniaków i burgundczyków. Wznowiona została wojna 100-letnia z Francją. Na takim to tle sytuuje Dumas powieściową fabułę jednego z mniej znanych swoich utworów typu płaszcza i szpady. Polityczne knowania mają niemal sensacyjny wymiar.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Większość powieści Dumasa ojca rozgrywa się za panowania Ludwika XIII i XIV. „Karol Szalony” przenosi nas w epokę Karola VI (1368-1422), zwanego szalonym...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Katriona</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2353</coverId>
    <authors>Robert Louis Stevenson</authors>
    <url>http://virtualo.pl/katriona/i149/</url>
    <description><![CDATA["Wyspa skarbów", "Porwany za młodu", "Czarna strzała" to znane utwory Stevensona. "Katrionę" (1893) łączy z "Porwanym za młodu" postać sympatycznego szkockiego młodzieńca, Dawida Balfoura. Szczery, szlachetny i naiwny wieśniak łatwo popada w coraz to nowe tarapaty. Ale w "Katrionie" ta tragikomiczna postać ma już maniery światowca i dziedzictwo fortuny. W głębi serca nadal pozostaje prostodusznym i prawym chłopcem, a ponieważ posiada ogromny też wdzięk, więc los nie szczędzi mu przykrych niespodzianek. Od czegóż jednak są prawdziwi przyjaciele i piękne kobiety o czułych i wrażliwych sercach?]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[„Wyspa skarbów”, „Porwany za młodu”, „Czarna strzała” to znane utwory Stevensona. „Katrionę” (1893) łączy z „Porwanym za młodu” postać sympatycznego ...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Kłopoty Klary</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn>83-87342-04-1</isbn>
    <coverId>2354</coverId>
    <authors>Andrzej Żurowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/klopoty_klary/i150/</url>
    <description><![CDATA[Dwa psy, świnka morska, kotka, chomiki należą do domowej menażerii. Bacznie obserwują życie rodzinne swoich właścicieli, przeżywają ich kłopoty, chcą pomóc, choć nie zawsze jest to możliwe. Pełna ciepła i humoru książka opowiada o tym, jak postrzegają nas nasze domowe zwierzaki. Przybliża też nam, ludziom świat zwierzaków, ich smutki i radości, wzajemne sympatie i antagonizmy. Tytułowa Klara jest świnką morską, której bardzo leży na sercu szczeście wszystkich mieszkańców domu - od dzieci, Kai i małego Rafała, po dziadka.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Dwa psy, świnka morska, kotka, chomiki należą do domowej menażerii. Bacznie obserwują życie rodzinne swoich właścicieli, przeżywają ich kłopoty...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Korsarz z Saint-Malo</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2355</coverId>
    <authors>Claude Farrere</authors>
    <url>http://virtualo.pl/korsarz_saint-malo/i151/</url>
    <description><![CDATA[Tytułowy bohater powieści, słynny i mężny Tomasz Trublet, ulega magicznej i zgubnej sile pięknej i ognistej Hiszpanki, Juany. Zdobywszy w służbie króla Ludwika XIV szlachectwo i wielki majątek, na jedno życzenie kochanki ryzykuje wszystkim, łącznie z własnym życiem. Uczucia i namiętności, którym ulega para szalonych bohaterów, mają za tło ryzykowne wyprawy, krwawe walki i brawurowe akcje dokonywane przez okrutnych korsarzy na wodach Morza Karaibskiego. Frapująca fabuła, bogate tło historyczne i obyczajowe, barwna egzotyka i sugestywna erotyka czyni z powieści zajmującą lekturę.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Tytułowy bohater powieści, słynny i mężny Tomasz Trublet, ulega magicznej i zgubnej sile pięknej i ognistej Hiszpanki, Juany. Zdobywszy w służbie króla Ludwika XIV ...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Królewicz i żebrak</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2356</coverId>
    <authors>Mark Twain</authors>
    <url>http://virtualo.pl/krolewicz_zebrak/i152/</url>
    <description><![CDATA["Królewicz i żebrak" (1882) jest jedną z najpopularniejszych książek Twaina adresowanych do młodego czytelnika. Tematem powieści, osnutej na przekazach i dokumentach historycznych XVI-wiecznej Anglii, są przygody bliźniaczo do siebie podobnych rówieśników. Jeden z nich jest królewiczem, a drugi, Tom Canty - żebrakiem. Zniewaga, jaką małemu żebrakowi wyrządza królewski wartownik, jest początkiem perypetii obu chłopców, którzy zamieniają się ubraniami. Żebrak trafia do pałacu, królewicz - w krąg biedoty. Twain buduje na tej kanwie pasjonującą fabułę z mądrym przesłaniem o równości urodzenia.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[„Królewicz i żebrak” (1882) jest jedną z najpopularniejszych książek Twaina adresowanych do młodego czytelnika. Tematem powieści, osnutej na przekazach...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Kubuś Fatalista i jego pan</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2357</coverId>
    <authors>Denis Diderot</authors>
    <url>http://virtualo.pl/kubus_fatalista_jego_pan/i153/</url>
    <description><![CDATA[<p>"Kubuś Fatalista i jego pan" to wzorcowa "powiastka filozoficzna". Marionetkowe postaci, ironiczny dystans, udziwnione sytuacje są pretekstem do refleksji nad sprawami podstawowymi: istnieniem Boga, genezą zła, nierównością ludzi w ramach "umowy społecznej", prawami i obowiązkami obywatela. Książka napisana żywiołowo, pełna dygresji, apostrof do czytelnika a nawet ironicznych autokomentarzy na temat własnej konstrukcji. Podejrzliwe traktowanie utartych prawd jest postawa twórczą, jednak sceptycyzm autora można uznać za zapowiedź współczesnego relatywizmu moralnego i poznawczego.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[„Kubuś Fatalista i jego pan” to wzorcowa „powiastka filozoficzna”. Marionetkowe postaci, ironiczny dystans, udziwnione sytuacje są pretekstem do refleksji...]]></descriptionShort>
    <rating>1</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Martwe dusze</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2358</coverId>
    <authors>Mikołaj Gogol</authors>
    <url>http://virtualo.pl/martwe_dusze/i154/</url>
    <description><![CDATA[Bohaterem tej satyrycznej powieści jest Cziczikow, osobnik stanowiący niejako wzorzec aferzysty. Cziczikow para się spekulacją, kupując od ziemian "dusze" zmarłych chłopów pańszczyźnianych, figurujących w wykazie przed kolejnym spisem rewizyjnym jako ludzie żywi. Cziczikow to człowiek o wielu obliczach. Stosownie do okoliczności bywa skromny i sentymentalny, elokwentny i bezceremonialny, pkorny lub jowialny, pewny siebie lub zahukowany. Wszystko - dla interesu, dla pozyskania partnera kolejnej transakcji. A ci partnerzy - np. Pluszkin, Sobakiewicz, Nozdriow - tworzą groteskową galerię ziemian.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Bohaterem tej satyrycznej powieści jest Cziczikow, osobnik stanowiący niejako wzorzec aferzysty. Cziczikow para się spekulacją, kupując od ziemian „dusze” zmarłych...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Między Niebem a Ziemią</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn>83-87342-27-0</isbn>
    <coverId>2359</coverId>
    <authors>Jan Nowicki</authors>
    <url>http://virtualo.pl/miedzy_niebem_ziemia/i155/</url>
    <description><![CDATA[Nieżyjący od paru lat Skrzynecki, postać barwna, bard i gwiazda "Piwnicy pod Baranami" i świetny aktor prowadzą korespondencyjny dialog. To pomysł godny Krakowa i niezwykłej aury miasta, będącego dla obu artystów wybranym i ukochanym, mimo różnych miejsc urodzenia. Listy krążące między niebem a ziemią, pisane przez Nowickiego do oraz w imieniu zmarłego przyjaciela pełne są poezji, chociaż stanowią prozatorską miniatuę. Gra wyobraźni określa ich istotę, spojrzenie ziemskie konfrontuje się z perspektywą sfery niebiańskiej. Fakt bolesnej nieobecności bliskiej osoby zostaje tym samym złagodzony.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Nieżyjący od paru lat Skrzynecki, postać barwna, bard i gwiazda „Piwnicy pod Baranami” i świetny aktor prowadzą korespondencyjny dialog...]]></descriptionShort>
    <rating>5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Nana</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2360</coverId>
    <authors>Emil Zola</authors>
    <url>http://virtualo.pl/nana/i156/</url>
    <description><![CDATA[<p>"Nana" (1879) to dziewiąta powieść z cyklu o Rougon-Macquartach. Tematem są dzieje Anny Coupeau, aktorki i kurtyzany, córki praczki. Dziewczyna z nizin, obdarzona urodą i bardzo seksowna, debiutuje w marnej operetce. Nie ma taklentu ani głosu, ale budzi nieodparte pożądanie. Swoją profesję kurtyzany traktuje jako okazję do niszczenia każdego mężczyzny, który się z nią zwiąże. Nie kocha nikogo i nie jest kochana. Zola uczynił z niej symbol luksusu, zepsucia i zgnilizny Drugiego Cesarstwa. Jej śmierć zbiega się z końcem Drugiego Cesarstwa; zaczyna się wojna 1870 r. - wojsko idzie na Berlin.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[„Nana” (1879) to dziewiąta powieść z cyklu o Rougon-Macquartach. Tematem są dzieje Anny Coupeau, aktorki i kurtyzany, córki praczki. Dziewczyna z nizin...]]></descriptionShort>
    <rating>5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Na srebrnym globie</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2361</coverId>
    <authors>Jerzy Żuławski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/na_srebrnym_globie/i157/</url>
    <description><![CDATA[Futurystyczna powieść, której akcja osadzona jest na Księżycu.
Napisana ponad 100 lat temu (I wydanei z 1903 roku) książka Jerzego Żuławskiego to powieść z gatunku science fiction. Jej bohaterowie lecą na Księżyc w statku przypominającym pojemnik na piwo i tam tworzą nową społeczność, nowe relacje międzyludzkie, religię. Nie obywa się bez potwornej tęsknoty za tym co znane, za życiem na Ziemi.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Futurystyczna powieść, której akcja osadzona jest na Księżycu]]></descriptionShort>
    <rating>5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Niedokończona gawęda</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn>83-87342-20-3</isbn>
    <coverId>2362</coverId>
    <authors>Maria Kurecka</authors>
    <url>http://virtualo.pl/niedokonczona_gaweda/i158/</url>
    <description><![CDATA[Książka Kureckiej miała mieć tytuł UFO, czyli mój jedyny garnek i być sentymentalnym powrotem do miasta dzieciństwa i młodości, zwanego tu Miastem, do okupowanej Warszawy i do czasów PRL, czyli świata zdegenerowanego. Taki był zamysł, lecz autorka zmagająca się z chorobą, nie zdołała go zrealizować. Pozostała tylko część pierwsza i fragment drugiej, "Niedokończona gawęda"... W kliszach przywołanych po latach z pamięci zarówno przedwojenny Gdańsk jak i okupowana Warszawa jawią się niekonwencjonalnie, opisywane z literackim talentem i fotograficzną dokładnością - topograficznie i obyczajowo.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Książka Kureckiej miała mieć tytuł UFO, czyli mój jedyny garnek i być sentymentalnym powrotem do miasta dzieciństwa i młodości, zwanego tu Miastem...]]></descriptionShort>
    <rating>5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Rada pracowników w firmie</title>
    <format>PDF</format>
    <security>ADE</security>
    <price>45.20</price>
    <isbn>978-83-255-0110-5</isbn>
    <coverId>2048</coverId>
    <authors>Przemysław Ciszek, Maciej Chakowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/rada_pracownikow_firmie/i159/</url>
    <description><![CDATA[<p>Jeżeli firma zatrudnia więcej niż 100 pracowników i nie działają w niej związki zawodowe, pracodawca powinien zorganizować wybory rady pracowników - nowego organu, z którym będzie konsultował najważniejsze decyzje ekonomiczne i informował o planach związanych z zatrudnieniem.</p>
<p>Od 24.03.2008 r. obowiązek ten będzie dotyczył także pracodawców zatrudniających więcej niż 50 pracowników.</p>
<p>Publikacja omawia takie zagadnienia jak:</p>
<ul><li>wyłonienie rady we współpracy z pracownikami, także w sytuacji, gdy w firmie działają związki zawodowe i nie wyłonią rady pracowników,</li>
<li>zakres spraw konsultowanych z radą, </li>
<li>zasady ponoszenia kosztów funkcjonowania rady,</li>
<li>zasady ochrony tajemnicy przedsiębiorstwa przez członków rady,</li>
<li>zakres ochrony pracowniczej członków rady.</li>
</ul><p>W publikacji zamieszczono 20 gotowych wzorów dokumentów, które ułatwiają organizowanie wyborów i zapewnią sprawne funkcjonowanie rady.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Jeżeli firma zatrudnia więcej niż 100 pracowników i nie działają w niej związki zawodowe, pracodawca powinien zorganizować wybory rady pracowników - nowego organu...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Wzory pism pracownika kierowane do pracodawcy</title>
    <format>PDF</format>
    <security>ADE</security>
    <price>28.98</price>
    <isbn>83-7483-115-4</isbn>
    <coverId>2049</coverId>
    <authors>Bożena Lenart, Agata Gronowicz</authors>
    <url>http://virtualo.pl/wzory_pism_pracownika_kierowane_do_pracodawcy/i160/</url>
    <description><![CDATA[<p>W pracy działu kadr często występuje konieczność formułowania różnego rodzaju pism dokumentujących czynności prawne dotyczące stosunku pracy. Pisma kierowane do pracodawcy, które są redagowane samodzielnie przez pracowników, bywają trudne do zrozumienia, a niekiedy - przy częstych zmianach prawa - niezgodne z obowiązującymi przepisami. Aby wspomóc pracę działów kadr w opracowaniu zebrano pisma, które można polecić pracownikowi do wykorzystania przy formułowaniu wniosku do pracodawcy.</p>
<p>Znajdują się tu m.in.:</p>
<ul><li>wnioski związane ze zmianą organizacji czasu pracy, </li>
<li>zgoda na przekazywanie wynagrodzenia na konto lub dokonywanie potrąceń z wynagrodzenia, </li>
<li>wnioski o urlop wypoczynkowy, macierzyński i wychowawczy, odwołanie kary porządkowej.</li>
</ul><p>Wszystkie wzory zawierają podstawę prawną, co umożliwia zweryfikowanie obowiązującego stanu prawnego.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[W pracy działu kadr często występuje konieczność formułowania różnego rodzaju pism dokumentujących czynności prawne dotyczące stosunku pracy...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Pracownik niepełnoetatowy</title>
    <format>PDF</format>
    <security>ADE</security>
    <price>28.98</price>
    <isbn>83-7387-965-X</isbn>
    <coverId>2050</coverId>
    <authors>Przemysław Ciszek</authors>
    <url>http://virtualo.pl/pracownik_niepelnoetatowy/i161/</url>
    <description><![CDATA[<p>Szczególne wymagania związane z zatrudnianiem pracowników w niepełnym wymiarze czasu pracy są rozproszone w Kodeksie pracy. W publikacji omówiono je kompleksowo, główny nacisk kładąc na: treść umowy o pracę, czas pracy i urlopy wypoczynkowe pracowników niepełnoetatowych. Publikacja odpowiada m.in. na pytania:</p>
<ul><li>jak przygotować umowę o pracę, a w szczególności jak wypełnić punkt umowy dotyczący godzin nadliczbowych,</li>
<li>jak udzielać i rozliczać urlopy wypoczynkowe,</li>
<li> jak zapobiegać dyskryminacji pracowników zatrudnionych w niepełnym wymiarze,</li>
<li>jak sformułować zakaz konkurencji pracowników, którzy w pozostałym wymiarze są zatrudnieni u innego pracodawcy.</li>
</ul><p>Dodatkowo publikacja zawiera wzory przydatnych dokumentów: umowa o pracę z pracownikiem niepełnoetatowym, informacja o możliwości zwiększenia wymiaru etatu, umowa o zakazie konkurencji.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Szczególne wymagania związane z zatrudnianiem pracowników w niepełnym wymiarze czasu pracy są rozproszone w Kodeksie pracy...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Urlop wypoczynkowy pracownika</title>
    <format>PDF</format>
    <security>ADE</security>
    <price>52.16</price>
    <isbn>83-7387-965-X</isbn>
    <coverId>2051</coverId>
    <authors>Przemysław Ciszek</authors>
    <url>http://virtualo.pl/urlop_wypoczynkowy_pracownika/i162/</url>
    <description><![CDATA[<p>Dzięki publikacji w całości poświęconej tematyce urlopów wypoczynkowych, załatwianie spraw urlopowych pracowników zajmie niewiele czasu. Czytelnik, który ma wątpliwości, ile dni urlopu należy się pracownicy wracającej z urlopu wychowawczego lub jak obliczyć wynagrodzenie urlopowe pracownikowi mającemu zmienne składniki wynagrodzenia - znajdzie w tej publikacji gotowe rozwiązania.</p>
<p>Publikacja odpowiada m.in. na pytania:</p>
<ul><li>jak ustalić wymiar urlopu wypoczynkowego, </li>
<li>kiedy pracodawca lub pracownik mogą dokonywać zmian w terminie urlopu, </li>
<li>jak obliczać wysokość wynagrodzenia urlopowego,</li>
<li>jak ustalać wymiar urlopu wypoczynkowego pracownicy przebywającej na urlopie macierzyńskim lub wychowawczym.</li>
</ul>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Dzięki publikacji w całości poświęconej tematyce urlopów wypoczynkowych, załatwianie spraw urlopowych pracowników zajmie niewiele czasu...]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Dokumentacja pracownicza wraz z niezbędnymi wzorami pism kadrowych</title>
    <format>PDF</format>
    <security>ADE</security>
    <price>28.98</price>
    <isbn>83-7387-963-3</isbn>
    <coverId>2052</coverId>
    <authors>Przemysław Ciszek</authors>
    <url>http://virtualo.pl/dokumentacja_pracownicza_wraz_niezbednymi_wzorami_pism/i163/</url>
    <description><![CDATA[<p>Publikacja jest poświęcona zasadom prowadzenia dokumentacji pracowniczej, wynikającym z rozporządzenia w sprawie zakresu prowadzenia przez pracodawców dokumentacji w sprawach związanych ze stosunkiem pracy oraz sposobu prowadzenia akt osobowych pracownika.</p>
<p>Publikacja daje odpowiedzi na pytania:</p>
<ul><li>jak prawidłowo zakwalifikować pisma kadrowe w częściach A, B i C teczki pracownika, </li>
<li>jak długo należy przechowywać dokumenty byłych pracowników, </li>
<li>jak zlecić prowadzenie i archiwizowanie dokumentacji firmom zewnętrznym.</li>
</ul><p>Zasadniczą część książki stanowią przykładowo wypełnione wzory pism w sprawach kadrowych. Przejrzyste tabele zawierające wykaz dokumentów gromadzonych w częściach A, B i C ułatwią zakwalifikowanie pisma do właściwej kategorii.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Publikacja jest poświęcona zasadom prowadzenia dokumentacji pracowniczej, wynikającym z rozporządzenia w sprawie zakresu prowadzenia przez pracodawców dokumentacji w sprawach...]]></descriptionShort>
    <rating>1</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Nawiązanie stosunku pracy</title>
    <format>PDF</format>
    <security>ADE</security>
    <price>34.49</price>
    <isbn>83-7387-964-1</isbn>
    <coverId>2053</coverId>
    <authors>Przemysław Ciszek</authors>
    <url>http://virtualo.pl/nawiazanie_stosunku_pracy/i164/</url>
    <description><![CDATA[<p>Umowa o pracę to podstawowy dokument towarzyszący zatrudnianiu pracowników. Zapisy niektórych postanowień umowy, jak np. miejsce wykonywania pracy, wynagrodzenie, czas pracy, mogą budzić liczne wątpliwości, gdy pracodawca:</p>
<ul><li>wprowadza elastyczny sposób zatrudnienia pracownika, </li>
<li>wysyła pracownika do pracy za granicę, </li>
<li>wypłaca wynagrodzenie w innej walucie.</li>
</ul><p>W publikacji znajduje się gotowy wzór umowy o pracę wraz z propozycjami jej modyfikacji, w zawiązku z nietypowymi warunkami zatrudnienia pracownika.</p>
<p>Publikacja omawia także wszystkie obowiązki pracodawcy związane z przyjmowaniem do pracy nowych pracowników m.in.:</p>
<ul><li>jakich danych osobowych można domagać się od pracowników, a jakich od kandydatów do pracy, </li>
<li>jakie dokumenty należy przekazać pracownikowi przed podjęciem pracy, </li>
<li>gdzie dokonać zgłoszenia zatrudnienia nowego pracownika. </li>
</ul>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Umowa o pracę to podstawowy dokument towarzyszący zatrudnianiu pracowników. Zapisy niektórych postanowień umowy, jak np. miejsce wykonywania pracy...]]></descriptionShort>
    <rating>2</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Telepraca</title>
    <format>PDF</format>
    <security>ADE</security>
    <price>25.50</price>
    <isbn>978-83-255-0050-4</isbn>
    <coverId>2056</coverId>
    <authors>Ewa Drzewiecka</authors>
    <url>http://virtualo.pl/telepraca/i167/</url>
    <description><![CDATA[<p>Art. 128 KP umożliwia pracownikowi wykonywanie pracy nie tylko w zakładzie pracy, lecz również w innym miejscu do tego wyznaczonym. Telepraca to przede wszystkim zmiana organizacji i wykonywania zadań. Wymaga między innymi szczegółowego ustalenia sposobów komunikacji między pracownikiem a pracodawcą oraz zakresu zadań i obowiązków obu stron.</p>
<p>Publikacja ułatwi zrozumienie przepisów dotyczących telepracy. Zawiera między innymi:</p>
<ul><li>wykaz branż i zawodów nadających się szczególnie do telepracy,</li>
<li>wyróżnienie rodzajów telepracy, </li>
<li>zakres obowiązków pracodawcy i pracownika, </li>
<li>wyliczenie ustawowych gwarancji dla telepracownika. </li>
</ul><p>Dodatkowo publikacja zawiera przydatne wzory pism: umowę o pracę wykonywaną w formie telepracy, porozumienie zmieniające umowę o pracę, wniosek pracownika o zaprzestanie wykonywania pracy w formie telepracy.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Art. 128 KP umożliwia pracownikowi wykonywanie pracy nie tylko w zakładzie pracy, lecz również w innym miejscu do tego wyznaczonym...]]></descriptionShort>
    <rating>4</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Wprowadzenie nowego pracownika</title>
    <format>PDF</format>
    <security>ADE</security>
    <price>23.18</price>
    <isbn>978-83-255-0049-8</isbn>
    <coverId>2057</coverId>
    <authors>Justyna Tyborowska</authors>
    <url>http://virtualo.pl/wprowadzenie_nowego_pracownika/i168/</url>
    <description><![CDATA[<p>Samo pozyskanie nowego kandydata nie gwarantuje powodzenia w obsadzeniu danego stanowiska. Pojawienie się nowego pracownika jest zawsze pewnym „zaburzeniem” w funkcjonowaniu zespołu. Niezbędne jest zaplanowanie procesu wdrażania nowej osoby, mające na celu przystosowanie jej do warunków panujących w firmie.</p>
<p>W publikacji „Wprowadzenie nowego pracownika” otrzymają Państwo między innymi odpowiedź na pytania:</p>
<ul><li>jak zorganizować pierwszy dzień w pracy? </li>
<li>jakie są cele programów wdrażających dla nowych pracowników? </li>
<li>w jaki sposób podsumować okres próbny? </li>
<li>jakie są podstawowe błędy podczas wdrażania nowych pracowników? </li>
</ul><p>Dodatkowo w publikacji narzędzia związane z wdrażaniem nowych pracowników, między innymi: vademecum nowego pracownika, formularz oceny efektywności procesu rekrutacji, formularz oceny satysfakcji pracownika po okresie próbnym.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Samo pozyskanie nowego kandydata nie gwarantuje powodzenia w obsadzeniu danego stanowiska. Pojawienie się nowego pracownika jest zawsze pewnym „zaburzeniem”...]]></descriptionShort>
    <rating>5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Negocjacje w biznesie</title>
    <format>PDF</format>
    <security>ADE</security>
    <price>37.09</price>
    <isbn>978-83-255-0051-1</isbn>
    <coverId>2058</coverId>
    <authors>Ewa Drzewiecka</authors>
    <url>http://virtualo.pl/negocjacje_biznesie/i169/</url>
    <description><![CDATA[<p>Konflikty są nieodłącznym elementem życia społecznego, gdyż żadne współdziałanie ludzi nie odbywa się bez rywalizacji oraz emocjonalnego zaangażowania jednostek i grup.</p>
<p>Konflikty różnią się w zależności od ich rodzaju, czasu trwania, zaangażowania stron. Jednym z rodzajów rozwiązywania konfliktów są negocjacje, czyli ułożenie stosunków pomiędzy stronami, które znajdują się w stanie konfliktu.</p>
<p>Przygotowaliśmy dla Państwa publikację, która będzie pomocna przy rozwiązywaniu wszelkich sporów i nieporozumień.  Publikacja omawia takie zagadnienia jak:</p>
<ul><li>Omówienie kolejnych faz negocjacji</li>
<li>Sposób przygotowania się do negocjacji </li>
<li>Negocjacje właściwe, czyli poszukiwanie rozwiązań </li>
<li>Wskazanie podziałów negocjacji </li>
<li>Taktyki i techniki negocjacyjne </li>
</ul>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Konflikty są nieodłącznym elementem życia społecznego, gdyż żadne współdziałanie ludzi nie odbywa się bez rywalizacji oraz emocjonalnego zaangażowania jednostek...]]></descriptionShort>
    <rating>4</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Pozyskiwanie klienta</title>
    <format>PDF</format>
    <security>ADE</security>
    <price>28.98</price>
    <isbn>978-83-255-0083-2</isbn>
    <coverId>2059</coverId>
    <authors>Jolanta Tkaczyk, Mariusz Onyśko</authors>
    <url>http://virtualo.pl/pozyskiwanie_klienta/i170/</url>
    <description><![CDATA[<p>Zdobycie i utrzymanie klienta to umiejętności niezwykle trudne. Często aby osiągnąć zamierzony cel, konieczne jest wykorzystanie specjalnych technik pozwalających dotrzeć do nabywcy. Ważne jest dokładne poznanie potrzeb klienta oraz wybranie odpowiedniej do sytuacji formy sprzedaży. Publikacja omawia takie zagadnienia jak: telemaketing przychodzący i wychodzący raport końcowy kampanii telemarketingowej  pozyskiwanie klientów przez direct mail  metody rozpoznawania potrzeb klienta  przykłady pytań badawczych</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Zdobycie i utrzymanie klienta to umiejętności niezwykle trudne. Często aby osiągnąć zamierzony cel, konieczne jest wykorzystanie specjalnych technik pozwalających dotrzeć do...]]></descriptionShort>
    <rating>3</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Metody wspierania procesu sprzedaży</title>
    <format>PDF</format>
    <security>ADE</security>
    <price>28.98</price>
    <isbn>978-83-255-0084-9</isbn>
    <coverId>2060</coverId>
    <authors>Jolanta Tkaczyk, Ewa Wytrążek, Jakub Lewandowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/metody_wspierania_procesu_sprzedazy/i171/</url>
    <description><![CDATA[<p>Zdobycie klienta nie byłoby możliwe bez starannie zaplanowanych działań mających na celu wspieranie sprzedaży. Działania te dzielą się na bezpośrednie i pośrednie. Ich celem jest poinformowanie klienta o ofercie firmy, oraz zbudowanie zaufania na linii firma – klient. Przygotowaliśmy dla Państwa publikację, która będzie pomocna przy ulepszaniu procesów sprzedaży.  Publikacja omawia takie zagadnienia jak:  formy reklamy  przykłady właściwego wykorzystania reklam  podstawowe cele merchandisingu  przykłady aranżacji przestrzeni handlowej  rodzaje ekspozycji  sponsoring jako narzędzie kreowania nowego wizerunku firmy</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Zdobycie klienta nie byłoby możliwe bez starannie zaplanowanych działań mających na celu wspieranie sprzedaży. Działania te dzielą się na bezpośrednie i pośrednie. Ich celem jest ...]]></descriptionShort>
    <rating>3</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Niezwykłe przygody Don Kichota z la Manchy</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2363</coverId>
    <authors>Miguel de Cervantes</authors>
    <url>http://virtualo.pl/niezwykle_przygody_don_kichota_la_manchy/i172/</url>
    <description><![CDATA["Donkiszoteria", "walka z wiatrakami" znaczy współcześnie tyle, co występowanie na z góry przegranej pozycji, beznadziejne zmagania naiwnego człowieka o naprawę świata. Don Kichot na swym chudym koniu Rosynancie, w towarzystwie giermka Sancho Pansy ruszył w świat, aby mścić pokrzywdzonych i zwalczać ich ciemięzców, a przy okazji bronić honoru damy swego serca, wieśniaczki Dulcynei. Literacki don Kichot przeżywający serię groteskowych przygód jest ofiarą własnej szlachetności i romantycznej wyobraźni. Przedstawia je książka, będąca dokonaną przez Wiktora Woroszylskiego adaptacją oryginału.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Don Kichot na swym chudym koniu Rosynancie, w towarzystwie giermka Sancho Pansy ruszył w świat, aby mścić pokrzywdzonych i zwalczać ich ciemięzców...]]></descriptionShort>
    <rating>3,8</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Ojciec Goriot</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2364</coverId>
    <authors>Honore De Balzac</authors>
    <url>http://virtualo.pl/ojciec_goriot/i173/</url>
    <description><![CDATA[Opis Paryża z perspektywy Eugeniusza Rastignaca, obcującego zarówno z biedotą jak i arystokracją stolicy Francji.
Rzecz dzieje się w konkretnym momencie historycznym – w dobie restauracji (lata 1815-30). Tytułowy ojciec Goriot, zamieszkujący pensjonat prowadzony przez niejaką panią Vauquer, to mężczyzna odrzucony przez bliskich, skazany na nędzę, lecz mimo to pełen niezwykłej rodzicielskiej miłości i oddania. Uczucia te jednak nigdy nie zostają docenione i odwzajemnione przez ukochane córki. Odwagę, by stawić czoło temu faktowi znajduje nasz bohater dopiero na łożu śmierci.
Książka stanowi próbę wiernego odzwierciedlenia typów ludzkich zamieszkujących Paryż tamtych czasów oraz wgląd w reguły rządzące nie tylko ówczesną społecznością.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Opis Paryża z perspektywy Eugeniusza Rastignaca, obcującego zarówno z biedotą jak i arystokracją stolicy Francji.]]></descriptionShort>
    <rating>2,8</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Oko proroka</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2365</coverId>
    <authors>Władysław Łoziński</authors>
    <url>http://virtualo.pl/oko_proroka/i174/</url>
    <description><![CDATA[Hanusz Bystry wyrusza do bułgarskiego Neseberu, aby z niewoli tureckiej wykupić porwanego ojca.
Kilkunastoletni chłopiec, którego ojca porwali Turcy rusza w świat, aby go uwolnić. Rzecz dzieje się za panowania w Polsce króla Zygmunta III Wazy (wiek XVII). Tytułowe Oko Proroka to cenny diament, który powierza opiece chłopca Kozak, Semen Bedryszko. Wędrującego przez Bułgarię chłopca tropią złoczyńce, pragnący wykraść mu cenny klejnot.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Hanusz Bystry wyrusza do bułgarskiego Neseberu, aby z niewoli tureckiej wykupić porwanego ojca.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Opowiadania humorystyczne</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2366</coverId>
    <authors>Antoni Czechow</authors>
    <url>http://virtualo.pl/opowiadania_humorystyczne/i175/</url>
    <description><![CDATA[Wnikliwa obserwacja i satyryczny opis rzeczywistości, ukazująca talent prozatorski Czechowa.
Zbiór rozmaitych zabawnych opowiadań świetnie ilustrujących pisarskie umiejętności wielkiego pisarza, jego talent obserwatorski, dystans do świata i mądry stosunek do ludzi.
Tom zawiera takie opowiadania jak „Śmierć urzędnika”, „Tłusty i chudy” (pełne zjadliwej satyry), „Końskie nazwisko”, Miętus”, „Chłopcy”, „Radość”, „Kameleon” i inne, prezentujące różnorodne, ale zawsze warte posmakowania typy humoru.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Wnikliwa obserwacja i satyryczny opis rzeczywistości, ukazująca talent prozatorski Czechowa]]></descriptionShort>
    <rating>3</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Opowieści niesamowite</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2367</coverId>
    <authors>Edgar Allan Poe</authors>
    <url>http://virtualo.pl/opowiesci_niesamowite/i176/</url>
    <description><![CDATA[Zbiór utworów, przesyconych tajemniczością, grozą, demonizmem. Pojawia się w nich namiętna miłość, wielkie cierpienie, zagadkowe intrygi. Bohaterowie przeżywają niezwykłe stany: ulegają obłąkaniu, dręczą ich dziwne sny, zwidy, wizje, ogarniają ich przerażające myśli, stają na granicy życia i śmierci...]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Zbiór sensacyjnych, fantastycznych i groteskowych opowiadań]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Opowieść o wiernym pająku</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2368</coverId>
    <authors>Zbigniew Żakiewicz</authors>
    <url>http://virtualo.pl/opowiesc_wiernym_pajaku/i177/</url>
    <description><![CDATA[<p>Wspomnienia tragedii utraty własnego domu oraz śmierci ojca podczas wywózek ludności polskiej na kresach. Bohaterem opowieści jest chłopiec, który przeżywa żałobę związaną z utratą ojca i domu, a symbolem strachu z tym związanego jest postać tytułowego pająka, który ostatecznie okazuje się być „dobrym duchem”. Powieść, wydana w schyłkowych latach PRL-u podlegała cenzurze, w związku z czym nie wymieniono w niej z nazwy sprawców nieszczęść Polaków oraz miejsca akcji, którym są kresy wschodnie.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Wspomnienia tragedii utraty własnego domu oraz śmierci ojca podczas wywózek ludności polskiej na kresach.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Orlica</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2369</coverId>
    <authors>Antoni Ferdynand Ossendowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/orlica/i178/</url>
    <description><![CDATA[Po nieudanym napadzie na hiszpańską karawanę przywódca rozbójników musi się ukrywać w górach Atlasu.
Wydana po raz pierwszy w 1925 roku powieść Ossendowskiego przenosi czytelnika do przedwojennego Maroka. Rozbójnik Ras ben Hoggar napada na hiszpańską karawanę, jednak niepowodzenie ataku zmusza go do ucieczki i ukrycia się w górach Atlasu, jednak jego piękna żona, Czar Aziza, pozostaje w wiosce. Rozłąka z mężem staje się przyczyną nieszczęścia kobiety.
Książka zachwyca opisami pięknej, górskiej przyrody i prostym, nienapuszonym językiem.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Po nieudanym napadzie na hiszpańską karawanę przywódca rozbójników musi się ukrywać w górach Atlasu .]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Ostatni gong</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2370</coverId>
    <authors>Bogusława Czosnowska</authors>
    <url>http://virtualo.pl/ostatni_gong/i179/</url>
    <description><![CDATA[Opis losów pokolenia, które wyrokiem historii opuściło swą kresową małą ojczyznę.
Autorka, urodzona we Lwowie gwiazda szczecińskiej Komedii Muzycznej i gdańskiego Teatru „Wybrzeże” opisuje w formie pamiętników czasy swojego dzieciństwa na kresach, młodości w teatrze, przedstawia zakulisowe historie i anegdoty, a także przeżywa sentymentalną podróż do innego już, współczesnego Lwowa]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Opis losów pokolenia, które wyrokiem historii opuściło swą kresową małą ojczyznę.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>O krasnoludkach i sierotce Marysi</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2371</coverId>
    <authors>Maria Konopnicka</authors>
    <url>http://virtualo.pl/krasnoludkach_sierotce_marysi/i180/</url>
    <description><![CDATA[Zetknięcie świata realnego z przedstawicielami magicznej krainy. Krasnoludki pomagają ludziom, biednemu chłopu Skrobkowi i sierotce Marysi. Połączenie pozytywistycznego kultu pracy u podstaw ze światem obrzędów, rytuałów, magii.
Sierotka Marysia, szukająca zagubionych gąsek spotyka krasnala Podziomka i tak zaczyna się ta historia, prowadząca do szczęśliwego finału, w którym dziewczynka znajduje swoje miejsce na świecie.
Postać Marysi została zaczerpnięta przez autorkę z pieśni pasterskich, a cała akcja toczy się zgodnie z rytmem przyrody. Książka rozbudzi wrażliwość i empatię małego czytelnika. Klasyka gatunku, czytana przez wiele pokoleń.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Zetknięcie świata realnego z przedstawicielami magicznej krainy. Krasnoludki pomagają ludziom, biednemu chłopowi Skrobkowi i sierotce Marysi.]]></descriptionShort>
    <rating>1</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Pierścień Cezara</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2372</coverId>
    <authors>Alfred Rambaud</authors>
    <url>http://virtualo.pl/pierscien_cezara/i181/</url>
    <description><![CDATA[Opis walki Galów przeciwko Rzymowi. Wierne przedstawienie życia codziennego, obyczajów i religii Galów.
Niepozbawiona wątków romansowych powieść Alfreda Rambaud barwnie opisuje walkę Galów z Rzymianami, nie stroniąc od bardziej przyziemnych treści związanych z ich zwyczajami i tradycjami. Napisana jest w formie wspomnień dla potomnych. Składa się z dwóch części – jedna z nich to „Paryzowie Lutecji”, druga - „Orły”.
Autor książki jest francuski pisarz i historyk, wykładowca uniwersytetów i polityk, urodzony w 1842 roku, zmarły w 1905.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Opis walki Galów przeciwko Rzymowi. Wierne przedstawienie życia codziennego, obyczajów i religii Galów .]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Piętnastoletni kapitan</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2373</coverId>
    <authors>Juliusz Verne</authors>
    <url>http://virtualo.pl/pietnastoletni_kapitan/i182/</url>
    <description><![CDATA[Tytułowy bohater, Dick Sand, niespodziewanie zostaje kapitanem brygu w rejsie na Pacyfiku.
Powieść tę Juliusz Verne stworzył z myślą o swym synu, który właśnie wtedy skończył 15 lat. Dick Sand, wychowanek sierocińca, od zawsze marzył o żeglowaniu i już jako 8-latek odbywał rejsy po morzach, w roli chłopca okrętowego. Tragiczna śmierć kapitana stawia przed nim trudne zadanie doprowadzenie statku cało do brzegu i uratowanie załogi przed śmiertelnym niebezpieczeństwem. Czy mu się to uda? Dowiesz się tego czytając tę interesującą powieść przygodową.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Tytułowy bohater, Dick Sand, niespodziewanie zostaje kapitanem brygu w rejsie na Pacyfiku.]]></descriptionShort>
    <rating>4</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Pigularz</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2374</coverId>
    <authors>Wacław Gąsiorowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/pigularz/i183/</url>
    <description><![CDATA[Autobiograficzna powieść osadzona w świecie aptekarskim.
Autor, Wacław Gąsiorowski (1869-1939) po ukończeniu gimnazjum pracował na swoje utrzymanie jako pomocnik aptekarza, co pozwoliło mu poznać to środowisko, jego problemy i obyczaje, które cokolwiek karykaturalnie odmalował w niniejszej powieści. Choć świat ten odszedł już do lamusa, dzisiejsza farmacja posiada zupełnie inne oblicze, to charaktery ludzkie nie zmieniają się aż tak bardzo, co czyni tę książkę wystarczająco aktualną i interesującą dla współczesnego czytelnika.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Autobiograficzna powieść osadzona w świecie aptekarskim.]]></descriptionShort>
    <rating>5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Pojedynek</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2375</coverId>
    <authors>Antoni Czechow</authors>
    <url>http://virtualo.pl/pojedynek/i184/</url>
    <description><![CDATA[Główny bohater "Pojedynku" Czechowa, urzędnika na Zakaukaziu Łajewski, jest człowiekiem, który przez swój słaby charakter marnotrawi swe życie.
Związany z niekochaną kobietą, ulega powolnej społecznej degradacji. Życie jednak stawia go przed trudnym zadaniem wzięcia odpowiedzialności za siebie i za bliskich. Czy mu sprosta? Tego dowiesz się z tej książki.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Główny bohater „Pojedynku” jest człowiekiem, który przez swój słaby charakter, marnotrawi swe życie.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Przez kraj ludzi zwierząt i bogów</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2376</coverId>
    <authors>Antoni Ferdynand Ossendowski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/przez_kraj_ludzi_zwierzat_bogow/i185/</url>
    <description><![CDATA[Autor opowiada o przejściach po rozbiciu armii gen. Kołczaka, i przygodach w trakcie wędrówki przez Azję.
Antoni Ferdynand Ossendowski był nie tylko jednym z najpłodniejszych i najczęściej czytanych autorów czasów międzywojennych, lecz także dziennikarzem, doktorem nauk chemicznych, wykładowcą uniwersyteckim itd. Książka niniejsza opowiada historię jego ucieczki przed wojskami bolszewickimi, która w konsekwencji doprowadziła go do dalekiej Mongolii, a potem poprzez Tybet aż do Chin. Czytając poznamy lokalne opowieści, obyczaje, ludzi, a także faunę i florę, tak odmienną od naszej. Warto sięgnąć po tę książkę nawet jeśli nie interesujemy się Dalekim Wschodem.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Autor opowiada o przejściach po rozbiciu armii gen. Kołczaka, i przygodach w trakcie wędrówki przez Azję.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Przygody Piotrusia Pana</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2377</coverId>
    <authors>James Matthew Barrie</authors>
    <url>http://virtualo.pl/przygody_piotrusia_pana/i186/</url>
    <description><![CDATA[<p>Przygody Piotrusia Pana, chłopca uciekającego przed dorosłością, i jego walce z piratami w Nibylandii. Tytułowy Piotruś to chłopiec, który nie chciał dorosnąć, więc zaraz po narodzinach wyfrunął przez okno sypialni, by zamieszkać wśród wróżek i elfów Ogrodów Kensingtońskich w Londynie. Tam przeżywa przygody wraz z innymi dziećmi i nigdy nie ma więcej niż 7 dni. Tytułowa postać wrosła na stałe nie tylko w kanon literatury światowej, ale także stała się inspiracją do nazwania pewnej postawy czy predyspozycji psychologicznej, zwanej kompleksem lub syndromem Piotrusia Pana – niedojrzałego, wiecznego chłopca.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Przygody Piotrusia Pana, chłopca uciekającego przed dorosłością, i jego walce z piratami w Nibylandii.]]></descriptionShort>
    <rating>1,5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Przygody Sherlocka Holmesa</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2378</coverId>
    <authors>Conan Arthur Doyle</authors>
    <url>http://virtualo.pl/przygody_sherlocka_holmesa/i187/</url>
    <description><![CDATA[Genialny detektyw o nienagannych manierach, którego pasją są kryminalne zagadki, palenie fajki i gra na skrzypcach. Wraz ze swoim przyjacielem, doktorem Watsonem, mieszka w Londynie przy Baker Street. Rozwiązywane przez niego zagadki są pasjonującą przygodą dla wielbicieli powieści kryminalnych.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Obdarzony nieprzeciętną inteligencją, intuicją i logicznym myśleniem, palący ukochaną fajkę Sherlock Holmes rozwiązuje kolejne zagadki detektywistyczne, spędzające sen z powiek funkcjonariuszom policji.]]></descriptionShort>
    <rating>3</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Sanditon</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2379</coverId>
    <authors>Jane Austen</authors>
    <url>http://virtualo.pl/sanditon/i188/</url>
    <description><![CDATA[Sanditon to ostatnia książka Jane Austen; pracę nad nią przerwała śmierć pisarki.
Wiadomo nam jednak, że powieść była zakrojona na równie szeroką skalę jak "Emma". W pozostawionym fragmencie odnajdujemy na szęście zarówno zarys podstawowych postaci, jak i szkic fabuły.
Główna bohaterka jest jak zwykle "rozważna i romantyczna" a w opisie zmieniającego się gwałtownie pejzażu XIX-wiecznej Anglii jest miejsce zarówno na nostalgię, jak i pozytywną akceptację. Niezależnie od istniejącej kontynuacji dzieła autorstwa Marie Dobbs, miłośnicy twórczości autorki mają okazję uruchomić własną wyobraźnię.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Ostatnia, niedokończona powieść autorki „Rozważnej i romantycznej”]]></descriptionShort>
    <rating>5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Skrzydlaci ludzie</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn>83-87342-21-1</isbn>
    <coverId>2380</coverId>
    <authors>Roman Warszewski</authors>
    <url>http://virtualo.pl/skrzydlaci_ludzie/i189/</url>
    <description><![CDATA[Podróż szlakiem narkotykowych gangów oraz opis rodzinnej wioski Gabriela Garcii Marqueza.
Autorem książki jest dziennikarz, pisarz i podróżnik Roman Warszewski, autor wielu bestsellerów, pasjonujący się w szczególności Ameryką Południową. Jest to zbiór rozmaitych reportaży na temat np. niewyjaśnionych zagadek Indian południowoamerykańskich czy działalności tamtejszych organizacji terrorystycznych (Świetlisty Szlak z Peru). Szczególnie interesujący wydaje się być rozdział opisujący proces powstawania powieści „Sto lat samotności” Marqueza pod tytułem „Gdzie mieszka pułkownik Buendia”. Odwiedzamy w nim miejscowość Aracataca, w której wychował się pisarz.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Podróż szlakiem narkotykowych gangów oraz opis rodzinnej wioski Gabriela Garci Marqueza.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Tajemnice Paryża</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2381</coverId>
    <authors>Eugeniusz Sue</authors>
    <url>http://virtualo.pl/tajemnice_paryza/i190/</url>
    <description><![CDATA["Tajemnice Paryża" to powieść sensacyjna o świecie podziemnym francuskiej stolicy.
Autor, Eugeniusz Sue zyskał dzięki niej znaczne powodzenie i dobrobyt, gdyż była to jedna z pierwszych powieści drukowanych w prasie w odcinkach. Porównywana do „Nędzników” Wiktora Hugo, przestawia obraz miejskiej biedoty, jej społecznego zmarginalizowania i staczania się w świat przestępczy, nie oszczędza też jednak świata bogatej arystokracji – zepsutej i zdemoralizowanej.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[„Tajemnice Paryża” to powieść sensacyjna o świecie podziemnym francuskiej stolicy.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Tajfun i inne opowiadania</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2382</coverId>
    <authors>Joseph Conrad</authors>
    <url>http://virtualo.pl/tajfun_inne_opowiadania/i191/</url>
    <description><![CDATA[Tytułowy „Tajfun” to opowieść o parowcu „Nan-Shan”, który zmuszony jest stanąć oko w oko z tropikalnym huraganem na Morzu Południowochińskim w okresie Bożego Narodzenia. Z kolei „Amy Foster” opowiada o pięknej kobiecie, która ma w otoczeniu opinię czarownicy ze względu na swą miłość do morza i unikanie ludzi. Wszystko to jednak ulega zmianie gdy spotyka ukraińskiego rozbitka, którym postanawia się zaopiekować. Rodzące się uczucie nie przypada jednak do gustu purytańskiej społeczności.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Akcja dwóch nowel rozgrywa się na morzu i w portach Dalekiego Wschodu, pozostałych dwóch - w Anglii.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Trędowata, t. I</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2383</coverId>
    <authors>Helena Mniszkówna</authors>
    <url>http://virtualo.pl/tredowata_i/i192/</url>
    <description><![CDATA[Autor, Eugeniusz Sue zyskał dzięki niej znaczne powodzenie i dobrobyt, gdyż była to jedna z pierwszych powieści drukowanych w prasie w odcinkach. Porównywana do „Nędzników” Wiktora Hugo, przestawia obraz miejskiej biedoty, jej społecznego zmarginalizowania i staczania się w świat przestępczy, nie oszczędza też jednak świata bogatej arystokracji – zepsutej i zdemoralizowanej.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Tom pierwszy powieści o uczuciach przełamujących bariery różnic społecznych, namiętności niedbającej o zgorszenie i niechęć ludzi bojących się oceny „innych”]]></descriptionShort>
    <rating>5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Trędowata, t. II</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2384</coverId>
    <authors>Helena Mniszkówna</authors>
    <url>http://virtualo.pl/tredowata_ii/i193/</url>
    <description><![CDATA[Tom drugi powieści o uczuciach przełamujących bariery różnic społecznych, namiętności niedbającej o zgorszenie i niechęć ludzi bojących się oceny "innych".
Bohaterka romansu, Stefania Rudecka to niezamożna szlachcianka pracująca jako guwernantka w domu hrabiny Elzonowskiej, będącej ciotką ordynata Waldemara Michorowskiego.
Mimo różnic społecznych Stefania i Waldemar pokonują przeszkody i doprowadzają do ślubu, lecz na skutek intryg i nieprzyjemności doznanych ze strony niechętnego otoczenia młoda kobieta zapada na ciężką chorobę i przedwcześnie umiera w dniu planowanych zaślubin.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Tom drugi powieści o uczuciach przełamujących bariery różnic społecznych, namiętności niedbającej o zgorszenie i niechęć ludzi bojących się oceny „innych”]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Trzy siostry</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2385</coverId>
    <authors>Antoni Czechow</authors>
    <url>http://virtualo.pl/trzy_siostry/i194/</url>
    <description><![CDATA[Jedna z najbardziej znanych sztuk Czechowa, której akcja osadzona jest w środowisku drobnomieszczańskim.
Tytułowe trzy siostry to panny Olga i Irina oraz zamężna Masza, żona nauczyciela Fiodora Kułygina. Głównym wątkiem opowieści, a także marzeniem sióstr jest powrót do Moskwy, w którym upatrują odmiany losu, uczynienia życia ciekawszym i lepszym. Marzenie to jednak staje się coraz bardziej mgliste i ma coraz mniejszą szansę na realizację. W tej scenerii rozgrywa się dramat ich życia – niespełnionego, przegranego, pogrążonego w prowincjonalnej monotonii.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Jedna z najbardziej znanych sztuk Czechowa, której akcja osadzona jest w środowisku drobnomieszczańskim]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Uśmiech życia</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2386</coverId>
    <authors>Maria Paprocka</authors>
    <url>http://virtualo.pl/usmiech_zycia/i195/</url>
    <description><![CDATA[Panna Ninka poważnie myśli o życiu zakonnym i czyni ku temu stosowne kroki, przekonana o słuszności wyboru.
Bohaterka powieści Marii Paprockiej pragnie wstąpić do klasztoru, lecz nieuchronny proces dojrzewania, przebywanie wśród ludzi powoli odwodzą ją od tego zamiaru. Dziewczyna z czasem zdaje sobie sprawę, że tak naprawdę jej przeznaczeniem jest ślub i życie z ukochanym, ten jednak przejawia żywe zainteresowanie inną kobietą – niejaką Julią Nessel...
Czy historia ta doczeka się szczęśliwego zakończenia? Tego dowiesz się już z samej lektury.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Panna Ninka poważnie myśli o życiu zakonnym i czyni ku temu stosowne kroki, przekonana o słuszności wyboru.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Wielka brama</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2387</coverId>
    <authors>Kornel Makuszyński</authors>
    <url>http://virtualo.pl/wielka_brama/i196/</url>
    <description><![CDATA["Wielka brama" poświęcona jest miastu Gdynia, które zauroczyło wielu artystów, w tym pisarzy.
Piętnastoletni chłopiec Piotr, główny bohater książki, sierota z Warszawy, wyrusza na poszukiwanie pracy do nowo powstałego miasta Gdynia. Poznaje tam wielu tajemniczych ludzi i staje przed problemami, których nigdy dotąd nie doświadczył. Po jakimś czasie wyrusza w swój pierwszy morski rejs.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[„Wielka brama” poświęcona jest miastu Gdynia, które zauroczyło wielu artystów, w tym pisarzy.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Wilhelm Tell</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2388</coverId>
    <authors>Fryderyk von Schiller</authors>
    <url>http://virtualo.pl/wilhelm_tell/i197/</url>
    <description><![CDATA[Piętnastoletni chłopiec Piotr, główny bohater książki, sierota z Warszawy, wyrusza na poszukiwanie pracy do nowo powstałego miasta Gdynia. Poznaje tam wielu tajemniczych ludzi i staje przed problemami, których nigdy dotąd nie doświadczył. Po jakimś czasie wyrusza w swój pierwszy morski rejs.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Wilhelm Tell, łucznik z kantonu Uri, odmówił złożenia ukłonu przed kapeluszem symbolizującym cesarską władzę.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Wyścig z czasem</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2389</coverId>
    <authors>Karol May</authors>
    <url>http://virtualo.pl/wyscig_czasem/i198/</url>
    <description><![CDATA[Książka znanego niemieckiego powieściopisarza Karola Maya, znanego z licznych powieści przygodowych. Jest to XI tom mało znanego w Polsce cyklu „Leśna Różyczka”.
William Saudores, ekscentryczny bohater prerii i pampasów, zjawia się w Berlinie i rozmawia z samym Bismarckiem. Jednak nie tylko to sprowadza go do Europy.
Płomienne uczucia, intrygi, żywa akcja, elementy westernowej tradycji – słowem – interesująca powieść przygodowa.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[William Saudores, ekscentryczny bohater prerii i pampasów, zjawia się w Berlinie i rozmawia z samym Bismarckiem.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Zaklęty dwór</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2390</coverId>
    <authors>Walery Łoziński</authors>
    <url>http://virtualo.pl/zaklety_dwor/i199/</url>
    <description><![CDATA[Mikołaj Żwirski po rzekomej śmierci za granicą przeobrażony w ofiarnego emisariusza powstania.
Polska powieść sensacyjno-detektywistyczna z 1864 roku, dziś już nieco zapomniana opowiada losy starościca Żwirskiego, który w przebraniu wędrownego handlarza mazią zawiązuje spisek mający doprowadzić do antyaustriackiego powstania w Galicji. Głównym miejscem akcji jest tytułowy „zaklęty dwór” nawiedzany przez zjawę nieżyjącego dziedzica. Pewnej nocy dochodzi tam do spotkania braci Żwirskich i akcja powieści osiąga swój punkt kulminacyjny...]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Mikołaj Żwirski po rzekomej śmierci za granicą przeobrażony w ofiarnego emisariusza powstania.]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Zakonnica</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2391</coverId>
    <authors>Denis Diderot</authors>
    <url>http://virtualo.pl/zakonnica/i200/</url>
    <description><![CDATA[Dzień mniszki – stwierdza w pewnym momencie bohaterka, będąca narratorką powieści – to stek niedorzeczności.
Jest połowa XVIII wieku we Francji. Nieślubna córka szlachcianki zostaje zmuszona do wstąpienia do nowicjatu wbrew swej woli i pomimo braku powołania, ma bowiem odkupić błędy matki i zmniejszyć jej poczucie winy. Po 2 latach nowicjatu dziewczyna w dniu ślubowania oznajmia, że nie czuje powołania, wywołując skandal.
Oparta na prawdziwych wydarzeniach książka, napisana w 1760 roku, przez 36 lat była zakazana. Opisuje degenerację zarówno stanu duchownego, jak i szlacheckiego ówczesnej Francji.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Dzień mniszki -stwierdza w pewnym momencie bohaterka, będąca narratorką powieści - to stek niedorzeczności.]]></descriptionShort>
    <rating>5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Z genealogii moralności</title>
    <format>PDF</format>
    <security/>
    <price>4.70</price>
    <isbn/>
    <coverId>2392</coverId>
    <authors>Fryderyk Nietzsche</authors>
    <url>http://virtualo.pl/genealogii_moralnosci/i201/</url>
    <description><![CDATA[Jest połowa XVIII wieku we Francji. Nieślubna córka szlachcianki zostaje zmuszona do wstąpienia do nowicjatu wbrew swej woli i pomimo braku powołania, ma bowiem odkupić błędy matki i zmniejszyć jej poczucie winy. Po 2 latach nowicjatu dziewczyna w dniu ślubowania oznajmia, że nie czuje powołania, wywołując skandal.]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Dzieło jednego z czołowych filozofów przełomu XIX i XX wieku, wykładającego w nim koncepcję nadczłowieka]]></descriptionShort>
    <rating>0</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Anielka</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>11.47</price>
    <isbn/>
    <coverId>2857</coverId>
    <authors>Bolesław Prus</authors>
    <url>http://virtualo.pl/anielka/i222/</url>
    <description><![CDATA[<p>"Anielka jest piękną dziewczynką, a przy tym ani ubogą, ani sierotą. Posiada wszelkie warunki szczęścia: ma rodziców, uczoną guwernantkę, własnego psa i - mieszka ma wsi" (...). Tak pogodnie, niemal sielankowo rozpoczyna autor, Bolesław Prus opowieść o losach tytułowej bohaterki, której radosne dzieciństwo w niczym nie zapowiada mającej się rozegrać bliskiej tragedii. Utwór po raz pierwszy ukazał się na łamach "KurieraWarszawskiego" w 1880 roku pt. "Chybiona powieść" i dopiero w zbiorze "Szkice i obrazki" znalazł się pod tytułem "Anielka". Lektura nie od razu była przeznaczona dla młodego czytelnika. Pisarz - pozytywista, dramatyczne przeżycia Anielki, 13- letniej córki właściciela majątku ziemskiego, przedstawił w realiach społeczno- obyczajowych procesów zachodzących na wsi po uwłaszczeniu chłopów w Królestwie Polskim w 1864 roku. Przemiany ekonomiczne wywoływały nowe ostre konflikty między dworem i wsią, a szlachecka lekkomyślność i niegospodarność powodowała upadek majątków, mnożyły się nieszczęścia pojedynczych ludzi, zwłaszcza dzieci. (fragment wstępu)</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Oddajemy w Państwa ręce serię - Klub czytanej książki - w ramach której przygotowaliśmy najważniejsze dzieła literatury w wersji dźwiękowej.]]></descriptionShort>
    <rating>2,5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Bajki</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>11.47</price>
    <isbn>978-83-7699-895-4</isbn>
    <coverId>2858</coverId>
    <authors>Charles Perrault</authors>
    <url>http://virtualo.pl/bajki/i223/</url>
    <description><![CDATA[<p>Oddajemy w Państwa ręce serię - Klub czytanej książki - w ramach której przygotowaliśmy najważniejsze dzieła literatury w wersji dźwiękowej.</p>
<p><strong>Bajki</strong>, to wspaniałe opowieści, których autorem jest  Charles Perrault. Historie, pięknie czytane przez Daniela Śmiłka,   dostarczają wielu wzruszających przeżyć zarówno młodym i starszym  słuchaczom.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Oddajemy w Państwa ręce serię - Klub czytanej książki - w ramach której przygotowaliśmy najważniejsze dzieła literatury w wersji dźwiękowej.]]></descriptionShort>
    <rating>5</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Baśnie Braci Grimm</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>15.32</price>
    <isbn>978-83-7699-811-4</isbn>
    <coverId>2859</coverId>
    <authors>Jakub Grimm, Wilhelm Grimm</authors>
    <url>http://virtualo.pl/basnie_braci_grimm/i224/</url>
    <description><![CDATA[<p>Opracowany na podstawie wieloletnich badań podań, mitów i opowieści  ludowych zbiór baśni, które stały się klasyką, przetłumaczoną na wiele  języków. <br /><br /> Do najbardziej znanych baśni braci Grimm należą: Czerwony Kapturek,  Stoliczku, nakryj się, Kopciuszek, Kot w butach i Królewna Śnieżka.<br /><br /> 8 godzin 57 minut, 50 rozdziałów<br /><br /> czyta: Marek Konopczak</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Oddajemy w Państwa ręce serię - Klub czytanej książki - w ramach której przygotowaliśmy najważniejsze dzieła literatury w wersji dźwiękowej.]]></descriptionShort>
    <rating>3,8</rating>
  </product>
  <product>
    <title>Baśnie</title>
    <format>MP3</format>
    <security/>
    <price>15.32</price>
    <isbn>978-83-7699-866-4</isbn>
    <coverId>2860</coverId>
    <authors>Hans Christian Andersen</authors>
    <url>http://virtualo.pl/basnie/i225/</url>
    <description><![CDATA[<p>Oddajemy w Państwa ręce serię - Klub czytanej książki - w ramach której przygotowaliśmy najważniejsze dzieła literatury w wersji dźwiękowej.</p>
<p>Klasyka światowej literatury dziecięcej. Baśnie o głębokiej treści  filozoficznej, społecznej i moralnej, przeniknięte liryzmem i subtelną  ironią.<br /><br /> Do najbardziej znanych baśni Andersena należą:       Brzydkie kaczątko,  Dzikie łabędzie, Calineczka, Królowa śniegu i Mała syrenka. Znajdziesz  je na tej płycie.</p>]]></description>
    <descriptionShort><![CDATA[Oddajemy w Państwa ręce serię - Klub czytanej książki - w ramach której przygotowaliśmy najważniejsze dzieła literatury w wersji dźwiękowej.]]></descriptionShort>
    <rating>3,5</rating>
  </product>
</products>
