<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<offers xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" version="1">
  <group name="books">
    <o id="8607" price="11.95" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/78866520/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści obyczajowe]]></cat>
      <name><![CDATA[Jamestown Nowa Polska]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193809-jamestown-nowa-polska.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Ta książka zachwyca już samym pomysłem - autor podjął się dość zawrotnego zadania rekonstrukcji wydarzeń, związanych z jednym z bardzo mało znanych epizodów historii Pomorza. A właściwie - historii Stanów Zjednoczonych. A właściwie - wspólnej historii obu tych miejsc.

Akcja rozpoczyna się ponad 400 lat temu, kiedy grupa rzemieślników znad Bałtyku, a dokładniej z Pomorza i Gdańska, ląduje w budującej właśnie zręby swej nowoczesnej postaci Wirginii, w miejscu, które jeszcze przecież nie nazywało się i długo nie będzie się nazywało Stanami Zjednoczonymi. Wyrusza tam grupa ekspertów w dziedzinach szczególnie wtedy cenionych: drwale, stolarze, cieśle i budowniczowie łodzi oraz statków. Trafiają w miejsce bardzo odległe i zupełnie inne od tego, w którym urodzili się i mieszkali, spotykają ich tam przygody, których nigdy nie zapomną.

Dziś świat o nich trochę zapomniał. Na szczęście Dudziński - dziennikarz, scenarzysta i pisarz - postanowił przywrócić ich zbiorowej pamięci. Wybrał sposób, który gwarantuje, że losy tej grupki ludzi przyjmą barwną i atrakcyjną postać: zamiast zostawiać czytelnika sam na sam z zestawem zachowanych z tamtych czasów dokumentów i wspomnień, postanowił na ich podstawie zbudować własną, fikcyjną narrację. Jego książka przestaje być oczywiście w związku z tym naukowym źródłem wiedzy historycznej, ale nabiera zupełnie innego wymiaru. Pomorscy osadnicy po drugiej stronie oceanu zyskują dzięki temu imiona, twarze, indywidualny rys i sporą gamę emocji. Autorowi udało się tym samym tchnąć w tę zapomnianą historię sporo życia - czytając na kartach jego książki o panującym w osadzie głodzie, przeżywa się go o wiele mocniej, niż wertując historyczne dokumenty informujące o jego skutkach. Jako niecodzienny sposób prezentowania historii powieść Dudzińskiego sprawdza się więc znakomicie.

Z recenzji Przemysława Guldy - Co jest grane? Gazeta Wyborcza Trójmiasto

Andrzej Dudziński

Pisarz, scenarzysta telewizyjny, reżyser filmów dokumentalnych, reporter. Ma dwie wielkie pasje - uporządkowanie i opisanie najwcześniejszych śladów polskich w Ameryce oraz Kaszuby. Pierwszą realizuje, publikując książki, drugą – tworząc filmy dokumentalne. Mimo to, w swoich działaniach twórczych nie ogranicza się wyłącznie do tych tematów. W dorobku ma 14 opublikowanych książek, w tym także zbiory reportaży oraz ponad 30 filmów dokumentalnych. Przez kilka lat pisał dialogi do serialu TVP 1 ""Klan"". "
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788392989486]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[E-bookowo]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8606" price="12.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/78866521/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Proza polska]]></cat>
      <name><![CDATA[Szeregowiec]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193789-szeregowiec.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Dawid został złapany i zastrzelony przez terrorystów w współczesnym świecie. Smutny koniec młodzieńczego życia…
… i zarazem początek czegoś nowego. Obudził się w dalekiej przeszłości, w której prawie już nie ma ludzi. Został sprowadzony z przeszłości w ramach projektu mającego na celu odrodzenie ludzkości.
W czasach gdzie ostatni potomkowie ludzi zwani Odwiecznymi rozpierzchli się po wszechświecie terraformując planety i systemy oraz zamieszkując je. Nieliczni pozostali w układzie słonecznym Ziemi odnaleźli sposób by ""bezkarnie"" sprowadzać ludzi z przeszłości. Jednak czy ludzie „z przeszłości” dadzą sobie radę w nowej rzeczywistości?"]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788378591597]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[E-bookowo]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8605" price="24.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/78866522/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Religia]]></cat>
      <name><![CDATA[Ciemno, czyli jasno]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193769-ciemno-czyli-jasno.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Gdy miałem 13 lat, w wypadku straciłem rękę i nogę. Ale to nie był najtragiczniejszy moment w moim życiu. Kiedy miałem siedem lat, spłonął nasz dom w Malborku. Rodzice, ja, dwie moje siostry i brat staliśmy i patrzyliśmy, jak tracimy wszystko. Rok później utopił się mój młodszy brat, Piotruś” – taki scenariusz opowiedział mi Jasiek Mela. Prawdziwe trzęsienie ziemi. Zapytałem go, jak wyjść spod takich gruzów – pisze Marcin Jakimowicz, autor książki „Ciemno, czyli jasno”, we wstępie do jednego z wywiadów. To zbiór poruszających 25 rozmów „na śmierć i życie”.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788393588572]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Niecałe]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8604" price="24.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/78866523/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Facet na telefon 2 Grzesznik]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193749-facet-na-telefon-2-grzesznik.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Powieść dla kobiet, które rozpalił „Facet na telefon”. I dla tych, które jeszcze nie znają smaku prawdziwej namiętności.

Gdy jedna kobieta nie wystarcza...

Adam G., zawodowo zajmujący się zaspokajaniem potrzeb erotycznych klientek, w końcu spotyka na swej drodze kobietę, którą chce mieć tylko dla siebie. Ale czy mężczyzna, który miał dziesiątki partnerek, może wymagać wierności od kobiety? I czy naprawdę sam jest na to gotowy?

Przeszłość nie pozwala o sobie zapomnieć, a miłość łatwo pomylić z pożądaniem. Zwłaszcza gdy grzech namiętności tak słodko kusi..."
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788364142017]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wielka Litera]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8603" price="19.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/78866524/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Zdrowie i uroda]]></cat>
      <name><![CDATA[Cukier dzieci nie krzepi]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193729-cukier-dzieci-nie-krzepi.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Autorzy zachęcają do zrealizowania pięcioetapowego programu ograniczania cukru w diecie dzieci. Proponują łagodne, stopniowe zmiany nawyków żywieniowych na zdrowe, sprzyjające racjonalizowaniu diety. Dostarczają odpowiedzi na najczęściej zadawane przez rodziców pytania i konkretne porady dotyczące rozwiązywania problemów związanych z preferowaniem smaku słodkiego. 


W książce znajdziesz:
- sugestie, jak stopniowo wycofywać cukier z diety, aby do minimum ograniczyć fizyczne i emocjonalne objawy odzwyczajania od słodkiego 
- rady, jak zmieniać nawyki żywieniowe dzieci, uczyć je samodzielnego dokonywania zdrowych wyborów i motywować do zdrowego odżywiania 
- wskazówki, jak wyjaśniać dzieciom w różnym wieku, dlaczego eliminujecie z ich diety większość cukru dodanego, i w jaki sposób planujecie tego dokonać"
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788377584477]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[MUZA SA]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8602" price="23.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/78866525/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Fantastyka]]></cat>
      <name><![CDATA[Drozdy. Dotyk przeznaczenia]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193710-drozdy-dotyk-przeznaczenia.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Miriam Black wie, kiedy umrzesz. Ma niewiele ponad 20 lat, ale widziała już, jak umierają setki ludzi: w wypadkach, w szpitalnych łóżkach, w domu, na ulicy, wszędzie. A raczej: jak umrą. Ponieważ Miriam Black widzi przyszłość. Wielokrotnie próbowała ją zmienić – bezskutecznie. Teraz ma szczególny powód, żeby spróbować raz jeszcze; Louis Darling ma umrzeć z jej imieniem na ustach, a tak się składa, że Miriam go kocha. I że Louis ocalił jej życie.

Thriller, jakiego jeszcze nie było. Szaleńczo szybka akcja, ostry język, mocne sceny, autentyczne uczucia. Autor błyskotliwie miesza konwencje, czerpie z najlepszych tradycji urban fantasy, czarnego kryminału, literatury sensacyjnej i powieści drogi. Bohaterów tej książki nie sposób zapomnieć."
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788377584255]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Akurat]]></a>
        <a name="Format">EPUB</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8600" price="17.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/78866526/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Proza obca]]></cat>
      <name><![CDATA[Ludzie Julya]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193678-ludzie-julya.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Książka południowoafrykańskiej noblistki Nadine Gordimer to znakomite, trzymające w napięciu studium psychologiczne o tym jak zmiana otoczenia i relacji, zmienia charaktery „państwa” i „służącego”.

Podczas krwawych zamieszek w Soweto rodzina Smalesów decyduje się uciekać do wioski ich wieloletniego służącego, Julya. Biali Smalesowie stopniowo tracą na rzecz July’a atrybuty władzy: kluczyki do samochodu, pieniądze, wreszcie broń, bez której są nikim. I w końcu nie wiadomo, czy ucieczka do buszu była sposobem na ocalenie białej rodziny, czy wręcz przeciwnie…

Nadine Gordimer (1923-) południowoafrykańska pisarka, laureatka Nagrody Nobla z literatury w 1991 roku. W swojej twórczości porusza sprawy konfliktów społecznych i psychologicznych następstw apartheidu w RPA, a także inne tematy społeczno-polityczne swojego kraju i innych krajów afrykańskich. Zaangażowana w zwalczanie segregacji rasowej, została członkinią Afrykańskiego Kongresu Narodowego."]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788375956078]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo M]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8595" price="29.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/78866527/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Fantastyka]]></cat>
      <name><![CDATA[Korzenie niebios]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193561-korzenie-niebios.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Dziwnie jest poruszać się w otwartej przestrzeni. Żyję od tak dawna pod ziemią, że chyba doznałbym szoku pod rozgwieżdżonym niebem.

Ale gwieździste niebo należy już do przeszłości. Pokrywa chmur, z której spada lepki śnieg, jest jak niskie sklepienie grobowca.

Czasami myślę sobie, że Ziemia stała się olbrzymim grobem, mogiłą dla całej ludzkości, i że my, nieliczni ocaleni, jesteśmy jedynie niewygodnymi anomaliami statystycznymi, żałosną resztą z działania matematycznego, które powiodło się niemal perfekcyjnie.

„To książka prawdziwa; jakby autor widział wszystko na własne oczy. Bezkompromisowa. Twarda, wręcz okrutna. Mądra, subtelna, poetycka. Śmiała, łamiąca schematy. Czytałem i nie mogłem się oderwać, jeść ani spać. Dziś to moja ulubiona powieść z całego Uniwersum”. 
Dmitry Glukhovsky 

Akcja pierwszej nierosyjskiej powieści z cyklu Uniwersum Metro 2033 zaczyna się w rzymskich katakumbach. Razem z jednym z nielicznych ocalałych z Katastrofy katolickich księży – Johnem Danielsem – wyruszamy przez skutą lodem postapokaliptyczną Italię, by wypełnić powierzoną mu misję – odszukać ostatniego członka kolegium kardynalskiego.

Jest to droga naznaczona krwią, bólem i obłędem. 
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788363944094]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Insignis]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8525" price="45.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/74735991/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Biografie i wspomnienia]]></cat>
      <name><![CDATA[HISTORIA PUNK ROCKA. ENGLAND'S DREAMING]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192091-historia-punk-rocka-englands-dreaming.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Historia punk rocka, opowiadająca o jego źródłach kulturowych i społecznych, o sprawczej sile Malcolma McLarena, historii Sex Pistols i ich naśladowcach. Sugestywny portret drugiej połowy lat 70. w Wielkiej Brytanii. Opowieść pełna anegdot, relacji uczestników zdarzeń i wywiadów, opowiada historię niebotycznego sukcesu i szybkiego upadku ostatniej wielkiej kapeli rock'n'rollowej i momentu w popkulturze, który przyszło jej definiować.

Książka wskazywana przez krytyków jako najbardziej wiarogodna analiza punk rocka, uaktualniona o relację na temat punkowej spuścizny, zjednoczenia Pistolsów w 1996 roku oraz aktualną dyskografię.

Książka została uhonorowana prestiżową nagrodą im. Ralpha Gleasona dla najlepszej książce o tematyce muzycznej."
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788361432548]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Axis Mundi]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8555" price="31.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/73703406/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
      <name><![CDATA[Szympansy z azylu Fauna. O przetrwaniu i woli życia]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192797-szympansy-z-azylu-fauna-o-przetrwaniu-i-woli-zycia.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Przekład z języka angielskiego Maria Zawadzka

Z niekompletnej dokumentacji medycznej wynika, że Tom przez ponad trzydzieści lat przeszedł co najmniej sześćdziesiąt trzy biopsje wątroby, szpiku i węzłów chłonnych, został zarażony wirusem HIV i wirusem zapalenia wątroby, a przytomności pozbawiono go trzysta sześćdziesiąt dziewięć razy.

Niewiele lepiej wyglądają karty medyczne Regisa, cukrzyka, który nie chce przyjmować insuliny, Sue Ellen, której w młodości młotkiem wybito zęby, cierpiącej na klaustrofobię Pepper i Chance, która pierwsze pięć lat życia spędziła w kompletnej izolacji. Łączy je to, że wszystkie mają poważne zaburzenia psychiczne. I to, że wszystkie znalazły schronienie na farmie Glorii Grow.

Zaczęło się pod koniec lat dziewięćdziesiątych, kiedy przed siedzibą fundacji Fauna zaparkował czarny pick-up holujący zwykłą przyczepę dla koni. W środku znajdowało się kilka szympansów, dla których był to kres długiej i trudnej podróży. Aż do tego dnia stanowiły własność Uniwersytetu Nowojorskiego, gdzie były obiektami eksperymentów biomedycznych. Wydarte matkom tuż po urodzeniu, trzymane w ciasnych klatkach, poddawane inwazyjnym operacjom, badaniom neurologicznym i toksykologicznym nigdy nie odzyskają pełnej sprawności, ale w azylu Fauna w spokoju dochodzą do siebie.

Dla Andrew Westolla wolontariat w azylu miał być wielką przygodą, spotkaniem oko w oko z najbliższym kuzynem człowieka. Ale wyobrażał ją sobie zupełnie inaczej.

 

Polecamy także film Dzikie z natury"]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788375366358]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8572" price="27.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/73703407/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Biografie i wspomnienia]]></cat>
      <name><![CDATA[Maria Skłodowska-Curie i jej córki]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193179-maria-sklodowska-curie-i-jej-corki.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["· Historia jedynej na świecie rodziny uhonorowanej czterema nagrodami Nobla
· Fascynująca opowieść o życiu prywatnym i zawodowym Marii Skłodowskiej – Curie i jej córek: Ireny i Ewy
· Maria Skłodowska – Curie  w roli matki, podróżniczki oraz  kobiety w męskim świecie

Shelley Emling przedstawia nam opowieść o najsłynniejszej na świecie rodzinie naukowców. Autorka skupia się na relacjach matki z córkami, rzucając nowe światło na osobę legendarnej uczonej. W książce znajdujemy prywatne listy Marii, które upubliczniła jedyna wnuczka uczonej, są też  opisane podróże do USA i przyjażń z dziennikarka Missy Meloney, która zorganizowała Marii Curie z córkami tournee po Ameryce połączone z cyklem wykładów i odczytów. Gdyby nie wsparcie amerykańskich kobiet, Maria nie mogłaby kontynuować swych badań naukowych oraz wesprzeć istniejącego do dziś Instytutu Radowego w Warszawie.
Bogato udokumentowana opowieść przedstawiająca naukowca jako człowieka z krwi i kości, przyjaciółkę, matkę i babcię. Takiej Marii dotychczas nie znaliśmy."]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788377584132]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[MUZA SA]]></a>
        <a name="Format">EPUB</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8521" price="24.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/72666327/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Biografie i wspomnienia]]></cat>
      <name><![CDATA[Autobiografia Stalina]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192019-autobiografia-stalina.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Stalin umiera. Dusi się na oczach wszystkich. Nagle półprzytomny wódz otwiera oczy i ujawnia miejsce, gdzie w starej skrzyni ukryta jest jego autobiografia. Okrutna prawda w końcu może wyjść na jaw.
Wstrząsająca powieść Louriego w mistrzowski sposób łączy prawdę z fikcją. Pisarz wnika w umysł psychopatycznego mordercy, w którym żądza władzy łączy się z przebiegłością i demonicznym okrucieństwem. Zagląda za kulisy wielkiej historii i szuka odpowiedzi na pytanie: jak rodzi się zbrodniarz? Dyktator, złodziej, niedoszły pop, car wszechświata i szatan. Józef Stalin ma wiele twarzy.
Richard Lourie stworzył koszmar, od którego nie sposób się oderwać."
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788324020843]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Znak]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8593" price="65.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633171/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Prawo giełdowe]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193515-prawo-gieldowe.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zawarte w "Prawie giełdowym" rozważania koncentrują się na cyklu czynności prowadzących do przejścia waloru giełdowego ze zbywcy na nabywcę. Szeroki kontekst poruszonych zagadnień obejmuje architekturę podmiotową oraz czynnościobrotu giełdowego, konstrukcję i emisję waloru, a także odpowiedzialność odszkodowawczą uczestników obrotu giełdowego.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325543594]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8592" price="99.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633172/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Analiza informacji w służbach policyjnych i specjalnych]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193498-analiza-informacji-w-sluzbach-policyjnych-i-specjalnych.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Kluczową kwestią intelligence-led policing jest analiza informacji, czyli zespół procedur, zmierzających do wzbogacenia uzyskanej wiedzy o wartość dodaną, wpływającą na wzrost efektywności działania służby. Książka zawiera omówienie teoretycznych podstaw analizy informacji oraz jej praktycznych zastosowań w ściganiu przestępczości kryminalnej, finansowej i skarbowej, a także w zwalczaniu terroryzmu, w kontrwywiadzie i wywiadzie. Praca stanowi więc swego rodzaju uzupełnienie i rozwinięcie podręcznika kryminalistyki.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325539481]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8591" price="55.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633173/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Prawo cywilne - część ogólna]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193481-prawo-cywilne-czesc-ogolna.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Trzecie wydanie zawiera m.in.: omówienie zasad reprezentacji w obrocie cywilnoprawnym Skarbu Państwa – poprzez instytucję Prokuratorii Generalnej. W książce uwzględniono także aktualne orzecznictwo sądowe i literaturę przedmiotu.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325542672]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8590" price="59.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633174/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Prawo upadłościowe i naprawcze]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193464-prawo-upadlosciowe-i-naprawcze.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Skrypt „Prawo upadłościowe i naprawcze” prezentuje najistotniejsze zagadnienia z zakresu prawa upadłościowego i naprawczego, omówione w nim zostały m.in.: podstawy ogłoszenia upadłości, organy, uczestnicy i przebieg postępowania upadłościowego, skutki ogłoszenia upadłości, istota i założenia postępowania naprawczego, międzynarodowe postępowanie upadłościowe, upadłość konsumencka. 
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325543754]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8589" price="59.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633175/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Kodeks karny - część ogólna Pytania. Kazusy. Tablice]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193447-kodeks-karny-czesc-ogolna-pytania-kazusy-tablice.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Repetytorium ,,Kodeks karny - część ogólna. Pytania. Kazusy. Tablice"" podzielone jest na trzy części:
część pierwsza - PYTANIA z odpowiedziami - obejmuje m.in.:

zagadnienia ogólne prawa karnego,
zakres obowiązywania ustawy karnej,
naukę o przestępstwie,
okoliczności wyłączające odpowiedzialność karną,
naukę o karze i innych środkach penalnych,
zasady wymiaru kar i orzekania innych środków,
okoliczności uchylające karalność,
część druga - KAZUSY z propozycjami rozstrzygnięć - dotyczy m.in.:

kontratypów i okoliczności wyłączających winę,
kwalifikacji prawnej,
zbiegu przestępstw i przepisów,
form stadialnych i zjawiskowych,
część trzecia - TABLICE - przedstawia m.in.:

strukturę przestępstwa,
kary i inne środki penalne,
dyrektywy i zasady wymiaru kary."]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325539016]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8588" price="59.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633176/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Postępowanie cywilne Pytania]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193430-postepowanie-cywilne-pytania.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Repetytorium „Postępowanie cywilne. Pytania egzaminacyjne” zawiera kompleksowo opracowane pytania wraz z odpowiedziami z zakresu m.in.: postępowania przed sądem I instancji, postępowania dowodowego i środków dowodowych, środków zaskarżenia, postępowania zabezpieczającego i egzekucyjnego, międzynarodowego postępowania cywilnego, sądownictwa polubownego.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325543792]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8587" price="149.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633177/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[The Electricity Transmission System Operator Understanding EU Energy Policy]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193409-the-electricity-transmission-system-operator-understanding-eu-energy-policy.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Currently, the key element upon which EU energy policy is focused is the implementation of the so-called Third Liberalisation Package. This policy is based on a mechanism of far reaching regulation. Transmission system operators (TSOs) are at the heart of regulation of the single European energy market, because of their fundamental significance to the structure and operation of the energy sector. It is believed that the future of the European energy market and European energy security will to a large extent depend on TSOs. The study focuses on different legal issues which impact on the status of TSOs under EU law (unbundling, corporate governance, public tasks and financial management). ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325542009]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8586" price="34.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633178/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Kodeks spółek handlowych]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193392-kodeks-spolek-handlowych.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Seria „żółtych broszur” pogrupowana jest tematycznie według poszczególnych gałęzi prawa. Adresowana jest do prawników, pracowników państwowej i samorządowej administracji, przedsiębiorców, studentów i wszystkich, dla których znajomość obowiązujących przepisów stanowi warunek prawidłowego wykonywania zawodu.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325542474]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8585" price="29.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633179/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Kodeks wykroczeń]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193375-kodeks-wykroczen.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Seria „żółtych broszur” pogrupowana jest tematycznie według poszczególnych gałęzi prawa. Adresowana jest do prawników, pracowników państwowej i samorządowej administracji, przedsiębiorców, studentów i wszystkich, dla których znajomość obowiązujących przepisów stanowi warunek prawidłowego wykonywania zawodu.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325542351]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8584" price="59.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633180/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Zobowiązania]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193356-zobowiazania.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Trzecie wydanie zawiera m.in. omówienie ostatnich zmian prawa zobowiązań w zakresie przedawnienia roszczeń z czynów niedozwolonych oraz wykonywania świadczeń pieniężnych. W książce uwzględniono także aktualne orzecznictwo sądowe i literaturę przedmiotu.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325542696]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8582" price="69.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633181/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Deutsche juristische Fachsprache in 40 Lektionen Niemiecki język prawniczy w 40 lekcjach]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193320-deutsche-juristische-fachsprache-in-40-lektionen-niemiecki-jezyk-prawniczy-w-40-lekcjach.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Książka zawiera ćwiczenia do nauki specjalistycznego języka prawniczego, obejmujące słownictwo z zakresu kluczowych dziedzin prawa, wzbogacone o wyrażenia zaczerpnięte z języka potocznego. Składają się na nią także kazusy z przykładami rozwiązań, wzory umów i pism oraz teksty źródłowe - wyciągi z niemieckich ustaw, publikacji prawniczych i orzeczeń.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325529727]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8580" price="19.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633182/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Religia]]></cat>
      <name><![CDATA[Biblia. Święta historia dla naszych dzieci]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193298-biblia-swieta-historia-dla-naszych-dzieci.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Wspaniały prezent na uroczystość I Komunii Świętej. ""Biblia. Święta historia dla naszych dzieci"" to książka wyjątkowa nie tylko dzięki oryginalnym ilustracjom, które zachwycą wszystkich młodych czytelników. Oprócz najbardziej znanych epizodów ze Starego Testamentu oraz dziejów Jezusa i początków Kościoła ukazuje ona także działalność i rolę wielkich proroków oraz przypomina historie rzadko spotykane w publikacjach biblijnych dla dzieci, jak na przykład dzieje Judyty, Estery czy Tobiasza. Na szczególną uwagę zasługują dodatkowo końcowe rozdziały książki, przybliżające w bardzo przystępny sposób wybrane myśli Apokalipsy. Wszystko to sprawia, że dzięki tej publikacji najmłodsi będą mogli w pełniejszy sposób zrozumieć sens historii zbawienia i poznają lepiej miłość Boga objawioną w wydarzeniach biblijnych. Do samodzielnej lektury zachęci ich również prosty, potoczysty styl narracji. Książka stanowi wspaniały prezent dla dziecka na uroczystość Pierwszej Komunii Świętej. "
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788376608280]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Jedność]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8579" price="19.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633183/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Religia]]></cat>
      <name><![CDATA[Biblia dla dzieci. Stary i Nowy Testament]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193278-biblia-dla-dzieci-stary-i-nowy-testament.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wspaniały prezent na uroczystość I Komunii Świętej. Niniejsze dzieło to ponad 200 poruszających historii ze Starego i Nowego Testamentu, które mówią o Objawieniu Bożym i Bożej obietnicy zbawienia ludzkości. Autor połączył swoją wiedzę o Biblii i miłość do niej z wielką umiejętnością opowiadania, aby wprowadzić młodych czytelników w dramat, tajemnicę i cud tej niezwykłej Księgi. Jego wciągające opowieści, dotyczące biblijnej historii i głoszenia Ewangelii Chrystusowej, pisane są językiem trafiającym do wyobraźni dzieci i dającym im radość z lektury. W książce nie zabrakło również cytatów z Psalmów oraz pochodzących ze Starego Testamentu przepowiedni i słów mądrości. W ten sposób powstała zwarta całość, uzupełniona ponadto o indeks osób i miejsc, mapy oraz pożyteczny słowniczek niektórych pojęć związanych z Pismem Świętym. Stylowe, barwne ilustracje – pełne szczegółów i wymowne – wprowadzają w klimat odległych czasów i pozwalają lepiej zrozumieć ludzi, którzy wtedy żyli, zaś nowoczesna szata graficzna całej książki daje poczucie obcowania ze sztuką współczesną. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788376608334]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Jedność]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8578" price="29.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/74735992/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Fantastyka]]></cat>
      <name><![CDATA[Star Carrier: Pierwsze uderzenie]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193258-star-carrier-pierwsze-uderzenie.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Wiek XXV. Tajemniczy władcy Galaktycznego Imperium Sh’daar uznali, że gwałtowny rozwój genetyki, robotyki, infotechnologii oraz nanotechnologii (GRIN) doprowadzi gatunek ludzki do punktu „osobliwości technologicznej”, w którym ludzkość osiągnie transcendencję. Sh’daar uważają, że jest to zagrożenie dla całego Wszechświata – dlatego gatunek ludzki musi zostać powstrzymany, nawet jeśli miałoby to oznaczać jego całkowitą eksterminację. Lecz ludzie nie byliby sobą, gdyby podporządkowali się bez szemrania naciskom obcych, choćby i najpotężniejszych...

Siedziałeś kiedyś za sterami gwiezdnego myśliwca? Czułeś strzał adrenaliny, kiedy jednostka wroga pojawiła się w celowniku? Mrużyłeś oczy, oślepiony słońcami nuklearnych eksplozji, rozdzierających głuchą ciszę przestrzeni? Miałeś okazję stanąć w obronie swojego świata, być jednym z tych, o których Churchill powiedział: „Jeszcze nigdy tak wielu nie zawdzięczało tak wiele tak nielicznym?”. Wiesz, jak to jest, kiedy trzeba awaryjnie wylądować i radzić sobie w obcym, skrajnie wrogim środowisku? Teraz masz niepowtarzalną okazję przeżyć to na własnej skórze. Zobaczysz, jak postrzega krwawe starcie nie tylko zwykły żołnierz, ale także jak wygląda ono z perspektywy dowódcy.

Ian Douglas prowadzi czytelnika przez meandry wojny z takim znawstwem, że będziesz miał wrażenie, jakbyś uczestniczył w wydarzeniach całym sobą, sercem, duszą i ciałem. "
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788364030062]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Drageus]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8576" price="29.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/100307218/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Kryminał i sensacja]]></cat>
      <name><![CDATA[Zakładniczka]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193238-zakladniczka.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["W Buenos Aires porwana zostaje Elizabeth Masterson, żona amerykańskiego dyplomaty. Wkrótce potem ginie jej mąż. Porywacze grożą, że zabiją także jej dzieci i rodziców, jeśli kobieta nie powie, gdzie jest Jean-Paul Lorimer, jej brat i dyplomata ONZ, zamieszany w skandal wokół programu „Ropa za żywność”. W grę wchodzą wielkie pieniądze, a wysoko postawieni ludzie nie zawahają się przelać krwi, byle tylko zachować anonimowość.

Do akcji wkracza major Charley Castillo z Departamentu Bezpieczeństwa Wewnętrznego - człowiek, którego prezydent USA prosi o pomoc, gdy niezbędne jest dyskretne śledztwo. A żadna sprawa nie wymaga takiej dyskrecji jak ta...

Bestseller New York Timesa i Publisher Weekly.

W. E. B. Griffin - określony przez „Publishers Weekly” mianem „profesora amerykańskiej wojennej literatury sensacyjnej” - dorastał w Nowym Jorku i Filadelfii. Był żołnierzem amerykańskich oddziałów w Niemczech, korespondentem wojennym i oficerem informacyjnym w Korei. Napisał ponad trzydzieści powieści, w tym tak znane, jakKapitanowie, Dwa fronty, Więzy honoru, Pod ostrzałem, Za linią frontu, Zwarcie i Kontratak. W 2005 roku REBIS wydał pierwszą powieść o przygodach Charleya Castilla - Z rozkazu prezydenta."]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788378181576]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[REBIS]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8574" price="17.50" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633186/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Historia / nauki polityczne]]></cat>
      <name><![CDATA[Tu mówi Londyn]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193214-tu-mowi-londyn.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Co nam mówi Londyn? Jaką wartość może mieć dziś dla nas dziedzictwo ideowe Drugiej Wielkiej Emigracji? Uważamy, że to dziedzictwo Polskiego Londynu powini stać się fundamentem nowej Polski. Jest tam wszystko: podmiotowość, federalizm, republikanizm i oczywiście mesjanizm. Na emigracji polska myśl rozwijana była bez skrępowania, właściwego dla PRL, tam zachowana została też ciągłość z II RP. W tece przedstawiamy nie tylko aktualność Polskiego Londynu, lecz także formułujemy program badań życia codziennego emigracji oraz eksplorujemy intelektualne marginesy - twórczość zapomnianych londyńskich mesjanistów. Publikujemy także - pierwszy raz w wolnej Polsce - trzy broszury wyjaśniające sens emigracji, w tym program udziału Polaków w III wojnie światowej płk. Zygmunta Czarneckiego. Prócz tego Krakowski Kredenz z dawno zmarłym Zygmuntem Nowakowskim, mapa Polskiego Londynu, a także dwanaście polemik i niepublikowany tekst mesjanisty Jerzego Brauna o Stanisławie Brzozowskim. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[1644705000001]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Pressje]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8575" price="24.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633187/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
      <name><![CDATA[Zbawcy mórz]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193198-zbawcy-morz.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Adam Leszczyński rzucił się na wody, które niejeden przed nim przepłynął, ale wyniósł z tej podróży więcej niż inni.
Artur Domosławski

Co łączy ryzykowne obyczaje seksualne rybaków znad Jeziora Wiktorii, zabijanie lesbijek w RPA i samobójczą pracę na giełdzie tytoniowej w Malawi?

Zbiór reportaży pokazujących źródła skrajnej nędzy i społecznych patologii trawiących Afrykę jest próbą odpowiedzi na pytanie o przyczyny tych nieszczęść. To także książka o tym, dlaczego zachodnie recepty na naprawienie Czarnego Lądu nie działają, a coraz większa pomoc humanitarna ma się nijak do prawdziwych potrzeb.

Adam Leszczyński – dziennikarz, reporter, historyk, publicysta „Gazety Wyborczej” oraz adiunkt w Instytucie Studiów Politycznych PAN. Jest autorem dwóch monografii o historii społecznej PRL oraz książki Naznaczeni – reportażu o społecznym kontekście epidemii HIV/AIDS w Afryce. Był nominowany do wielu nagród dziennikarskich, między innymi Nagrody im. Beaty Pawlak, nagrody Amnesty International Polska, Afrykasa Roku.

Nieszczęścia afrykańskie, o których piszą cały czas gazety i które można zobaczyć w telewizji nie są wynikiem przerażającego zrządzenia losu albo, tym bardziej, przyrodzonej głupoty i niedbalstwa Afrykan. W ogromnej większości biorą się stąd, że ludzie zachowują się racjonalnie. Ci racjonalni ludzie uczestniczą jednak w czymś w rodzaju społecznej gry o sumie ujemnej. Wszyscy zachowują się w zgodzie ze swoim interesem – i wszystkim jest przez to gorzej."
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788363387969]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wielka Litera]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8571" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633188/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Rachel Z nakazu serca]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193159-rachel-z-nakazu-serca.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Mieszkający na Manhattanie były marynarz, Zack Muldoon, pilnie potrzebuje doświadczonego i sprytnego adwokata. Uważa, że piękna Rachel Stanislaski, obrońca z urzędu, nie da rady poprowadzić sprawy jego nastoletniego brata, który wpadł w poważne tarapaty. Po bliższym poznaniu pani adwokat Zack odkrywa, że jest ona nie tylko wyśmienitą prawniczką, ale też fascynującą kobietą...]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899488]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8570" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633189/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Nick Czekając na miłość]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193139-nick-czekajac-na-milosc.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Frederica Kimball całe dotychczasowe życie czekała… Z niecierpliwością. Czekała, kiedy wreszcie dorośnie. Czekała, aż nadejdzie dzień, gdy Nicholas LeBeck pokocha ją tak mocno, jak ona kochała go od zawsze. Nick był oszołomiony. Słodka mała Freddie, którą zawsze traktował jak młodszą siostrę, nie wiedzieć kiedy stała się kobietą. Czy to możliwe, by żywił do niej nie tylko braterskie uczucia?]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899426]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8569" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633190/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Natasza Druga miłość]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193119-natasza-druga-milosc.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Znany muzyk Spence Kimball przechodzi kryzys twórczy. Przenosi się z Nowego Jorku do prowincjonalnego miasteczka, gdzie zaczyna uczyć w szkole muzycznej. Poznaje piękną właścicielkę sklepu z zabawkami, Nataszę. Z czasem się w niej zakochuje, jednak ona po nieudanym romansie z rosyjskim tancerzem broni się przed kolejnym związkiem z artystą...  ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899433]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8568" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633191/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Michaił  Uwodząc dziedziczkę]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193099-michail-uwodzac-dziedziczke.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Sydney zamierza udowodnić rodzinie i bliskim, że stać ją na dużo więcej niż bezmyślne korzystanie z rodzinnej fortuny. Niestety, nie znajduje u nich zrozumienia. Wszyscy, łącznie z matką, uważają, że to tylko jej kolejny kaprys. Jedynie Michaił Stanislaski wierzy w chęci i wolę Sydney. Ale jakie znaczenie może mieć zdanie biednego ukraińskiego emigranta, który rzeźbi drewniane figurki, a na życie zarabia pracami stolarskimi?   ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899457]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8567" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633192/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Kate Pasja życia]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193079-kate-pasja-zycia.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wybitna tancerka Kate Stanislaski Kimball wraca w rodzinne strony. Kupuje stary dom, aby urządzić w nim szkołę tańca. W renowacji wnętrz pomaga jej Brody O’Connell, zdolny miejscowy artysta. Kate, piękna i wytrawna kusicielka, nie ukrywa swego zainteresowania przystojnym sąsiadem. Jednak Brody nie ma zamiaru tak łatwo ulec jej czarowi… ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899402]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8566" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633193/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Alex  Szczęśliwa pomyłka]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193059-alex-szczesliwa-pomylka.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Policyjny detektyw, Aleksij Stanislaski, zaaresztował zachowującą się bezwstydnie młodą kobietę. Popełnił fatalną pomyłkę; wziął za prostytutkę znaną scenarzystkę, Bess McKnee. Jednak Bess nie ma do niego pretensji, jest wręcz zadowolona z rozwoju sytuacji. Liczy na to, że przystojny detektyw pomoże jej w zbieraniu materiałów do kolejnego filmu. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899549]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8565" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633194/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Wszystko dla niej]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193039-wszystko-dla-niej.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Tippy Moore dzięki determinacji i urodzie została znaną modelką. Teraz rozpoczyna karierę aktorki. Na planie filmowym poznaje Casha Griera, przystojnego komendanta policji w Jacobsville. Wiele ich łączy. Oboje są samotnikami i mają za sobą bolesną przeszłość. Niestety, fatalne nieporozumienie niszczy ich związek. Cash postanawia zająć się wyłącznie pracą, zwłaszcza że trafia na trop oszustwa na wysokich szczeblach władzy. Jednak jego pozorny spokój burzy zaskakująca wiadomość. Tippy jest w śmiertelnym niebezpieczeństwie…]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899822]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8564" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633195/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Splątane serca]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/193011-splatane-serca.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Nieudana ucieczka Po śmierci bliskich Natalie Block została sama. Wrażliwa i serdeczna, znalazła schronienie i przyjaźń na ranczu rodziny Killainów. Mack Killain, szorstki i niecierpliwy samotnik, z czasem stał się jej wyjątkowo bliski. Chociaż pokochał Natalie, nie dopuszcza do siebie myśli o stałym związku. Natalie, niesłusznie oskarżona o romans z narzeczonym siostry Macka, w gniewie opuszcza ranczo i wyjeżdża do odległego Dallas. Postanawia wyrzucić z serca przystojnego ranczera. Jednak jedno dramatyczne zdarzenie wszystko zmieni… Prawo do szczęścia Violet Hardy pracuje jako sekretarka w kancelarii adwokackiej Blake’a Kempa. Mimo ciągłych kłótni ze zgorzkniałym szefem, czuje do niego coś więcej niż tylko sympatię. Kiedy on przez przypadek dowiaduje się o jej uczuciach, wybucha awantura. Upokorzona Violet składa wypowiedzenie i podejmuje nową pracę. Dopiero wtedy Blake uświadamia sobie, że stracił nie tylko świetną sekretarkę, ale też kobietę, która sprawiła, że znów nabrał ochoty do życia…]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899891]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8563" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633196/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Miłosne perypetie detektywów z Houston]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192991-milosne-perypetie-detektywow-z-houston.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[A mogłem cię stracić… Szef agencji detektywistycznej, Dane Lassiter, to mężczyzna, którego myśli krążą tylko wokół pracy. Ignoruje przez to uczucia zakochanej w nim sekretarki, Tess. Wszystko zmienia się, gdy Tess pada ofiarą napadu i zostaje ranna. Przerażony Dane roztacza nad nią opiekę, próbując przekonać ją, że bezpieczeństwo znajdzie tylko w jego ramionach… Samotnik z wyboru Nick Reed, detektyw współpracujący z Dane’em Lassiterem, potrzebuje urlopu. Jedzie do Waszyngtonu i spotyka tam Tabby – dawną sąsiadkę, której miłość odtrącił kilka lat temu. Wtedy wybrał samotne życie bez zobowiązań. Kiedy oskarżona o kradzież sumeryjskiej wazy Tabby prosi o pomoc, Nick zgadza się wszcząć śledztwo. Przy okazji postanawia naprawić błędy z przeszłości i odzyskać serce Tabby. Cofnąć czas Kit od lat skrycie podkochuje się w swoim szefie Loganie. Gdy Logan zaręcza się z kobietą o kompromitującej przeszłości, Kit ostrzega go przed nią. Jednak ten, zaślepiony uczuciem, reaguje złością. Rozżalona Kit składa wymówienie. Ignoruje zabiegi szefa, który robi wszystko, by odzyskać idealną sekretarkę. Lecz Kit ani myśli o powrocie - zatrudniona w agencji detektywistycznej Lassitera, dostaje pierwsze zlecenie… od Logana. Czy rodzące się między nimi uczucie pomoże rozwiązać sprawę?]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899907]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8562" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633197/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści obyczajowe]]></cat>
      <name><![CDATA[Obudzić szczęście]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192971-obudzic-szczescie.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Na pierwszy rzut oka Sarah prowadzi bajkowe życie, a w rzeczywistości nie znosi pochmurnego i zimnego Chicago, nie umie porozumieć się z mężem, w dodatku mimo starań nie może zajść w upragnioną ciążę. Pewnego deszczowego dnia dowiaduje się, że mąż ją zdradza. Rozgoryczona i zraniona rzuca wszystko i jedzie do rodzinnego miasteczka w Kalifornii., gdzie chce rozpocząć życie od nowa, poszukać drugiej szansy na szczęście. Stopniowo odbudowuje więzi z rodziną i dawnymi znajomymi. Kiedy zaczyna wierzyć, że ułoży sobie życie z jednym z nich – Willem, odkrywa ze zdumieniem, że jest w ciąży z byłym mężem…]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899839]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8561" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633198/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Wszystkie moje randki]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192951-wszystkie-moje-randki.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Hallie nie cieszy się z tytułu Kobiety Roku, przyznanego przez Izbę Handlową. Wolałaby ułożyć sobie życie osobiste – wyjść za mąż i urodzić dziecko. Jednak najpierw musi znaleźć odpowiedniego partnera. Zaczyna się odchudzać, zapisuje się do biura matrymonialnego. W ferworze zajęć ledwie zauważa, że do sąsiedniego domu wprowadza się przystojny Steve. Wszystkie kolejne randki Hallie okazują się katastrofą. Dobrze chociaż, że Steve, z którym się zaprzyjaźnia, chętnie wysłuchuje jej zwierzeń, udziela rad i ratuje z opresji…]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899846]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8560" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633199/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści obyczajowe]]></cat>
      <name><![CDATA[Ogród Susanny]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192931-ogrod-susanny.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Gdy Susanna Nelson skończyła osiemnaście lat, rodzice wysłali ją do Paryża. Musiała rozstać się ze swym chłopcem i nigdy więcej go nie zobaczyła. Wtedy też widziała ostatni raz brata, który wkrótce zginął w wypadku samochodowym. W wieku pięćdziesięciu lat Susanna zaczyna żałować dawnych wyborów, zwłaszcza rozstania z ukochanym. Pomimo że jest szczęśliwą mężatką i matką, czuje, że czegoś brak w jej życiu. Nieoczekiwany powrót do rodzinnego domu w Colville, do przyjaciół z dzieciństwa i ogrodu, który kochała od najmłodszych lat, ożywia wspomnienia i pomaga wyjaśnić głęboko skrywane tajemnice... ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899853]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8559" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633200/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści obyczajowe]]></cat>
      <name><![CDATA[Niegrzeczny chłopiec]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192911-niegrzeczny-chlopiec.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Urocza miejscowość Trinity Harbor huczy od plotek, gdy Daisy Spencer, córka Kinga, jednego z najbardziej szacownych obywateli miasta, postanawia zaopiekować się osieroconym łobuziakiem. Daisy chce wreszcie poczuć się matką, jest gotowa stawić czoła całemu miastu, a także apodyktycznemu ojcu i dwóm nadopiekuńczym braciom. Nie wie, że najwięcej kłopotu sprawi jej inny „niegrzeczny chłopiec” – Walker Ames, policjant z Waszyngtonu, wuj osieroconego chłopca…]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899860]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8558" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633201/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści obyczajowe]]></cat>
      <name><![CDATA[Bezpieczna przystań]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192891-bezpieczna-przystan.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Tucker Spencer, szeryf z miasteczka Trinity Harbor, widział już niejedno. Jednak zaniemówi, kiedy odkrył półnagą kobietę śpiącą w jego łóżku. Poczuł się jeszcze gorzej, kiedy rozpoznał w niej swoją byłą dziewczynę. Liz dawno temu złamała mu serce – porzuciła go dla rokującego wielkie nadzieje polityka. Teraz prosi o pomoc, gdyż jest jedną z głównych podejrzanych w sprawie o morderstwo jej męża. Miasteczko huczy od plotek na temat odnowionego romansu Tuckera i Liz. Trucker jednak nie słucha nikogo. Chce tylko oczyścić Liz z zarzutów i dlatego wszczyna prywatne śledztwo…]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899815]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8557" price="31.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/73703408/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Podróże]]></cat>
      <name><![CDATA[Cień Jedwabnego szlaku]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192833-cien-jedwabnego-szlaku.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Przekład z języka angielskiego Paweł Lipszyc

Jedwabny Szlak. Już sama nazwa podsuwa wyobraźni romantyczno-awanturnicze obrazy. Droga, którą wędrowali dawni kupcy, wioząc drogie materie i przyprawy, a wraz z nimi wędrowały idee i wynalazki. Trasa wiodąca przez kilkanaście krajów – marzenie chyba każdego podróżnika. A na pewno Colina Thubrona, gdyż Jedwabny Szlak biegnie przez tereny szczególnie mu bliskie: Bliski i Daleki Wschód, Rosję, dawne republiki radzieckie. Podróż zaczyna się w Xi’an, sercu Chin, gdzie spoczywa Żółty Cesarz, protoplasta Chińczyków, wynalazca pisma, muzyki, matematyki i jedwabiu. Dalej prowadzi przez góry środkowej Azji, północny Afganistan, Iran, aż do tureckiego portu w Antiochii. Łącznie to ponad jedenaście tysięcy kilometrów przebytych w ciągu ośmiu miesięcy – autostopem, autobusami, ciężarówkami, a nawet na wielbłądzie.
Ale Cień Jedwabnego Szlaku to nie tylko opis podróży, fascynujące krajobrazy, interesujące rozmowy – to również niezwykle wnikliwe obserwacje zmian zachodzących w dzisiejszej Azji. To opowieść o rewolucji ekonomicznej w Chinach, o rozpadzie tożsamości, o zepchniętych na margines mniejszościach. To piękna i ważna relacja ze współczesnej podróży tym starożytnym szlakiem."]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788375366372]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8556" price="27.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/73703409/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
      <name><![CDATA[Spustoszenie. Nieopowiedziana historia o katastrofie i dyktaturze wojskowej w Birmie]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192813-spustoszenie-nieopowiedziana-historia-o-katastrofie-i-dyktaturze-wojskowej-w-birmie.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Przekład z języka angielskiego Agnieszka Nowakowska

2 maja 2008 roku potężny tropikalny cyklon uderzył w wybrzeża Birmy, siejąc gigantyczne spustoszenia: zmiótł z powierzchni ziemi dziesiątki wiosek, pozbawił życia prawie sto czterdzieści tysięcy osób, a kolejne dwa miliony zostawił bez dachu nad głową. Reakcja sprawującej władzę junty wojskowej była niepojęta – nie tylko odrzucono międzynarodową pomoc humanitarną, ale także utrudniano lub uniemożliwiano działania obecnym w Birmie pracownikom organizacji pomocowych. Reżim złagodził swoje stanowisko dopiero po kilku tygodniach, kiedy dla wielu ofiar katastrofy było już za późno.

Emmie Larkin, dziennikarce, która od lat pisze o Birmie, udało się dzięki wizie turystycznej wjechać do kraju już w kilka dni po katastrofie. Na miejscu zastała chaos. Setkom tysięcy ludzi brakowało pożywienia, wody pitnej i najprostszego schronienia. W swojej książce Larkin nie tylko ujawnia rozmiary klęski, które reżim nieudolnie usiłował zamaskować. Szkicuje też portret generałów, zarysowując szerokie tło kulturowe, historyczne i religijne tej wyjątkowo trwałej i okrutnej dyktatury.
Spustoszenie to niezbity dowód rzetelności dziennikarskiej i zadośćuczynienie za krzywdy ofiar.

W 2012 roku książka została nominowana do Nagrody Dziennikarskiej im. Helen Bernstein przyznawanej przez Nowojorską Bibliotekę Publiczną."]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788375366365]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8554" price="27.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/73703410/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Literatura faktu]]></cat>
      <name><![CDATA[Futbol jest okrutny]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192777-futbol-jest-okrutny.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["„Wiecie, jak to jest żyć z perspektywą wykitowania podczas meczu, w dodatku perspektywą naukowo potwierdzoną? Dlaczego ministerstwo zdrowia, a niechby nawet ministerstwo sportu nie informuje, że oglądanie Tottenhamu może być przyczyną wielu groźnych chorób?” – to brzmi jak fragment Futbolowej gorączki Nicka Hornby’ego, choć dotyczy klubu, z którym Hornby jako kibic Arsenalu raczej nie chciałby mieć nic wspólnego. Futbol jest okrutny to pełna humoru autoanaliza kibicowskiego uzależnienia: opowieść o tym, jak piłka nożna niepostrzeżenie zagarnia kolejne przestrzenie życia dziennikarza „Tygodnika Powszechnego”, jak komplikuje udział w arcyważnej naradzie kierownictwa firmy, jak wpływa na wychowywanie dzieci i relacje z własnym ojcem, jak zmienia myślenie o seksie i śmierci.

Równocześnie jest to opowieść o chorobach i wielkości współczesnej piłki. Z jednej strony komercja, bankrutujące kluby, rasizm, seksizm i homofobia, ciężki los sędziów i zmarnowane życie dawnych gwiazd, z drugiej futbol jako narzędzie społecznej zmiany – kluby odbudowywane przez kibiców, piłkarze zaangażowani w pomaganie innym, sto osiem podań Barcelony i piętnaście minut w szatni Liverpoolu. Jednym słowem: futbol w jego absolutnej narracyjnej nieprzewidywalności, z nieustającym Fergie Time, czyli meczami rozstrzyganymi w ostatnich sekundach ostatniej kolejki ostatniego sezonu. Rozważna i romantyczna opowieść o „pięknej grze”, której patronami są inni kibice inteligenci: Marek Bieńczyk, Jerzy Pilch, Ken Loach i... Jan Paweł II."]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788375366341]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8553" price="27.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/71633202/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści obyczajowe]]></cat>
      <name><![CDATA[Zamieć]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192757-zamiec.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Przekład z języka rosyjskiego Agnieszka Lubomira Piotrowska.

Podczas zimowej zamieci doktor Płaton Iljicz Garin pośpiesznie usiłuje dotrzeć ze szczepionką do wsi ogarniętej epidemią tajemniczego boliwijskiego wirusa. Wyprasza konie na stacji i z chlebowozem Chrząkałą rusza na oślep w śnieg. W nieprzeniknionym lodowatym świecie, w białych, niemal narkotycznych przestrzeniach czyha jednak na niego świat rosyjskiego folkloru — odżywają olbrzymy i karły, z zasp wyrastają kryształowe piramidy. Nie wie, czy dojedzie do celu. Nie domyśla się, kto czeka na niego u kresu podróży. W fantasmagorycznej powieści Władimira Sorokina futurystyczna wyobraźnia łączy się z czechowowską narracją, tworząc niezwykłą postmodernistyczną mieszankę.

Książka jest laureatką Krajowej Nagrody Literackiej „Nowaja słowiesnost” (”NOS”) 2011 i Nagrody Literackiej „Bolszaja kniga” 2011 (2. miejsce)"]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788375366334]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8552" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/64523647/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści obyczajowe]]></cat>
      <name><![CDATA[Co ludzie powiedzą?]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192733-co-ludzie-powiedza.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Ten dzień Bobby Spencer zapamięta do końca życia. Spokój niedzielnego poranka prysł jak mydlana bańka. Pół miasteczka zbiegło się, by podziwiać drewnianego konia ze starej karuzeli, którego ktoś postawił przed jego domem. Syn najbogatszego mieszkańca Trinity Harbor znów stał się przedmiotem plotek. Może Jenna wybrała niefortunny prezent dla Bobby’ego, ale pragnęła za wszelką cenę zwrócić na siebie uwagę. Tylko Bobby może pomóc jej w realizacji ambitnych zawodowych planów… Ludzie, którzy poznali się w takich okolicznościach, pewnie zostaliby zaciekłymi wrogami, ale nie w Trinity Harbor.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899884]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8551" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/64523648/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści obyczajowe]]></cat>
      <name><![CDATA[Przyjaciółki]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192713-przyjaciolki.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Cztery kobiety… Choć bardzo różne, dotąd nierozłączne. Od wielu lat związane przyjaźnią, wspierające się w każdej sytuacji. Wszystkie wspaniałe, lecz żadna z nich nie do końca szczęśliwa. Nawet piękna, wiecznie uśmiechnięta Maggie, która po rozwodzie związała się z o wiele młodszym mężczyzną. Przedsiębiorcza Nicki nie potrafi porozumieć się z pasierbicą, a kłopoty finansowe męża budzą w niej coraz większą agresję. Łagodna i cicha Alice zaczyna żałować, że poświęciła swe ambicje na rzecz życia rodzinnego, w dodatku podejrzewa męża o romans. I wreszcie rzeczowa, świetnie zorganizowana Stella, która niespodziewanie dla siebie samej zatęskni za odrobiną romantyzmu. Wieść o ciąży Maggie wystawi tę wieloletnią przyjaźń na trudną próbę. Nagle do głosu dojdą dawne urazy, zacznie się czas rozliczeń i podsumowań…
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899877]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8550" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/64523649/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Trzy wesela]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192686-trzy-wesela.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Trzech braci Rinucci dzieli wiele – przeszłość, charaktery i marzenia. Justin dopiero niedawno odnalazł we Włoszech biologiczną  matkę i dwóch braci, ale nie jest do końca przekonany, czy takiej rodziny właśnie szukał. Primo i Luke od zawsze byli ze sobą skłóceni. Ostatnio poróżniły ich jeszcze interesy i miłość do tej samej kobiety.  Wydaje się, że rozłam w rodzinie jest nieunikniony. Na drodze braci stają trzy piękne kobiety, które mogą zmienić wszystko.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899938]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8549" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/64523650/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Napisz, że mnie kochasz]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192662-napisz-ze-mnie-kochasz.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Życiowe plany mogą zmienić się w jednej chwili. Boleśnie przekonują się o tym Juliet, Ellie i Jacqui, które muszą zrezygnować ze swoich marzeń. Życie nie znosi jednak próżni. Dlatego, gdy jedno się kończy, drugie się zaczyna… Niespodziewanie każda z kobiet w niezwykłych okolicznościach  poznaje tajemniczego mężczyznę. W sercach rodzi się nadzieja na prawdziwą miłość.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899921]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8548" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/64523651/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Słodkie słówka]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192642-slodkie-slowka.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Nicole, Clair i Jesse - trzy siostry, których życie bardzo się różni. Łączy je tylko jedno – odziedziczona po rodzicach cukiernia. Dwudziestoośmioletnia Clair, niezwykle utalentowana pianistka, nigdy nie przeżyła prawdziwego romansu. Wyjechała z domu w wieku sześciu lat i pochłonęła ją muzyczna kariera. Nie miała czasu i okazji poznać, co to przyjaźń i miłość. Zaniedbała rodzinę i przez wszystkie te lata nie widziała sióstr. Teraz, kiedy Nicole jest chora, a Jesse ma kłopoty, Claire postanawia zaopiekować się siostrą, chociaż szczerze przyznaje, że nie umie zagotować nawet wody. Powrót do domu i bliskich to dla niej również okazja, by coś zmienić w życiu – na przykład wreszcie odnaleźć miłość…]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323894827]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8546" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/64523652/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Barwy pożądania]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192622-barwy-pozadania.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[…Weźmiesz najpiękniejszy papier i najlepszy atrament. Opiszesz ze szczegółami swoje najbardziej erotyczne doświadczenie. Może być prawdziwe, może być wymyślone, ale masz je napisać bez błędów, najstaranniejszym charakterem pisma, bez żadnych kleksów ani literówek. Opis dostarczysz do czwartku. Pod spodem widniał ten sam numer skrytki pocztowej co poprzednio. Zamrugałam, czytając list ponownie, i poczułam, że rumieniec wypełza mi na policzki. Trzymałam kartkę ze świadomością, że nie powinnam jej przeczytać, nie była przeznaczona dla mnie. (…) Starannie złożyłam list, tak delikatnie, jakbym poprawiała kołdrę na kochanku. Pytanie, kto wysyła te listy, przyćmiła bardziej intrygująca zagadka - dlaczego to robi. Wstałam od stołu, żeby nalać sobie wody z kranu. Choć przełknęłam ją w kilku szybkich łykach, tak jak wytrawni pijacy whisky, nic nie pomogła na gorący rumieniec, który pokrył szyję i policzki. Odwróciłam się tyłem do lady i oparłam się o nią. List wciąż leżał na moim stole. Nie oskarżał, zapraszał. Zaczęłam się zastanawiać, które ze swoich licznych doznań seksualnych uważam za najbardziej erotyczne. Na pewno nie pierwszy raz, kiedy…]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323894810]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8547" price="9.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/64523653/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prasa]]></cat>
      <name><![CDATA[Miesięcznik Znak - maj 2013]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192589-miesiecznik-znak-maj-2013.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zamknięci w ideoligiach - Polacy podzieleni są na zamknięte zideologizowane frakcje, które nie mają sobie nic wzajemnie do powiedzenia. Dlaczego nie chcemy już się spierać, a dążymy jedynie do podporządkowania sobie innych? Do czego doprowadzą nas wojny kulturowe? |  Kierkegaard - wytwórnia rozpaczy. Wiecznie młody ojciec współczesnej filozofii oczami Orbitowskiego i Sosnowskiego | Papież Franciszek: "W niebie i na ziemi" - przedpremierowy fragment rozmów kard. Bergoglio z rabinem Skorką | Dobroczyński: Medykalizacja życia - gdzie kończy się leczenie, a zaczyna nowa religia? Kim są jej wyznawcy? | Fenomen miasta. Jak znaleźć w nim miejsce dla siebie? Cecylia Malik, Marek Kwiatkowski, Marcin Cielecki]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[00044488000696]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Znak]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8545" price="35.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/64523654/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Rodowa klątwa]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192560-rodowa-klatwa.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Rodzinę Anny Holcomb od pokoleń prześladuje klątwa. Co jakiś czas ktoś z rodu popada w obłęd. Anna myśli, że także została przeklęta. Z tego powodu przed trzema laty odrzuciła oświadczyny Reeda Morelanda, właściciela rezydencji Winterset. Reed postanawia wyjechać i zapomnieć o Annie. Gdy jednak zaczynają prześladować go dziwne sny i wizje, w których grozi jej śmiertelne niebezpieczeństwo, bez wahania wraca do Winterset. Tymczasem w pobliskich lasach grasuje Bestia, giną ludzie. Pierwszą ofiarą tajemniczej zbrodni jest pokojówka Anny. Rozpoczyna się fascynujące śledztwo i wyścig z czasem.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323899945]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8535" price="32.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/64523655/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Historia / nauki polityczne]]></cat>
      <name><![CDATA[Armia Izaaka. Walka i opór polskich Żydów]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192271-armia-izaaka-walka-i-opor-polskich-zydow.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Juden haben Waffen! Żydzi mają broń! – krzyczeli zszokowani esesmani, rozpaczliwie szukając schronienia przed gradem pocisków. Wycofujących się w popłochu Niemców ścigały okrzyki radości żydowskich powstańców. Warszawskie getto rzuciło wyzwanie oprawcom.
Kilkanaście splecionych ludzkich losów - obraz społeczności liczącej przed wojną miliony. Nieliczni, którzy przeżyli i Ci którzy umarli z bronią w ręku. Uratowani przez polskie siostry zakonne i wydani Gestapo przez szmalcowników. Opuszczający Polskę na zawsze i Ci, którzy nie chcieli żyć nigdzie indziej. 
Zuchwałe akcje sabotażowe, brawurowe ucieczki, szmuglowanie broni, dwa powstania bez szans na zwycięstwo. Ludzka podłość i niewyobrażalny heroizm, miłość w ruinach i zdrada z rąk przyjaciół, walka o godną śmierć i wola przetrwania za wszelką cenę. Przejmujący pejzaż wojennych losów polskich Żydów."
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788324020812]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Znak]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8544" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/64523656/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Spotkanie nad jeziorem]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192532-spotkanie-nad-jeziorem.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[W sennym, małym miasteczku nad jeziorem jest rodzinny pensjonat. Jest w nim Kim, która uciekła z Nowego Jorku, gdzie w jednej chwili straciła świetną pracę i narzeczonego. Jest też Bobby, utalentowany bejsbolista, który z lokalnej drużyny ma szansę przejść do zawodowej ligi i zdobyć sławę. Ale być może będzie musiał poświęcić tę życiową okazję dla syna, którego nigdy nie widział. Kim i Bobby spotykają się.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323894803]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8542" price="32.99" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/64523657/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Gra o wysoką stawkę]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192512-gra-o-wysoka-stawke.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Szczęśliwa gwiazda. Byli najbliższymi przyjaciółmi, rozstali się jak zajadli wrogowie… Teraz, po dwóch latach, Marc i Josette spotykają się ponownie. Będą razem prowadzić ważne śledztwo w sprawie morderstwa. Marc, agent FBI, na początku lekceważy podejrzenia Josette. Gdy jednak giną kolejni świadkowie, Marc z przerażeniem odkrywa, jak bardzo się pomylił. Jeżeli potwierdzą się domysły Josette, to ona będzie następną ofiarą mordercy… Niebezpieczna pomyłka. Agent FBI Curtis Russel, zmęczony niebezpieczną pracą, postanawia odpocząć w rodzinnym miasteczku. Zatrzymuje się u matki, lokalnej dziennikarki. Od samego początku jego podejrzenia wzbudza dziwne zachowanie mieszkającej po sąsiedzku Mary Ryan. Curtis za wszelką cenę postanawia poznać jej tajemnicę. Prawda zaskakuje go bardziej, niż się spodziewał…]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788323894841]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Mira by Harlequin]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8534" price="39.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/64523658/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Historia / nauki polityczne]]></cat>
      <name><![CDATA[Historia Polityczna Polski 1989-2012]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192255-historia-polityczna-polski-1989-2012.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Cztery prezydentury, osiem kadencji parlamentu. Wydarzenia rozciągające się od rozmów Okrągłego Stołu, aż do katastrofy smoleńskiej i drugiej kadencji Donalda Tuska. Historia polityczna Polski 1989–2012 to najbardziej aktualny i fachowy bilans dziejów III Rzeczpospolitej.
Antoni Dudek – jeden z najlepszych polskich historyków i politologów – podejmuje rzetelną próbę ukazania współczesnej sytuacji politycznej. Śledzi losy liderów partyjnych i kierowanych przez nich ugrupowań. Rzuca światło na działania poszczególnych rządów oraz kontrowersje otaczające kolejne prezydentury: Lecha Wałęsy, Aleksandra Kwaśniewskiego, Lecha Kaczyńskiego i Bronisława Komorowskiego. Przypomina najważniejsze konflikty ostatniego dwudziestolecia i mierzy się z najbardziej aktualnymi problemami. Pisze przystępnie i rzetelnie. Przede wszystkim zaś stara się uczciwie szukać prawdy."
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788324020638]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Znak]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8536" price="9.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511532/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści dla kobiet]]></cat>
      <name><![CDATA[Nasze szczęśliwe dni]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192283-nasze-szczesliwe-dni.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Idealna powieść dla fanów "Służących" Kathryn Stockett i Pamiętnika Nicholasa Sparksa
Kiedy Isabelle miała siedemnaście lat, zakochała się wbrew rodzinie i panującym zwyczajom. W latach 30. XX wieku takie uczucie było nie tylko zakazane, ale i niebezpieczne. Isabelle jednak nie chciała kierować się rozsądkiem. Robert był miłością jej życia.
Teraz, po latach, Isabelle musi powrócić w rodzinne strony.  W podróży towarzyszy jej fryzjerka Dorrie. W miarę jak kobiety coraz bardziej się zaprzyjaźniają, Isabelle wyjawia tajemnice ze swojej młodości..."
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788324023851]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Znak]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8540" price="149.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511533/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Władza rodzicielska i kontakty z dzieckiem]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192450-wladza-rodzicielska-i-kontakty-z-dzieckiem.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Władza rodzicielska i kontakty z dzieckiem w serii Sądowe Komentarze Tematyczne stanowi przekrojowe kompendium praktycznej wiedzy objętej tytułowym zagadnieniem. Obejmuje swym zakresem problematykę zarówno w ujęciu prawa krajowego, jak i norm prawa międzynarodowego. Tytułową problematykę wzbogacono o aspekt sporów w transgranicznym ujęciu oraz przez pryzmat orzecznictwa Europejskiego Trybunału Praw Człowieka.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325538200]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8539" price="299.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511534/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Prawo rzeczowe. System Prawa Prywatnego. Tom 4]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192433-prawo-rzeczowe-system-prawa-prywatnego-tom-4.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zbiór otwiera szczegółowe opracowanie na temat użytkowania wieczystego. Następnie analizie poddane są przepisy ogólne dotyczące ograniczonych praw rzeczowych i poszczególne prawa z tej grupy: użytkowanie, timesharing, służebności, prawa rzeczowe do lokali w spółdzielniach mieszkaniowych, wreszcie zastaw i hipoteka.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325540906]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8538" price="89.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511535/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Prawniczy egzamin końcowy 2013 Testy. Prawo i procedura cywilna. Tom 1]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192416-prawniczy-egzamin-koncowy-2013-testy-prawo-i-procedura-cywilna-tom-1.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Trzytomowe opracowanie Egzamin końcowy 2013 zostało przygotowane z myślą o aplikantach przystępujących do egzaminu końcowego - radcowskiego, adwokackiego i notarialnego. Zawiera ono testy oparte zarówno na ustawie, jak i na orzecznictwie, co umożliwia w szybki i skuteczny sposób przyswoić wiedzę wymaganą na pierwszej części egzaminu zawodowego. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325544379]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8537" price="89.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511536/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Prawniczy egzamin końcowy 2013 Testy. Prawo konstytucyjne, prawo i procedura karna. Tom 2]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192399-prawniczy-egzamin-koncowy-2013-testy-prawo-konstytucyjne-prawo-i-procedura-karna-tom-2.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Trzytomowe opracowanie Egzamin końcowy 2013 zostało przygotowane z myślą o aplikantach przystępujących do egzaminu końcowego - radcowskiego, adwokackiego i notarialnego. Zawiera ono testy oparte zarówno na ustawie, jak i na orzecznictwie, co umożliwia w szybki i skuteczny sposób przyswoić wiedzę wymaganą na pierwszej części egzaminu zawodowego. Testy zostały ujęte w formie czytelnej tabeli. Pod pytaniem jest podana podstawa prawna lub orzeczenie i prawidłowa odpowiedź.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325544393]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8299" price="229.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511537/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Ustawa o księgach wieczystych i hipotece oraz przepisy związane. Komentarz]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187310-ustawa-o-ksiegach-wieczystych-i-hipotece-oraz-przepisy-zwiazane-komentarz.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Prezentowany komentarz zawiera omówienie przepisów ustawy z dnia 6.7.1962 r.  – o księgach wieczystych i hipotece. Publikacja zawiera wyczerpujące omówienie wszystkich przepisów ustawy. Napisana jest przez praktyków w związku z czym wyróżnia się praktycznym odniesieniem do rzeczywistych problemów jakich ustawa o księgach wieczystych i hipotece nastręcza uczestnikom rynku. Ponadto komentarz obejmuje istotne akty prawne warunkujące funkcjonowanie zabezpieczeń na nieruchomości przy ich powstawaniu, zmianach, egzekucji, z uwzględnieniem formy, funkcji notariatu i specyfiki procedur bankowych
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325542023]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8298" price="149.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511538/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Regulamin urzędowania sądów powszechnych]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187298-regulamin-urzedowania-sadow-powszechnych.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Kolejny tom w serii Sądowych Komentarzy Tematycznych, opracowany z inicjatywy Jacka Ignaczewskiego, jest komentarzem do rozporządzenia Ministra Sprawiedliwości z 23.2.2007 r. – Regulamin wewnętrznego urzędowania sądów powszechnych (Dz.U. Nr 38, poz. 249 ze zm.). Rozporządzenie to zostało wydane na podstawie art. 41 § 1 ustawy z 27.7.2001 r. – Prawo o ustroju sądów powszechnych (Dz.U. Nr 98, poz. 1070 ze zm.), który upoważnia i zarazem obliguje Ministra Sprawiedliwości do unormowania wewnętrznej organizacji i porządku urzędowania sądów powszechnych, porządku czynności w sądach, porządku urzędowania organów sądów i wykonywania zadań przez sędziów pełniących funkcje kierownicze, toku czynności administracyjnych w sprawach należących do właściwości sądów, dopuszczalnych systemów i rozkładu czasu urzędowania oraz szczegółowych warunków udostępniania pomieszczeń dla uczestników postępowania, świadków i innych osób przebywających w sądach.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325523268]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8297" price="59.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511539/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Konstytucyjny system organów państwa]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187286-konstytucyjny-system-organow-panstwa.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zamiarem autorów było przygotowanie książki zrozumiałej dla czytelnika, przyjemnej w odbiorze, ale przy tym wyczerpująco i precyzyjnie przedstawiającej podstawowe zagadnienia odnoszące sie do problematyki określonej w tytule. Autorzy wyrażają nadzieje, ze niniejsza książka stanie sie użyteczną pomocą przede wszystkim dla studentów wyższych uczelni, zwłaszcza dla kierunków, takich jak prawo, administracja, bezpieczeństwo, politologia, stosunki międzynarodowe, zarządzanie, ale także dla osób interesujących sie ustrojem Rzeczypospolitej Polskiej, bądź czynnie uczestniczących w polskim życiu publicznym.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325544652]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8296" price="129.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511540/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Unieważnienie i wygaśnięcie prawa z rejestracji wzoru przemysłowego]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187274-uniewaznienie-i-wygasniecie-prawa-z-rejestracji-wzoru-przemyslowego.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Celem pracy jest analiza instytucji unieważnienia i wygaśnięcia prawa z rejestracji wzorów przemysłowych w prawie polskim i unijnym. Rozważania poczynione w pracy zarówno w aspekcie prawa materialnego, jak i procesowego, zostały oparte na bogatym dorobku sądownictwa administracyjnego, tj. praktyki orzeczniczej WSA w Warszawie, NSA oraz praktyki orzeczniczej Wydziału Unieważnień i Izby Odwoławczej OHIM, Sądu UE oraz Trybunału Sprawiedliwości. Dokonano również oceny harmonizacji polskiego prawa wzorów przemysłowych z rozwiązaniami przyjętymi przez prawodawcę unijnego w dyrektywie Nr 98/71.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325546540]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8293" price="49.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511543/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Zarządzanie marketingowe]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187238-zarzadzanie-marketingowe.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Publikacja jest zbiorem najważniejszych i najbardziej aktualnych zagadnień z zakresu zarządzania marketingowego. Zawiera nowe spojrzenie na problematykę, zarówno od strony zarządzania, jak i marketingu.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325543921]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8292" price="199.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511544/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Aplikacja adwokacka. Pytania, odpowiedzi, tabele]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187226-aplikacja-adwokacka-pytania-odpowiedzi-tabele.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Aplikacja Adwokacka - piąte wydanie - to zbiór znowelizowanych, przystosowanych do obowiązującego stanu prawnego, szczegółowych testów jednokrotnego wyboru wraz z prawidłowymi odpowiedziami i podaniem podstawy prawnej, ułożonych w formie wygodnej tabeli, która ułatwia naukę i pozwala na bieżąco sprawdzać nabytą wiedzę.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325546281]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8291" price="199.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511545/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Egzaminy prawnicze Ministerstwa Sprawiedliwości 2013. Tom 2. Akta cywilne i karne]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187214-egzaminy-prawnicze-ministerstwa-sprawiedliwosci-2013-tom-2-akta-cywilne-i-karne.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Egzaminy Pracownicze Ministerstwa Sprawiedliwości stanowią wyjatkowe i kompleksowe rozwiązanie przeznacozne specjalnie dla osób przygotowujących się do egzaminu końcowego na aplikacjach prawniczych, ale i dla aplikantów w trakcie aplikacji, a Tomy 2 - 4 także dla praktykantów. Składają się z 4 tomów odpowiadających poszczegółnym częściom - dniom - egzaminu radcowskiego i adwokackiego: testów, części cywilnej i karnej, gospodarczej i administracyjnej. Zawierają wzory pism z zakresu prawa cywilnego, karnego, gospodarczego i administracyjnego wraz ze szczegółowymi komentarzami, omówieniem najważniejszych podstaw apelacyjnych i kasacyjnych.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325546663]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8290" price="169.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511546/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Egzaminy prawnicze Ministerstwa Sprawiedliwości 2013. Tom 4. Wzory pism z komantarzami]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187202-egzaminy-prawnicze-ministerstwa-sprawiedliwosci-2013-tom-4-wzory-pism-z-komantarzami.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Egzaminy Pracownicze Ministerstwa Sprawiedliwości stanowią wyjatkowe i kompleksowe rozwiązanie przeznacozne specjalnie dla osób przygotowujących się do egzaminu końcowego na aplikacjach prawniczych, ale i dla aplikantów w trakcie aplikacji, a Tomy 2 - 4 także dla praktykantów. Składają się z 4 tomów odpowiadających poszczegółnym częściom - dniom - egzaminu radcowskiego i adwokackiego: testów, części cywilnej i karnej, gospodarczej i administracyjnej. Zawierają wzory pism z zakresu prawa cywilnego, karnego, gospodarczego i administracyjnego wraz ze szczegółowymi komentarzami, omówieniem najważniejszych podstaw apelacyjnych i kasacyjnych.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325546724]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8289" price="99.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511547/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Introducion to Polish Administrative Law]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187190-introducion-to-polish-administrative-law.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[This second edition of the handbook is an updated and revised version which contains a description of the basic regulations of administrative law and its doctrine in Poland. In most cases this book realies on traditional terminology accepted by the Polish science of administrative law. Some efforts will, however, be needed to stansardize certain Polish, European and American legal terms and definitions.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325543259]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8288" price="49.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511548/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Inwestorski marketing-mix. Instrumenty sygnalizacji w komunikacji z inwestorami]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187178-inwestorski-marketing-mix-instrumenty-sygnalizacji-w-komunikacji-z-inwestorami.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Inwestorski marketing-mix to pewna filozofia innego sposobu spojrzena na spółkę i inwestorów na rynku kapitałowym. Instrumenty sygnalizacji to działania zarządu podejmowane w różnych obszarach finansów spółki, z którymi nieodłącznie wiążą się nowe infrmacje przekazywane uczestnikom rynku akcji.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325542047]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8286" price="119.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511549/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Kadry i płace w instytucjach kultury]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187146-kadry-i-place-w-instytucjach-kultury.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Książka adresowana jest do  instytucji kultury, takich jak: teatry, opery, operetki, filharmonie, orkiestry, instytucje filmowe, kina, muzea, biblioteki, domy kultury czy galerie sztuki. Tak szeroki katalog form organizacyjnych działalności kulturalnej przekłada się na wielość problemów związanych z zatrudnianiem pracowników tych instytucji.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325537784]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8285" price="59.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511550/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Efektywność funduszy inwestycyjnych w Polsce. Studium teoretyczno-empiryczne]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187114-efektywnosc-funduszy-inwestycyjnych-w-polsce-studium-teoretyczno-empiryczne.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[W prezentowanej publikacji Autorka dokonuje krytycznej oceny powszechnie stosowanych metod oceny efektywności zarządzania funduszami inwestycyjnymi. W ocenie tej stosuje klasyczne modele wyceny, wykorzystując stochastyczny czynnik dyskontujący, oraz przeprowadza egzemplifikację proponowanej metody. Dzięki wykorzystaniu w badaniach stochastycznego czynnika dyskontującego, Autorka udostępnia nowe narzędzie do pomiaru oceny umiejętności inwestycyjnych zarządzającego portfelem funduszu oraz pokazuje, że możliwe jest uzyskanie nadzwyczajnych stóp zwrotu przez inwestorów instytucjonalnych. Szeroki przegląd przytoczonej literatury rozważanych zagadnień (zarówno polskiej, jak i światowej), w tym przegląd badań, nadają szczególną wartość i powodują, że publikacja jest pierwszą na polskim rynku książką, która w tak nowoczesny i kompleksowy sposób przedstawia zagadnienia badania efektywności zarządzania funduszami inwestycyjnymi.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325543907]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8283" price="59.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511551/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Prawo wekslowe i czekowe]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187102-prawo-wekslowe-i-czekowe.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Publikacja ta skierowana jest głównie do studentów wydziałów prawa, ekonomii, bankowości oraz do aplikantów adwokackich, radcowskich, sądowych, notarialnych oraz komorniczych.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325542856]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8281" price="289.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511553/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Prawo telekomunikacyjne. Komentarz]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187078-prawo-telekomunikacyjne-komentarz.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Komentarz jest pierwszą na rynku publikacją szczegółowo omawiającą   przepisy Prawa telekomunikacyjnego znowelizowane gruntownie ustawą z 16 listopada 2012 r. , która wdraża do polskiego systemu prawnego przepisy zmienionych w grudniu 2009 r. dyrektyw UE o łączności elektronicznej.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325527105]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8278" price="299.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511555/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Prawne formy działania administracji. Tom 5]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/187046-prawne-formy-dzialania-administracji-tom-5.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Publikacja z jednej strony dostarcza wiedzy w zakresie typologii i charakterystyki prawnych form działań podejmowanych przez organy administracji, a z drugiej pokazuje praktyczny wymiar zastosowania poszczególnych form w konkretnych przypadkach aktywności administracji publicznej.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325545116]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8533" price="89.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511556/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Prawniczy egzamin końcowy 2013 Testy.Prawo gospodarcze i handlowe.Tom 3]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192238-prawniczy-egzamin-koncowy-2013-testy-prawo-gospodarcze-i-handlowe-tom-3.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Trzytomowe opracowanie Egzamin końcowy 2013 zostało przygotowane z myślą o aplikantach przystępujących do egzaminu końcowego - radcowskiego, adwokackiego i notarialnego. Zawiera ono testy oparte zarówno na ustawie, jak i na orzecznictwie, co umożliwia w szybki i skuteczny sposób przyswoić wiedzę wymaganą na pierwszej części egzaminu zawodowego. 
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325544416]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8532" price="109.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511557/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Prawo gospodarcze prywatne]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192221-prawo-gospodarcze-prywatne.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Książka Prawo gospodarcze prywatne składa się z trzech części, z których pierwsza omawia zagadnienia ogólne dotyczące m.in.: pojęcia i zasad prawa gospodarczego prywatnego, zasad uczestnictwa przedsiębiorców w obrocie prawnym, rozstrzygania sporów miedzy przedsiębiorcami. Druga omawia spółki jako przedsiębiorców, stosunki majątkowe spółek i ich odpowiedzialność za zobowiązania. Trzecia przedstawia najważniejsze umowy w obrocie gospodarczym, w tym m.in.: umowy przenoszące własność praw i rzeczy, umowy pośrednictwa w obrocie gospodarczym czy umowy przewozowe.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325542887]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8531" price="99.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511558/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Prawo konstytucyjne]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192204-prawo-konstytucyjne.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Książka "Prawo konstytucyjne" przedstawia całość problematyki tej gałęzi prawa, z uwzględnieniem praktyki związanej z realizacją norm konstytucyjnych. Zawiera zagadnienia dotyczące m.in.: konstytucyjnych zasad ustroju państwa, relacji pomiędzy prawem UE i prawem RP, status jednostki w państwie, prawa wyborczego, kompetencji organów państwowych.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325542904]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8529" price="49.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511559/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Prawo celne]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192158-prawo-celne.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Seria Skrypty Becka przeznaczona jest dla studentów wydziałów prawa i aplikantów. Książki z tej serii zawierają najistotniejsze wiadomości z określonej dziedziny prawa oraz pozwalają na szybką i efektywną naukę.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325543730]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8528" price="59.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511560/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Logika dla prawników Wykłady. Ćwiczenia. Zadania]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192141-logika-dla-prawnikow-wyklady-cwiczenia-zadania.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Repetytoria C. H. Beck adresowane są do studentów prawa oraz aplikantów. Pomagają one w szybkim i skutecznym przygotowaniu się do egzaminów i kolokwiów. Materiał poszczególnych pozycji, jego ujęcie oraz układ porządkują i sprawdzają wiedzę z danej dziedziny prawa.
]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325543075]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8527" price="59.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511561/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Podstawy systemu prawa międzynarodowego Pytania. Testy. Kazusy. Tablice]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192124-podstawy-systemu-prawa-miedzynarodowego-pytania-testy-kazusy-tablice.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["część pierwsza – PYTANIA dotyczące m.in.: prawa traktatowego, organizacji międzynarodowych (z uwzględnieniem ONZ, RE, UE i NATO), źródeł prawa międzynarodowego,

część druga – TESTY pozwalające zweryfikować wiedzę dotyczącą: umów międzynarodowych i zwyczaju międzynarodowego, podmiotów prawa międzynarodowego, struktur organizacji międzynarodowych,

część trzecia – KAZUSY uwzględniające zagadnienia m.in. z zakresu: organów organizacji międzynarodowych, umów międzynarodowych, praw człowieka,

część czwarta – TABLICE przedstawiające m.in.: budowę umowy międzynarodowej, przyczyny nieważności i wygaśnięcia traktatu, różnice między prawem międzynarodowym a krajowym."]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325543778]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="8526" price="49.00" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511562/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Prawo]]></cat>
      <name><![CDATA[Zarządzanie produktywnością w przedsiębiorstwie]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/192107-zarzadzanie-produktywnoscia-w-przedsiebiorstwie.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Książka powstała jako rezultat wieloletnich doświadczeń autorki wyniesionych z prowadzenia zajęć dydaktycznych z obszaru zarządzania produkcją oraz udziału w projektach poprawy produktywności w różnych przedsiębiorstwach.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788325543969]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[C.H. Beck]]></a>
        <a name="Format">PDF</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="7855" price="39.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511563/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści obyczajowe]]></cat>
      <name><![CDATA[Czas honoru. Przed burzą]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/177938-czas-honoru-przed-burza.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Rok 1943. W okupowanej Polsce nasila się terror. Napływ wyszkolonych w Anglii „cichociemnych”, specjalistów od dywersji i sabotażu umacnia polskie podziemie. Kontynuacja  losów cichociemnych z powieści Czas Honoru.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788363014421]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Zwierciadło]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="7854" price="39.90" url="https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/61511564/33" avail="1">
      <cat><![CDATA[Powieści obyczajowe]]></cat>
      <name><![CDATA[Czas honoru]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://woblink.com/storable/storable/pub_photos/177917-czas-honoru.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wiosną 1941 r. grupa przeszkolonych w Wielkiej Brytanii polskich żołnierzy Związku Walki Zbrojnej AK została zrzucona na teren okupowanej Polski. Bronek, Janek, Michał, Władek - o ich losach opowiada Czas honoru.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN"><![CDATA[9788363014278]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Zwierciadło]]></a>
        <a name="Format">EPUB,MOBI</a>
      </attrs>
    </o>
  </group>
</offers>
