{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1060', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nBy\u0142a\nsobie dziewczynka. S\u0142odka i dobra. Pewnego razu babcia ofiarowa\u0142a jej czapeczk\u0119\nz czerwonego aksamitu. Dziewczynka od tej pory nie chcia\u0142a nosi\u0107 nic innego.\nNazwano j\u0105 Czerwon\u0105 Czapeczk\u0105.\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nNajstarszy\nz braci krawca uczy\u0142 si\u0119 pilnie u stolarza. Kiedy nadszed\u0142 kres nauki majster\npodarowa\u0142 mu stolik ze zwyczajnego drzewa. Nie wygl\u0105da\u0142 ten stolik nadzwyczajnie,\nale mia\u0142 znakomit\u0105 cech\u0119. Trzeba go by\u0142o tylko postawi\u0107 i powiedzie\u0107: &amp;#34;Stoliku,\nnakryj si\u0119!&amp;#34; a pokrywa\u0142 si\u0119 zaraz czystym obrusem, zjawia\u0142y si\u0119 na nim\ntalerz, n\xf3\u017c, widelec, misy z pieczonymi potrawami i szklanka czerwonego\nwina...\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;font-weight: bold;&amp;#34; /&amp;gt;\nCztery znane\nbajki autorstwa jednych\nz najwi\u0119kszych \u015bwiatowych bajkopisarzy:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;line-height: 100%; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt;&amp;#34;&amp;gt;\nCzerwona czapeczka &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;line-height: 100%; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt;&amp;#34;&amp;gt;\nO wiernym Janie &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;line-height: 100%; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt;&amp;#34;&amp;gt;\nMuzykanci Breme\u0144scy &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;line-height: 100%; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt;&amp;#34;&amp;gt;\nStolik &amp;#34;nakryj\nsi\u0119&amp;#34;, z\u0142oty osio\u0142 i kij samobij &amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Czerwona Czapeczka i inne bajki braci Grimm, plik MP3 do pobrania ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=122920&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UQTJNQSUzRCUzRC9TTVRBMk1BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9Q3plcndvbmEgQ3phcGVjemthIGkgaW5uZSBiYWpraSBicmFjaSBHcmltbSwgcGxpayBNUDMgZG8gcG9icmFuaWEg0', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/czerwona_czapeczka_i_122920.jpg', 'external_id': u'122920'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1061', 'description': u' &amp;lt;p&amp;gt;\nBy\u0142\nsobie kr\xf3l i kr\xf3lowa. \u017byli w zgodzie i mieli dzieci\ndwana\u015bcioro. Samych syn\xf3w. Wi\u0119c kr\xf3l powiada do \u017cony: Je\u017celi\ntrzynaste dziecko b\u0119dzie dziewczyn\u0105, to wszyscy ch\u0142opcy musz\u0105 umrze\u0107, \u017ceby bogactwo\njej by\u0142o wielkie i \u017ceby kr\xf3lestwo ca\u0142e jej tylko przypad\u0142o...&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nZbi\xf3r najpi\u0119kniejszych\nbajek braci Grimm:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nRybak i jego \u017cona (17`47&amp;#34;)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nTrzy prz\u0105dki (5`10&amp;#34;)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nDwunastu braci (10`10&amp;#34;)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nDobry handel (7`48&amp;#34;)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nWilk i ko\u017al\u0119ta (4`58&amp;#34;)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Rybak i jego \u017cona i inne bajki braci Grimm, plik MP3 do pobrania ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=122921&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UQTJNUSUzRCUzRC9TTVRBMk1RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9UnliYWsgaSBqZWdvIMW8b25hIGkgaW5uZSBiYWpraSBicmFjaSBHcmltbSwgcGxpayBNUDMgZG8gcG9icmFuaWEg0', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/rybak_i_jego_zona_i_122921.jpg', 'external_id': u'122921'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2893', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nPe\u0142ne ciep\u0142a i humoru\nopowie\u015bci dla dzieci na podstawie Starego Testamentu.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSpis tre\u015bci:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.\nWst\u0119p&amp;lt;br /&amp;gt;\n2. Ulepieni z gliny&amp;lt;br /&amp;gt;\n3. \u017bebro Adamowe&amp;lt;br /&amp;gt;\n4. Bracia&amp;lt;br /&amp;gt;\n5. 40 dni deszczu&amp;lt;br /&amp;gt;\n6. Wie\u017ca Babel&amp;lt;br /&amp;gt;\n7. Izaak&amp;lt;br /&amp;gt;\n8. Nie ogl\u0105daj si\u0119&amp;lt;br /&amp;gt;\n9. Bli\u017aniacy&amp;lt;br /&amp;gt;\n10. Ezaw i Jakub&amp;lt;br /&amp;gt;\n11. Kto p\u0142acze w szuwarach&amp;lt;br /&amp;gt;\n12. Ucieczka przed gniewem&amp;lt;br /&amp;gt;\n13. Przej\u015bcie przez Morze Czerwone&amp;lt;br /&amp;gt;\n14. Manna&amp;lt;br /&amp;gt;\n15. G\xf3ra Synaj&amp;lt;br /&amp;gt;\n16. Opowie\u015b\u0107 o Dawidzie i Goliacie&amp;lt;br /&amp;gt;\n17. Dwie matki&amp;lt;br /&amp;gt;\n18. Po\u017cegnanie\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Opowie\u015bci biblijne, plik MP3 do pobrania ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=122986&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qZzVNdyUzRCUzRC9TTWpnNU13JTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9T3Bvd2llxZtjaSBiaWJsaWpuZSwgcGxpayBNUDMgZG8gcG9icmFuaWEg0', 'price': u'13.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/opowiesci_biblijne,_122986.jpg', 'external_id': u'122986'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1435', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;#34;Kopciuszek i inne inne bajki&amp;#34;\nnale\u017cy do serii wydawniczej pt.:\n&amp;#34;Aktorzy czytaj\u0105 dzieciom najpi\u0119kniejsze bajki&amp;#34;. Seria wyr\xf3\u017cnia si\u0119\nwspania\u0142\u0105 interpretacj\u0105 aktorsk\u0105 oraz bogatym ud\u017awi\u0119kowieniem. Atutem\ns\u0105 tak\u017ce ciekawe i pe\u0142ne ciep\u0142a teksty autorstwa Magdaleny Kuczy\u0144skiej.\nLiczne dialogi, r\xf3\u017cnorodno\u015b\u0107 podk\u0142ad\xf3w muzycznych oraz ciekawe efekty\nd\u017awi\u0119kowe pozwalaj\u0105 dzieciom przenie\u015b\u0107 si\u0119 w bajkowy \u015bwiat. Nagranie jest\nwspania\u0142ym prezentem dla zapracowanych rodzic\xf3w, kt\xf3rzy nie zawsze maj\u0105\nczas na czytanie swoim pociechom.\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;Bajki czytaj\u0105: Adam Hutyra, Bartosz Kope\u0107, Agnieszka \u0141opacka, Agata Ochota-Hutyra. &amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\nNagranie &amp;#34;Kopciuszek i inne bajki&amp;#34; zawiera nast\u0119puj\u0105ce bajki:&amp;lt;/p&amp;gt;\n1. Brzydkie kacz\u0105tko&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n2. Kopciuszek&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n3. Tomcio Paluszek&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n4. Calineczka&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n5. Kruk i Lis&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n6. Kr\xf3lowa \u015aniegu&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n7. Ma\u0142a Syrenka&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n8. Kr\xf3lewna \u015anie\u017cka&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n9. Lataj\u0105cy dywan\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Najpi\u0119kniejsze bajki, Kopciuszek i inne bajki, plik MP3 do pobrania ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123024&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UUXpOUSUzRCUzRC9TTVRRek5RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9TmFqcGnEmWtuaWVqc3plIGJhamtpLCBLb3BjaXVzemVrIGkgaW5uZSBiYWpraSwgcGxpayBNUDMgZG8gcG9icmFuaWEg0', 'price': u'11.80', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/najpiekniejsze_bajki,_123024.jpg', 'external_id': u'123024'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'580', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;#34;Poszukiwacze z\u0142ota&amp;#34; to\n\u015bl\u0105ska legenda\no wykutej z kamienia\npostaci Misia ze \u015al\u0119\u017cy. W czasie nocy \u015bwi\u0119toja\u0144skiej przenosimy si\u0119\nwraz odczarowanym Misiem i Jackiem w tajemniczy \u015bwiat poda\u0144 i legend,\nrozb\xf3jnik\xf3w i zakl\u0119tych ksi\u0119\u017cniczek. A wszystko po to, by dowiedzie\u0107\nsi\u0119, jaki jest prawdziwy skarb \u015al\u0105ska. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;font-weight: bold;&amp;#34; /&amp;gt;\nZabawne i ciekawe piosenki na\npewno spodobaj\u0105 si\u0119 dzieciom.\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Poszukiwacze z\u0142ota, Bajki-Grajki, nr 32, CD+zeszyt ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123385&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU05UZ3cvU05UZ3cuaHRtbD90aXRsZT1Qb3N6dWtpd2FjemUgesWCb3RhLCBCYWpraS1HcmFqa2ksIG5yIDMyLCBDRCt6ZXN6eXQg0', 'price': u'13.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/poszukiwacze_zlota,_123385.jpg', 'external_id': u'123385'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'4', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;margin-left: 0pt; text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nOsio\u0142kowi w \u017c\u0142oby dano,&amp;lt;br /&amp;gt;\nW jeden owies, w drugi siano.&amp;lt;br /&amp;gt;\nUchem strzy\u017ce, g\u0142ow\u0105 kr\u0119ci,&amp;lt;br /&amp;gt;\nI to pachnie, i to n\u0119ci.&amp;lt;br /&amp;gt;\nOd kt\xf3rego\u017c teraz zacznie,&amp;lt;br /&amp;gt;\nAby sobie podje\u015b\u0107 smacznie?&amp;lt;br /&amp;gt;\nTrudny wyb\xf3r, trudna zgoda - &amp;lt;br /&amp;gt;\nChwyci siano, owsa szkoda,&amp;lt;br /&amp;gt;\nChwyci owies, \u017cal mu siana.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSk\u0142adanka wierszy dla dzieci autorstwa\nnajs\u0142awniejszych polskich poet\xf3w\ni pisarzy:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;Aleksander\nFredro (min. Ma\u0142pa w k\u0105pieli, Pawe\u0142 i Gawe\u0142, O czterech podr\xf3\u017cnych i inne)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nAdam\nMickiewicz (Powr\xf3t taty)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;margin-left: 0pt;&amp;#34;&amp;gt;\nMaria\nKonopnicka (Stefek Burczymucha, Z\u0142a Zima, Muchy Samochwa\u0142y)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;margin-left: 0pt;&amp;#34;&amp;gt;\nStanis\u0142aw\nJachowicz (Mysz m\u0142oda i stara, Wdzi\u0119czno\u015b\u0107 i inne)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;margin-left: 0pt;&amp;#34;&amp;gt;\nIgnacy\nKrasicki (min. Szczur i kot, M\u0105dry i g\u0142upi, \u017b\xf3\u0142w i mysz i inne)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;margin-left: 0pt;&amp;#34;&amp;gt;\nJ\xf3zef\nIgnacy Kraszewski (Dziad i Baba)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;margin-left: 0pt;&amp;#34;&amp;gt;W\u0142adys\u0142aw\nBe\u0142za (Abecad\u0142o o chlebie, Katechizm polskiego dziecka)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;margin-left: 0pt; text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;margin-left: 0pt; text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Polscy poeci dla dzieci - Stefek Burczymucha, Pawe\u0142 i Gawe\u0142, Powr\xf3t Taty i inne, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123505&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU05BJTNEJTNEL1NOQSUzRCUzRC5odG1sP3RpdGxlPVBvbHNjeSBwb2VjaSBkbGEgZHppZWNpIC0gU3RlZmVrIEJ1cmN6eW11Y2hhLCBQYXdlxYIgaSBHYXdlxYIsIFBvd3LDs3QgVGF0eSBpIGlubmUsIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'23.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/polscy_poeci_dla_dzieci,_123505.jpg', 'external_id': u'123505'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'10', 'description': u' &amp;lt;p&amp;gt;\nBy\u0142\nsobie kr\xf3l i kr\xf3lowa. \u017byli w zgodzie i mieli dzieci\ndwana\u015bcioro. Samych syn\xf3w. Wi\u0119c kr\xf3l powiada do \u017cony: Je\u017celi\ntrzynaste dziecko b\u0119dzie dziewczyn\u0105, to wszyscy ch\u0142opcy musz\u0105 umrze\u0107, \u017ceby bogactwo\njej by\u0142o wielkie i \u017ceby kr\xf3lestwo ca\u0142e jej tylko przypad\u0142o...&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nZbi\xf3r najpi\u0119kniejszych\nbajek braci Grimm:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nRybak i jego \u017cona (17`47&amp;#34;)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nTrzy prz\u0105dki (5`10&amp;#34;)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nDwunastu braci (10`10&amp;#34;)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nDobry handel (7`48&amp;#34;)&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nWilk i ko\u017al\u0119ta (4`58&amp;#34;)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Rybak i jego \u017cona i inne bajki braci Grimm, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123510&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UQSUzRC9TTVRBJTNELmh0bWw_dGl0bGU9UnliYWsgaSBqZWdvIMW8b25hIGkgaW5uZSBiYWpraSBicmFjaSBHcmltbSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'19.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/rybak_i_jego_zona_i_123510.jpg', 'external_id': u'123510'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'12', 'description': u' &amp;lt;p&amp;gt;\nDla\ntych, co ju\u017c nie tacy mali, a jeszcze ci\u0105gle bajek by s\u0142uchali, czyli kr\xf3tkie\nwsp\xf3\u0142czesne bajki z mora\u0142em dla przedszkolak\xf3w.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nO\ntym, do czego zdolny jest ma\u0142y kr\xf3lik z powodu okropnego b\xf3lu\nz\u0119ba, o tym, co dzieje si\u0119, gdy czarownica myli si\u0119 przy zakl\u0119ciach, o tym,\ndlaczego zielone poj\u0119cie jest zielone, a nie czerwone czy purpurowe, o tym,\nczym dla mr\xf3wki jest muzyka \u015bwierszczyka i o tym, jak ksi\u0119\u017cniczki\nczekaj\u0105 na swoich kr\xf3lewicz\xf3w. A wszystko to opowiedziane niezapomnianym\ng\u0142osem Gargamela.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.\nZ\u0105b\n(Marek \u0141awrynowicz)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.\nCzarownica\ni cukierki (Laura \u0141\u0105cz)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.\nZielone\nPoj\u0119cie (Stanis\u0142aw Penksyk)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.\n\u015awierszczyk\ni mr\xf3wka (Wojciech Pr\xf3chniewicz)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.\nMarsza\u0142ek\nPysza\u0142ek (Jan Jakub Nale\u017cyty)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.\nKsi\u0119\u017cniczka\nMizerotta (Jan Kazimierz Siwek)\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Czarownica i cukierki. Opowie\u015bci dla starszak\xf3w. Cz\u0119\u015b\u0107 1, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123516&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01USSUzRC9TTVRJJTNELmh0bWw_dGl0bGU9Q3phcm93bmljYSBpIGN1a2llcmtpLiBPcG93aWXFm2NpIGRsYSBzdGFyc3pha8Ozdy4gQ3rEmcWbxIcgMSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'23.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/czarownica_i_cukierki._123516.jpg', 'external_id': u'123516'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'13', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;margin-left: 0pt;&amp;#34;&amp;gt;\nDruga\nz serii opowiada\u0144 dla tych, co ju\u017c nie tacy mali, a jeszcze bajek by s\u0142uchali,\nczyli opowiadania dla starszak\xf3w z mora\u0142em.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;margin-left: 0pt;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nO\ntym, co zdarzy\u0142o si\u0119 pewnej kr\xf3lewnie w Pieluszkocji, o tym, jak pewien\nhipopotam o wra\u017cliwym sercu w\u0119drowa\u0142 po \u015bwiecie, o tym, do czego zdolna jest\nnajzwyklejsza kura, gdy zostaje kwok\u0105, o tym, jak prawdziwe jest powiedzenie\n&amp;#34;Kto sie k\u0142\xf3ci, ten nie je&amp;#34;, o tym, co dzieje si\u0119 z je\u017cem,\nkt\xf3remu nie podoba si\u0119 w\u0142asny p\u0142aszczyk je\u017cowy i o tym, dlaczego\nosio\u0142 nie ma zgrabnych uszu. &amp;lt;br /&amp;gt;\nA wszystko to po raz kolejny opowiedziane niesamowitym\ng\u0142osem niezapomnianego\nGargamela.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.\n\u015api\u0105ca Gilgotka (Jan Kazimierz Siwek)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.\nHipopotam i frezje(Jan Jakub Nale\u017cyty)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.\nKwoka bojowa (Stanis\u0142aw Penksys)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.\nK\u0142\xf3tnia (Marek \u0141awrynowicz)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.\nPrzygody je\u017ca Igie\u0142ki (Wojciech Pr\xf3chniewicz)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.\nOsio\u0142 (Jan Kazimierz Siwek)\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Hipopotam i frezja. Opowie\u015bci dla starszak\xf3w. Cz\u0119\u015b\u0107 2, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123517&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UTSUzRC9TTVRNJTNELmh0bWw_dGl0bGU9SGlwb3BvdGFtIGkgZnJlemphLiBPcG93aWXFm2NpIGRsYSBzdGFyc3pha8Ozdy4gQ3rEmcWbxIcgMiwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'23.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/hipopotam_i_frezja.opowiesci_123517.jpg', 'external_id': u'123517'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'188', 'description': u' &amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\nTrzecia\ncz\u0119\u015b\u0107 z serii\nOpowie\u015bci dla Starszak\xf3w w wykonaniu niezapomnianego\nWies\u0142awa Drzewicza.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nP\u0142yta zawiera:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n1. Kamie\u0144 (Marek \u0141awrynowicz)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.\nZakochany kr\xf3l (Jan Jakub Nale\u017cyty)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n3. Polta - (na dzie\u0144 matki)\n(Marek Krejzer)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n4. Jak \u017c\xf3\u0142wik Skorupka domek remontowa\u0142 (Wojciech\nPr\xf3chniewicz)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n5. Zaj\u0105czek Milu\u015b (Jan Kazimierz Siwek)&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.\nMa\u0142y ko\u0144 (Marek \u0141awrynowicz)\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Jak \u017b\xf3\u0142wik Skorupka domek remontowa\u0142. Opowie\u015bci dla starszak\xf3w. Cz\u0119\u015b\u0107 3, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123531&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UZzQvU01UZzQuaHRtbD90aXRsZT1KYWsgxbvDs8WCd2lrIFNrb3J1cGthIGRvbWVrIHJlbW9udG93YcWCLiBPcG93aWXFm2NpIGRsYSBzdGFyc3pha8Ozdy4gQ3rEmcWbxIcgMywgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'23.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/jak_zolwik_skorupka_123531.jpg', 'external_id': u'123531'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'376', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nWydana\nw wersji multimedialnej\nz dowcipn\u0105 narracj\u0105 Cezarego Pazury oraz przepi\u0119knymi\nilustracjami zapewni nie tylko dzieciom, ale r\xf3wnie\u017c doros\u0142ym doskona\u0142\u0105\nzabaw\u0119.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nDzieci ogl\u0105daj\u0105 lub s\u0142uchaj\u0105 bajki, bawi\u0105 si\u0119,  &amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\ngraj\u0105 oraz ucz\u0105 si\u0119 liczy\u0107 od 1 do 10.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\nBajka przeznaczone jest dla dzieci w wieku od 3 do 7 lat.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;#34;Pewnego\nrazu by\u0142a sobie ma\u0142a dziewczynka, kt\xf3ra uwielbia\u0142a odwiedza\u0107 babci\u0119...&amp;#34;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul&amp;gt;\n&amp;lt;div align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;div align=&amp;#34;left&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nANIMOWANA\nBAJKA&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nDO\nOBEJRZENIA I ZABAWY NA KOMPUTERZE&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nDO\nS\u0141UCHANIA NA ODTWARZACZU CD&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\n&amp;lt;div align=&amp;#34;left&amp;#34;&amp;gt;\nZAWIERA\nGRY EDUKACYJNE TYPU: PO\u0141\u0104CZ LINIE, UK\u0141ADANKA, ZNAJD\u0179 R\xd3\u017bNICE&amp;lt;/div&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Czerwony Kapturek, p\u0142yta multimedialna CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123537&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU016YzIvU016YzIuaHRtbD90aXRsZT1DemVyd29ueSBLYXB0dXJlaywgcMWCeXRhIG11bHRpbWVkaWFsbmEgQ0Qg0', 'price': u'9.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/czerwony_kapturek,__123537.jpg', 'external_id': u'123537'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'387', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nDooko\u0142a\npa\u0142acu rozci\u0105ga si\u0119 wspania\u0142y ogr\xf3d, pe\u0142en najdziwniejszych kwiat\xf3w,\ndo kt\xf3rych przywi\u0105zane s\u0105 ma\u0142e dzwoneczki dzwoni\u0105ce gdy kto\u015b przechodzi,\naby nikt nie zapomnia\u0142 spojrze\u0107 na nie. Ogr\xf3d jest ogromny, \u0142\u0105czy si\u0119\nz lasem I ci\u0105gnie a\u017c do morza, gdzie stare drzewa pochylaj\u0105 si\u0119 nad niebiesk\u0105\ntafla wody.Na jednym z tych drzew s\u0142owik uwi\u0142 sobie gniazdko i \u015bpiewa tak\npi\u0119knie, \u017ce nawet  rybak przerywa swoja prac\u0119...&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nZ ca\u0142ego \u015bwiata\nzje\u017cd\u017cali do Chin podr\xf3\u017cni aby podziwia\u0107 pa\u0142ac cesarski i ogr\xf3d,\nale gdy s\u0142yszeli \u015bpiew s\u0142owika powtarzali: &amp;#34;To jest najpi\u0119kniejsze ze wszystkiego!&amp;#34;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Cesarski s\u0142owik, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123545&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU016ZzMvU016ZzMuaHRtbD90aXRsZT1DZXNhcnNraSBzxYJvd2lrLCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'14.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/cesarski_slowik,_cd_123545.jpg', 'external_id': u'123545'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'409', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nBiblia dla Dzieci zawiera 20 historii biblijnych.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nOpowiadanym przez lektora, historiom towarzyszy wspania\u0142a muzyka\nwprowadzaj\u0105ca Dziecko w \u015bwiat Pisma \u015awi\u0119tego. Wszystkie teksty zosta\u0142y\nnapisane j\u0119zykiem zrozumia\u0142ym dla Dzieci. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nHistorie starotestamentowe: &amp;lt;br /&amp;gt;\nStworzenie \u015awiata, &amp;lt;br /&amp;gt;\nAdam i Ewa w raju, &amp;lt;br /&amp;gt;\nArka Noego, &amp;lt;br /&amp;gt;\nWie\u017ca Babel, &amp;lt;br /&amp;gt;\nHistoria Abrahama, &amp;lt;br /&amp;gt;\nHistoria Moj\u017cesza, &amp;lt;br /&amp;gt;\nDawid i Goliat, &amp;lt;br /&amp;gt;\nSamuel, &amp;lt;br /&amp;gt;\nDaniel w jaskini lw\xf3w, &amp;lt;br /&amp;gt;\nProrok Jonasz.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nNowotestamentowe historie:&amp;lt;br /&amp;gt;\nZwiastowanie, &amp;lt;br /&amp;gt;\nNarodzenie Pana Jezusa, &amp;lt;br /&amp;gt;\nDwunastoletni Jezus w \u015awi\u0105tyni, &amp;lt;br /&amp;gt;\nPowo\u0142anie uczni\xf3w, &amp;lt;br /&amp;gt;\nNauczanie Pana Jezusa, &amp;lt;br /&amp;gt;\nPan Jezus i dzieci, &amp;lt;br /&amp;gt;\nPan Jezus uzdrawia, &amp;lt;br /&amp;gt;\nOstatnia Wieczerza, &amp;lt;br /&amp;gt;\n\u015amier\u0107 na Krzy\u017cu, &amp;lt;br /&amp;gt;\nZmartwychwstanie Pana Jezusa.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nP\u0142yta powsta\u0142a pod patronatem Zakonu Ojc\xf3w Franciszkan\xf3w.&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biblia dla dzieci, Najpi\u0119kniejsze opowiadania, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123558&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU05EQTUvU05EQTUuaHRtbD90aXRsZT1CaWJsaWEgZGxhIGR6aWVjaSwgTmFqcGnEmWtuaWVqc3plIG9wb3dpYWRhbmlhLCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'18.40', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biblia_dla_dzieci,_najpiekniejsze_123558.jpg', 'external_id': u'123558'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1108', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: left;&amp;#34;&amp;gt;\n- Czy to \u015bpiew s\u0142owika? - krzykn\u0105\u0142 nagle z zachwytem marsza\u0142ek.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Ale\u017c sk\u0105d - roze\u015bmia\u0142a si\u0119 dziewczynka. - To tylko krowy rycz\u0105.\nZmieszany marsza\u0142ek poszed\u0142 wi\u0119c dalej.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Co za melodia! - rykn\u0105\u0142 po chwili kompozytor. - To ju\u017c na pewno jest s\u0142owik!\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- A gdzie tam - roze\u015bmia\u0142a si\u0119 dziewczynka. - To \u017caby rechocz\u0105. &amp;lt;br /&amp;gt;\nKompozytor zmiesza\u0142 si\u0119 jeszcze bardziej ni\u017c marsza\u0142ek i ruszy\u0142 w milczeniu za dziewczynk\u0105.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka\n&amp;#34;S\u0142owik&amp;#34; opowiada niezwyk\u0142\u0105 histori\u0119 chi\u0144skiego cesarza i ma\u0142ego,\nniepozornego s\u0142owika. Pos\u0142uchaj bajki i dowiedz si\u0119 jak\u0105 niezwyk\u0142\u0105 moc\nma pi\u0119kna muzyka.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nTwarda oprawa&amp;lt;br /&amp;gt;\nWymiary 185x195&amp;lt;br /&amp;gt;\nIlo\u015b\u0107 stron 38&amp;lt;br style=&amp;#34;font-family: Verdana;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;font-family: Verdana;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(&amp;#8242;dslakflasgas()&amp;#8242;, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' S\u0142owik, kolekcja dziecka, CD+ksi\u0105\u017cka ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123599&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01URXdPQSUzRCUzRC9TTVRFd09BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9U8WCb3dpaywga29sZWtjamEgZHppZWNrYSwgQ0Qra3NpxIXFvGthIA2', 'price': u'14.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/slowik,_kolekcja_dziecka,_123599.jpg', 'external_id': u'123599'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1111', 'description': u' &amp;lt;p&amp;gt;\nBy\u0142a sobie\nraz&amp;lt;br /&amp;gt;\ndziewczynka i las.&amp;lt;br /&amp;gt;\nI by\u0142a te\u017c chatka,&amp;lt;br /&amp;gt;\na w tej chatce - matka...&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nCzy\nmo\u017cna sobie wyobrazi\u0107 dzieci\u0144stwo bez Czerwonego Kapturka?\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nCzerwony Kapturek to ba\u015bniowa posta\u0107 ma\u0142ej dziewczynki nosz\u0105cej\nczerwone nakrycie g\u0142owy. Posta\u0107 wywodzi si\u0119 ze \u017ar\xf3de\u0142 ludowych.\nPosta\u0107 Czerwonego Kapturka pojawi\u0142a si\u0119 w niezliczonej ilo\u015bci powie\u015bci,\nfilm\xf3w, opowiada\u0144 dla dzieci czy skeczy, zna j\u0105 niemal\u017ce ka\u017cdy\nEuropejczyk.\nW najs\u0142ynniejszej z wersji Czerwony Kapturek udaje si\u0119 do Babci z\nkoszem przysmak\xf3w. Kiedy przechodzi przez las, spotyka wilka, kt\xf3ry go\nwyprzedza i pierwszy dociera do chatki Babci, zjada staruszk\u0119 i\nprzebiera si\u0119 za ni\u0105, aby po\u017cre\u0107 tak\u017ce dziewczynk\u0119 - co te\u017c czyni. Na\nratunek zjawia si\u0119 Gajowy, kt\xf3ry uwalnia Kapturka i Babci\u0119 rozcinaj\u0105c\nwilkowi brzuch. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;Twarda oprawa.&amp;lt;br /&amp;gt;\nWymiary 185x195&amp;lt;br /&amp;gt;\nIlo\u015b\u0107 stron 38\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Czerwony Kapturek, kolekcja dziecka, CD+ksi\u0105\u017cka ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123601&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01URXhNUSUzRCUzRC9TTVRFeE1RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9Q3plcndvbnkgS2FwdHVyZWssIGtvbGVrY2phIGR6aWVja2EsIENEK2tzacSFxbxrYSA1', 'price': u'14.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/czerwony_kapturek,_kolekcja_123601.jpg', 'external_id': u'123601'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1540', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nBohaterami s\u0142uchowiska s\u0105 patriarchowie narodu wybranego:\nAbraham, jego syn Izaak, Jakub i J\xf3zef. Ich losy zosta\u0142y opisane\nprostym, zrozumia\u0142ym dla dziecka j\u0119zykiem. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nDodatkowo, po ka\u017cdym opowiadaniu, lektor obja\u015bnia wa\u017cniejsze biblijne poj\u0119cia.\nPi\u0119kne teksty, wraz z niezwyk\u0142\u0105 muzyk\u0105 przenosz\u0105 s\u0142uchaczy w\nbarwny i fascynuj\u0105cy \u015awiat Biblii. Pokazuj\u0105 Pana Boga, kt\xf3ry\nbardzo kocha ludzi, opiekuje si\u0119 nimi i uczy ich, jak maj\u0105 post\u0119powa\u0107.\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; font-weight: bold;&amp;#34;&amp;gt;\nNa p\u0142ycie znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce s\u0142uchowiska:\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n1. Dzieje Abrahama &amp;lt;br /&amp;gt;\n2. S\u0142ownik biblijny dotycz\u0105cy dziej\xf3w Abrahama &amp;lt;br /&amp;gt;\n3. Historia Jakuba i Ezawa &amp;lt;br /&amp;gt;\n4. S\u0142ownik biblijny dotycz\u0105cy Jakuba i Ezawa &amp;lt;br /&amp;gt;\n5. J\xf3zef i jego bracia &amp;lt;br /&amp;gt;\n6. S\u0142ownik biblijny dotycz\u0105cy J\xf3zefa &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nPatronat nad t\u0105 pozycj\u0105 wydawnicz\u0105 sprawuj\u0105 Franciszkanie. &amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n ', 'title': u' Biblia dla dzieci, Od Abrahama do J\xf3zefa, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123647&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UVTBNQSUzRCUzRC9TTVRVME1BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmlibGlhIGRsYSBkemllY2ksIE9kIEFicmFoYW1hIGRvIErDs3plZmEsIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'18.40', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biblia_dla_dzieci,_od_123647.jpg', 'external_id': u'123647'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2424', 'description': u' &amp;lt;p&amp;gt;\nOd\ndawna wiadomo, i\u017c bajki pomagaj\u0105 dziecku zrozumie\u0107 \u015bwiat, kszta\u0142tuj\u0105 w ma\u0142ym\ncz\u0142owieku poczucie bezpiecze\u0144stwa, podpowiadaj\u0105, jak radzi\u0107 sobie  z\nkompleksami i problemami. Wyj\u0105tkowa bajka pozbawiona agresji, pe\u0142na ciep\u0142a.\nSympatyczne postaci i przyjemne dla ucha piosenki\nmog\u0105 towarzyszy\u0107 ka\u017cdemu dziecku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nNa Kolorowym \u015bmietniku mieszkaj\u0105 Mi\u015b bez \u0142apki, szczur Puszek, \u0141o\u015b, a tak\u017ce\nKsi\u0105\u017cka bez Ok\u0142adki - zabawki wyrzucone przez ludzi. To, \u017ce potrafi\u0105 si\u0119 one\nporozumiewa\u0107 wie ka\u017cde dziecko z wyobra\u017ani\u0105. Poznajcie bohater\xf3w tego ciekawego\nmiejsca oraz go\u015bci odwiedzaj\u0105cych to przedziwne miejsce.\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nBajka, kt\xf3ra kszta\u0142tuje w dziecku poczucie bezpiecze\u0144stwa i akceptacji,\npomaga radzi\u0107 sobie z kompleksami, uczy jak by\u0107 szcz\u0119\u015bliwym oraz\nuwra\u017cliwia na problematyk\u0119 ekologiczn\u0105.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nS\u0142uchowisko powsta\u0142o na podstawie autorskiego\nspektaklu Teatru Dobrego Serca z Warszawy, kt\xf3ry w spos\xf3b radosny,\npogodny oraz wolny od moralizatorstwa pragnie m\xf3wi\u0107 o rzeczach pi\u0119knych\ni m\u0105drych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nS\u0142uchowisko przeznaczone jest dla dzieci od lat 5.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nKolorowy \u015bmietnik\nto pierwsze z cyklu s\u0142uchowisk dla dzieci, kt\xf3re uka\u017c\u0105 si\u0119 w Wydawnictwie WARTO.\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Kolorowy \u015bmietnik, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123728&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qUXlOQSUzRCUzRC9TTWpReU5BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9S29sb3Jvd3kgxZttaWV0bmlrLCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'17.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/kolorowy_smietnik,__123728.jpg', 'external_id': u'123728'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2882', 'description': u' &amp;lt;div align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nPi\u0119kna opowie\u015b\u0107 o dziewczynie, kt\xf3rej marzenia si\u0119 spe\u0142niaj\u0105. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nTak jak\njej z\u0142e przyrodnie siostry i macocha wybiera si\u0119 na bal do zamku\nksi\u0119cia. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nCzym pojedzie, kto jej pomo\u017ce znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105 garderob\u0119\ni jak sko\u0144czy si\u0119 ta ca\u0142a przygoda?&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n ', 'title': u' Kopciuszek, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123768&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qZzRNZyUzRCUzRC9TTWpnNE1nJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9S29wY2l1c3playwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'14.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/kopciuszek,_cd_123768.jpg', 'external_id': u'123768'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;margin-left: 0pt; text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nZaproszenie\ndo niezwyk\u0142ego \u015bwiata najpi\u0119kniejszej z ba\u015bni tysi\u0105ca i jednej nocy...\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nW\ndalekim Hindustanie pi\u0119kna i m\u0105dra Szeherezada by unikn\u0105\u0107 \u015bmierci z r\u0105k\nokrutnego kr\xf3la Szachijara przez tysi\u0105c i jedn\u0105 noc snuje niezwyk\u0142e\nopowie\u015bci. Pewnej nocy rozpoczyna najpi\u0119kniejsz\u0105 spo\u015br\xf3d ba\u015bni, pe\u0142n\u0105\nniezwyk\u0142ych przyg\xf3d histori\u0119 o dw\xf3ch braciach, biednym cho\u0107 pracowitym\nAli Babie oraz bogatym i chciwym Kassimie, a tak\u017ce o dobrym D\u017cinie\ni jego starej lampie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nCD I:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nO okrutnym Szachrijarze i m\u0105drej Szeherezadzie&amp;lt;br /&amp;gt;\nAli Baba i czterdziestu rozb\xf3jnik\xf3w - cz\u0119\u015b\u0107 1 &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nCD II:&amp;lt;br /&amp;gt;\nAli Baba i czterdziestu rozb\xf3jnik\xf3w - cz\u0119\u015b\u0107 2\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Ali Baba i czterdziestu rozb\xf3jnik\xf3w, 2CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123786&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01nJTNEJTNEL1NNZyUzRCUzRC5odG1sP3RpdGxlPUFsaSBCYWJhIGkgY3p0ZXJkemllc3R1IHJvemLDs2puaWvDs3csIDJDRCA1', 'price': u'36.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/ali_baba_i_czterdziestu_123786.jpg', 'external_id': u'123786'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'60', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;#34;Biblia\ndla dzieci. Historia Moj\u017cesza&amp;#34; to jedyna w swoim rodzaju adaptacja wydarze\u0144\nstarotestamentowych. Fascynuj\u0105ca i pe\u0142na dramatyzmu historia wyj\u015bcia Izraelit\xf3w\nz Egiptu\nwzbogacona pi\u0119kn\u0105 i oryginaln\u0105 muzyk\u0105 sprawi, \u017ce dziecko prze\u017cyje w\nbiblijnym \u015bwiecie niezapomniane przygody.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\nP\u0142yta\npod patronatem Zakonu Ojc\xf3w Franciszkan\xf3w  zawiera:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;ul&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nDZIECI\u0143STWO MOJ\u017bESZA&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nP\u0141ON\u0104CY KRZEW PLAGI\nEGIPSKIE CZ.I&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nPLAGI EGIPSKIE CZ.\nII&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nPASCHA PRZEJ\u015aCIE PRZEZ\nMORZE CZERWONE&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nDZIESI\u0118\u0106 PRZYKAZA\u0143\nZIEMIA OBIECANA\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biblia dla dzieci, Historia Moj\u017cesza, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123792&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU05qQSUzRC9TTmpBJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmlibGlhIGRsYSBkemllY2ksIEhpc3RvcmlhIE1vasW8ZXN6YSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'18.40', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biblia_dla_dzieci,_historia_123792.jpg', 'external_id': u'123792'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'273', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nNad ludem Kraka zapanowa\u0142 postrach - pojawi\u0142 si\u0119\nsmok. Czy ksi\u0105\u017ce Krak zdo\u0142a wygra\u0107 walk\u0119 z pot\u0119\u017cnym smokiem? Pojawia si\u0119\nSpytko i postanawia zmierzy\u0107 si\u0119 z besti\u0105.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nmuzyka i aran\u017cacje: S\u0142awomir Soko\u0142owski&amp;lt;br /&amp;gt;\ns\u0142owa i teksty: Andrzej Lajborek&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Legenda o Smoku Wawelskim, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123803&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qY3ovU01qY3ouaHRtbD90aXRsZT1CYWprb3dlIGFiZWNhZMWCbywgTGVnZW5kYSBvIFNtb2t1IFdhd2Vsc2tpbSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/o_smoku_wawelskim,__123803.jpg', 'external_id': u'123803'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'275', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;#34;Przez\nten moment \u017cycia, kt\xf3ry mi jeszcze pozosta\u0142 nie b\u0119d\u0119 si\u0119 frasowa\u0107...&amp;lt;br /&amp;gt;\nMam\nsi\u0119 za szcz\u0119\u015bliw\u0105, gdy\u017c umierj\u0105c zachowam \u017cycie ojca i mi\u0142o\u015b\u0107 mu o\u015bwiadcz\u0119...&amp;#34;&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\nKupiec Gwido ma trzy c\xf3rki, najpi\u0119kniejsz\u0105 z nich\njest Pulcheria. Podczas jednej z licznych podr\xf3\u017cy Gwido prze\u017cywa\nniezwyk\u0142a przygod\u0119. Spotyka Besti\u0119, kt\xf3rej sk\u0142ada obietnic\u0119... &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nCo si\u0119\nstanie z Pulcheri\u0105 i kim rzeczywi\u015bcie jest Bestia - dowiecie si\u0119 z tej\nbajki.\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Pi\u0119kna i bestia, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123804&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qYzEvU01qYzEuaHRtbD90aXRsZT1CYWprb3dlIGFiZWNhZMWCbywgUGnEmWtuYSBpIGJlc3RpYSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_piekna_123804.jpg', 'external_id': u'123804'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'298', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nWkr\xf3tce\nstan\u0105\u0142 Janek na rozstajach dr\xf3g. Nie by\u0142o tam nikogo... opr\xf3cz\nbezpa\u0144skiego psa.&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Dok\u0105d teraz i\u015b\u0107? - rozmy\u015bla\u0142 ch\u0142opak. - W prawo czy w\nlewo? Gdy tak sobie \u0142ama\u0142 g\u0142ow\u0119, pies, weso\u0142o poszczekuj\u0105c, stan\u0105\u0142 na drodze\nskr\u0119caj\u0105cej w lewo, jakby zach\u0119ca\u0142 Janka do wybrania tej w\u0142a\u015bnie \u015bcie\u017cki...&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nBa\u015bnie\nStoliczku nakryj si\u0119 oraz\nTa\u0144cz\u0105ce krasnoludki w niezwyk\u0142ej adaptacji\nAntoniego Marianowicza to znane wszystkim historie opowiedziane tak, jak dzieci\nlubi\u0105 najbardziej. Znajdziecie tu zabawne piosenki oraz rymowanki, kt\xf3re\n\u0142atwo wpadaj\u0105 w ucho i na d\u0142ugo pozostaj\u0105 w pami\u0119ci!&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nP\u0142yta CD zawiera\n2 ba\u015bnie nagrane w postaci s\u0142uchowisk z udzia\u0142em wybitnych polskich aktor\xf3w.&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Ba\u015bnie na podstawie J. i W. Grimm\xf3w, Stoliczku nakryj si\u0119!, Ta\u0144cz\u0105ce krasnoludki, CD+ksi\u0105\u017cka ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123805&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qazQvU01qazQuaHRtbD90aXRsZT1CYcWbbmllIG5hIHBvZHN0YXdpZSBKLiBpIFcuIEdyaW1tw7N3LCBTdG9saWN6a3UgbmFrcnlqIHNpxJkhLCBUYcWEY3rEhWNlIGtyYXNub2x1ZGtpLCBDRCtrc2nEhcW8a2Eg0', 'price': u'21.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/basnie_na_podstawie_123805.jpg', 'external_id': u'123805'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'315', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\n- Pani jest\nKr\xf3low\u0105 \u015aniegu?&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n- Tak, mieszkam daleko st\u0105d, w pi\u0119knej bia\u0142ej krainie.\nWysoko mi\u0119dzy szczytami o\u015bnie\u017conych g\xf3r znajduje si\u0119 m\xf3j lodowy\nzamek. Pilnuj\u0105 go srebrzy\u015bci rycerze, a lodowa s\u0142u\u017cba spe\u0142nia wszystkie moje\n\u017cyczenia...&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSzanowni\nObywatele! Oto magiczne lustro. Pos\u0142uchajcie na czym polega jego tajemnicza\nsi\u0142a. Ka\u017cdy kto przejrzy si\u0119 w tym lustrze zobaczy jaki jest naprawd\u0119. Lustro\nprawd\u0119 wam powie. Teraz dowiecie si\u0119 jaki jest ten \u015bwiat. Kto z was jest \u015bmieszny,\na kto szkaradny. Kto pierwszy na ochotnika? -\nNiech idzie Kaj! To \u0142adny i dobry ch\u0142opiec!&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;font-weight: bold;&amp;#34; /&amp;gt;\nS\u0142uchowisko na podstawie\nba\u015bni J. Ch Andersena i w\u0142asnego t\u0142umaczenia napisa\u0142 Maciej Staropolski&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Kr\xf3lowa \u015aniegu na podstawie ba\u015bni J.Ch. Andersena, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123819&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU016RTEvU016RTEuaHRtbD90aXRsZT1LcsOzbG93YSDFmm5pZWd1IG5hIHBvZHN0YXdpZSBiYcWbbmkgSi5DaC4gQW5kZXJzZW5hLCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'14.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/krolowa_sniegu_na_podstawie_123819.jpg', 'external_id': u'123819'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'377', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nWydana\nw wersji multimedialnej\nz dowcipn\u0105 narracj\u0105 Olafa Lubaszenko oraz przepi\u0119knymi\nilustracjami Sylwestra Saka zapewni nie tylko dzieciom, ale r\xf3wnie\u017c doros\u0142ym\ndoskona\u0142\u0105 zabaw\u0119&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;#34;W\nzamku tym mieszka\u0142 m\u0142ody ksi\u0105\u017c\u0119, kt\xf3ry bardzo chcia\u0142 si\u0119 o\u017ceni\u0107 z ksi\u0119\u017cniczk\u0105...&amp;#34;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul&amp;gt;\n&amp;lt;div align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;ul&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nANIMOWANA\nBAJKA&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nDO\nOBEJRZENIA I ZABAWY NA KOMPUTERZE&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nDO\nS\u0141UCHANIA NA ODTWARZACZU CD&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nZAWIERA\nGRY EDUKACYJNE TYPU: PO\u0141\u0104CZ LINIE, UK\u0141ADANKA, ZNAJD\u0179 R\xd3\u017bNICE&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Ksi\u0119\u017cniczka na ziarnku grochu, p\u0142yta multimedialna CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123830&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU016YzMvU016YzMuaHRtbD90aXRsZT1Lc2nEmcW8bmljemthIG5hIHppYXJua3UgZ3JvY2h1LCBwxYJ5dGEgbXVsdGltZWRpYWxuYSBDRCA1', 'price': u'9.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/ksiezniczka_na_ziarnku_123830.jpg', 'external_id': u'123830'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'753', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;#34;Z\u0142ota rybka i inne bajki&amp;#34; nale\u017cy do serii wydawniczej pt.: &amp;#34;Aktorzy czytaj\u0105 dzieciom najpi\u0119kniejsze bajki&amp;#34;. Seria wyr\xf3\u017cnia si\u0119 wspania\u0142\u0105 interpretacj\u0105 aktorsk\u0105 oraz bogatym ud\u017awi\u0119kowieniem. Atutem s\u0105 tak\u017ce ciekawe i pe\u0142ne ciep\u0142a teksty autorstwa Magdaleny Basy. Liczne dialogi, r\xf3\u017cnorodno\u015b\u0107 podk\u0142ad\xf3w muzycznych oraz ciekawe efekty d\u017awi\u0119kowe pozwalaj\u0105 dzieciom przenie\u015b\u0107 si\u0119 w bajkowy \u015bwiat. P\u0142yta jest wspania\u0142ym prezentem dla zapracowanych rodzic\xf3w, kt\xf3rzy nie zawsze maj\u0105 czas na czytanie swoim pociechom. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nBajki czytaj\u0105: Adam Hutyra, Bartosz Kope\u0107, Agnieszka \u0141opacka, Agata Ochota-Hutyra. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;font-weight: bold;&amp;#34; /&amp;gt;\nNa p\u0142ycie &amp;#34;Z\u0142ota rybka i inne bajki&amp;#34; znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce bajki:&amp;lt;br /&amp;gt;\n1. \u017b\xf3\u0142w i zaj\u0105c&amp;lt;br /&amp;gt;\n2. Rubinowy ksi\u0105\u017c\u0119&amp;lt;br /&amp;gt;\n3. Siedem kruk\xf3w&amp;lt;br /&amp;gt;\n4. Smok Wawelski&amp;lt;br /&amp;gt;\n5. \u015api\u0105ca kr\xf3lewna&amp;lt;br /&amp;gt;\n6. Trzy ma\u0142e \u015bwinki&amp;lt;br /&amp;gt;\n7. Z\u0142otow\u0142osa i trzy nied\u017awiedzie&amp;lt;br /&amp;gt;\n8. Z\u0142ota rybka&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Najpi\u0119kniejsze bajki, Z\u0142ota rybka i inne bajki, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123858&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU056VXovU056VXouaHRtbD90aXRsZT1OYWpwacSZa25pZWpzemUgYmFqa2ksIFrFgm90YSByeWJrYSBpIGlubmUgYmFqa2ksIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'15.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/najpiekniejsze_bajki,_123858.jpg', 'external_id': u'123858'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'754', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;#34;Czerwony Kapturek i inne bajki&amp;#34; nale\u017cy do serii wydawniczej pt.: &amp;#34;Aktorzy\nczytaj\u0105 dzieciom najpi\u0119kniejsze bajki&amp;#34;. Seria wyr\xf3\u017cnia si\u0119 wspania\u0142\u0105\ninterpretacj\u0105 aktorsk\u0105 oraz bogatym ud\u017awi\u0119kowieniem. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nAtutem s\u0105 tak\u017ce ciekawe i\npe\u0142ne ciep\u0142a teksty autorstwa Magdaleny Kuczy\u0144skiej. Liczne dialogi,\nr\xf3\u017cnorodno\u015b\u0107 podk\u0142ad\xf3w muzycznych oraz ciekawe efekty d\u017awi\u0119kowe pozwalaj\u0105\ndzieciom przenie\u015b\u0107 si\u0119 w bajkowy \u015bwiat. P\u0142yta jest wspania\u0142ym prezentem dla\nzapracowanych rodzic\xf3w, kt\xf3rzy nie zawsze maj\u0105 czas na czytanie swoim pociechom.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nUS\u0141YSZYMY:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nJa\u015b i drzewo\nfasolowe&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nO\u0142owiany\n\u017co\u0142nierzyk&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nCzerwony Kapturek&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nJa\u015b i Ma\u0142gosia&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nKot w butach&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nAladyn i\nczarodziejska lampa&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nPinokio w krainie\nzabawek&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nPi\u0119kna i Bestia\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Najpi\u0119kniejsze bajki, Czerwony kapturek i inne bajki, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123859&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU056VTAvU056VTAuaHRtbD90aXRsZT1OYWpwacSZa25pZWpzemUgYmFqa2ksIEN6ZXJ3b255IGthcHR1cmVrIGkgaW5uZSBiYWpraSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'15.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/najpiekniejsze_bajki,_123859.jpg', 'external_id': u'123859'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'774', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nPos\u0142uchajcie o prawach d\u017cungli. Czy nied\u017awied\u017a\nmo\u017ce przemawia\u0107 na naradzie wilk\xf3w? Kto ubiega si\u0119 o ludzkie szczeni\u0119?\nCzy ch\u0142opiec zachowuje si\u0119 tak jak inni ludzie? Sk\u0105d wzi\u0105\u0142 si\u0119 szary\nbrat?&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nAdaptacja bajki w wykonaniu aktor\xf3w teatru BAJ.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajko s\u0142owno-muzyczna&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Ksi\u0119ga d\u017cungli, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123860&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU056YzAvU056YzAuaHRtbD90aXRsZT1CYWprb3dlIGFiZWNhZMWCbywgS3NpxJlnYSBkxbx1bmdsaSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_ksiega_123860.jpg', 'external_id': u'123860'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'515', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nKlara zaopiekowa\u0142a si\u0119 zagadkowym dziadkiem do\norzech\xf3w. &amp;lt;br /&amp;gt;\nKto rozgryzie orzech KRAKA-TUK? &amp;lt;br /&amp;gt;\nSiedmiog\u0142owy kr\xf3l mysz zjada\nlalki z piernika...&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;font-weight: bold;&amp;#34; /&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o,  Dziadek do orzech\xf3w, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123835&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU05URTEvU05URTEuaHRtbD90aXRsZT1CYWprb3dlIGFiZWNhZMWCbywgIER6aWFkZWsgZG8gb3J6ZWNow7N3LCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,__dziadek_123835.jpg', 'external_id': u'123835'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'825', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;#34;Kot w butach i inne bajki&amp;#34; nale\u017cy do serii wydawniczej pt.: &amp;#34;Aktorzy czytaj\u0105 dzieciom najpi\u0119kniejsze bajki&amp;#34;. Seria wyr\xf3\u017cnia si\u0119 wspania\u0142\u0105 interpretacj\u0105 aktorsk\u0105 oraz bogatym ud\u017awi\u0119kowieniem. Ka\u017cda bajka znajduj\u0105ca si\u0119 na p\u0142ycie jest czytana przez innego aktora. Liczne dialogi, r\xf3\u017cnorodno\u015b\u0107 podk\u0142ad\xf3w muzycznych oraz ciekawe efekty d\u017awi\u0119kowe pozwalaj\u0105 dzieciom przenie\u015b\u0107 si\u0119 w bajkowy \u015bwiat. P\u0142yta jest wspania\u0142ym prezentem dla zapracowanych rodzic\xf3w, kt\xf3rzy nie zawsze maj\u0105 czas na czytanie swoim pociechom.  &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nBajki czytaj\u0105: Teresa Dzielska, Micha\u0142 Kula, Ma\u0142gorzata Marciniak, Adam Hutyra, Antoni Rot, Robert Rutkowski.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nNa p\u0142ycie &amp;#34;Kot w butach i inne bajki&amp;#34; znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce bajki:&amp;lt;br /&amp;gt;\n1. Lis i Zaj\u0105c&amp;lt;br /&amp;gt;\n2. O niesfornym koguciku&amp;lt;br /&amp;gt;\n3. Dzikie g\u0119si&amp;lt;br /&amp;gt;\n4. Zwierz\u0119ca chatynka&amp;lt;br /&amp;gt;\n5. Kot w butach&amp;lt;br /&amp;gt;\n6. Zaczarowany kufer\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Najpi\u0119kniejsze bajki, Kot w butach i inne bajki, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123876&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09ESTEvU09ESTEuaHRtbD90aXRsZT1OYWpwacSZa25pZWpzemUgYmFqa2ksIEtvdCB3IGJ1dGFjaCBpIGlubmUgYmFqa2ksIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'15.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/najpiekniejsze_bajki,_123876.jpg', 'external_id': u'123876'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'826', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;#34;Kopciuszek i inne inne bajki&amp;#34;\nnale\u017cy do serii wydawniczej pt.: &amp;#34;Aktorzy czytaj\u0105 dzieciom najpi\u0119kniejsze bajki&amp;#34;. Seria wyr\xf3\u017cnia si\u0119 wspania\u0142\u0105 interpretacj\u0105 aktorsk\u0105 oraz bogatym ud\u017awi\u0119kowieniem. Atutem s\u0105 tak\u017ce ciekawe i pe\u0142ne ciep\u0142a teksty autorstwa Magdaleny Kuczy\u0144skiej. Liczne dialogi, r\xf3\u017cnorodno\u015b\u0107 podk\u0142ad\xf3w muzycznych oraz ciekawe efekty d\u017awi\u0119kowe pozwalaj\u0105 dzieciom przenie\u015b\u0107 si\u0119 w bajkowy \u015bwiat. P\u0142yta jest wspania\u0142ym prezentem dla zapracowanych rodzic\xf3w, kt\xf3rzy nie zawsze maj\u0105 czas na czytanie swoim pociechom.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;Bajki czytaj\u0105: Adam Hutyra, Bartosz Kope\u0107, Agnieszka \u0141opacka, Agata Ochota-Hutyra. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;font-weight: bold;&amp;#34; /&amp;gt;\nNa p\u0142ycie &amp;#34;Kopciuszek i inne bajki&amp;#34; znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce bajki:&amp;lt;/p&amp;gt;\n1. Brzydkie kacz\u0105tko&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n2. Kopciuszek&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n3. Tomcio Paluszek&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n4. Calineczka&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n5. Kruk i Lis&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n6. Kr\xf3lowa \u015aniegu&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n7. Ma\u0142a Syrenka&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n8. Kr\xf3lewna \u015anie\u017cka&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n9. Lataj\u0105cy dywan\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Najpi\u0119kniejsze bajki, Kopciuszek i inne bajki, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123878&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09ESTIvU09ESTIuaHRtbD90aXRsZT1OYWpwacSZa25pZWpzemUgYmFqa2ksIEtvcGNpdXN6ZWsgaSBpbm5lIGJhamtpLCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'15.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/najpiekniejsze_bajki,_123878.jpg', 'external_id': u'123878'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'827', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;#34;Calineczka i inne bajki&amp;#34; nale\u017cy do serii wydawniczej pt.: &amp;#34;Aktorzy czytaj\u0105 dzieciom najpi\u0119kniejsze bajki&amp;#34;. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nSeria wyr\xf3\u017cnia si\u0119 wspania\u0142\u0105 interpretacj\u0105 aktorsk\u0105 oraz bogatym ud\u017awi\u0119kowieniem. Ka\u017cda bajka znajduj\u0105ca si\u0119 na p\u0142ycie jest czytana przez innego aktora. Liczne dialogi, r\xf3\u017cnorodno\u015b\u0107 podk\u0142ad\xf3w muzycznych oraz ciekawe efekty d\u017awi\u0119kowe pozwalaj\u0105 dzieciom przenie\u015b\u0107 si\u0119 w bajkowy \u015bwiat. P\u0142yta jest wspania\u0142ym prezentem dla zapracowanych rodzic\xf3w, kt\xf3rzy nie zawsze maj\u0105 czas na czytanie swoim pociechom. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nBajki czytaj\u0105: Teresa Dzielska, Micha\u0142 Kula, Ma\u0142gorzata Marciniak, Agnieszka \u0141opacka, Antoni Rot, Robert Rutkowski.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\nNa p\u0142ycie &amp;#34;Calineczka i inne bajki&amp;#34; znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce bajki:&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n1. Dzielny krawczyk&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n2. Ociupinka&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n3. Ko\u017al\u0105tko&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n4. Kr\xf3lewna \u017cabka&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n5. Calineczka&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n6. Piotru\u015b Pan&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Najpi\u0119kniejsze bajki, Calineczka i inne bajki, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123879&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09ESTMvU09ESTMuaHRtbD90aXRsZT1OYWpwacSZa25pZWpzemUgYmFqa2ksIENhbGluZWN6a2EgaSBpbm5lIGJhamtpLCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'15.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/najpiekniejsze_bajki,_123879.jpg', 'external_id': u'123879'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'828', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;#34;\u015api\u0105ca kr\xf3lewna i inne bajki&amp;#34; nale\u017cy do serii wydawniczej pt.: &amp;#34;Aktorzy czytaj\u0105 dzieciom najpi\u0119kniejsze bajki&amp;#34;. Seria wyr\xf3\u017cnia si\u0119 wspania\u0142\u0105 interpretacj\u0105 aktorsk\u0105 oraz bogatym ud\u017awi\u0119kowieniem. Ka\u017cda bajka znajduj\u0105ca si\u0119 na p\u0142ycie jest czytana przez innego aktora. Liczne dialogi, r\xf3\u017cnorodno\u015b\u0107 podk\u0142ad\xf3w muzycznych oraz ciekawe efekty d\u017awi\u0119kowe pozwalaj\u0105 dzieciom przenie\u015b\u0107 si\u0119 w bajkowy \u015bwiat. P\u0142yta jest wspania\u0142ym prezentem dla zapracowanych rodzic\xf3w, kt\xf3rzy nie zawsze maj\u0105 czas na czytanie swoim pociechom.  &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nBajki czytaj\u0105: Teresa Dzielska, Micha\u0142 Kula, Ma\u0142gorzata Marciniak, Adam Hutyra, Antoni Rot, Robert Rutkowski.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\nNa p\u0142ycie &amp;#34;\u015api\u0105ca kr\xf3lewna i inne bajki&amp;#34; znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce bajki:&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n1. O leniwym Maciusiu&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n2. O wilku&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n3. Kot wojewoda&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n4. Spryka&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n5. \u015api\u0105ca Kr\xf3lewna&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n6. Alibaba i czterdziestu rozb\xf3jnik\xf3w\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n ', 'title': u' Najpi\u0119kniejsze bajki, \u015api\u0105ca kr\xf3lewna i inne bajki, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123880&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09ESTQvU09ESTQuaHRtbD90aXRsZT1OYWpwacSZa25pZWpzemUgYmFqa2ksIMWacGnEhWNhIGtyw7NsZXduYSBpIGlubmUgYmFqa2ksIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'15.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/najpiekniejsze_bajki,_123880.jpg', 'external_id': u'123880'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'877', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nDzielny \u017co\u0142nierz powraca ca\u0142y i zdrowy z wojny. Do\npe\u0142ni szcz\u0119\u015bcia przyda\u0142oby mu si\u0119 troch\u0119 pieni\u0119dzy. Spotkana po drodze\nwied\u017ama sk\u0142ada wojakowi propozycj\u0119 - za wej\u015bcie do tajemniczego drzewa\nmo\u017ce otrzyma\u0107 du\u017co pieni\u0119dzy ? pos\u0142ucha jej,  czy nie, co go spotka?\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Krzesiwo, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123893&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09EYzMvU09EYzMuaHRtbD90aXRsZT1CYWprb3dlIGFiZWNhZMWCbywgS3J6ZXNpd28sIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_krzesiwo,_123893.jpg', 'external_id': u'123893'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'879', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0); text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;#34;Historia\nta wydarzy\u0142a si\u0119 dawno, bardzo dawno temu.\nNa tronie polskim zasiada\u0142 kr\xf3l\nZygmunt Stary, a granice naszego kraju by\u0142y szeroko otwarte na nowe pr\u0105dy, kt\xf3re\nnios\u0142a ze sob\u0105 epoka zwana Odrodzeniem. W owym czasie przebywa\u0142 na studiach\nw niemieckim mie\u015bcie Wittenberga pewien szlachcic nazwiskiem\nTwardowski\n,\ncz\u0142owiek zaiste wielce weso\u0142y i do figli skory...&amp;#34;&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nBajka s\u0142owno - muzyczna&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o,  Pan Twardowski, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123895&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09EYzUvU09EYzUuaHRtbD90aXRsZT1CYWprb3dlIGFiZWNhZMWCbywgIFBhbiBUd2FyZG93c2tpLCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,__pan_123895.jpg', 'external_id': u'123895'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1019', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nKr\xf3lewicz szuka ksi\u0119\u017cniczki, gdzie j\u0105 znajdzie?\nZiarnko grochu wskazuje dziewczynk\u0119, kt\xf3ra by\u0107 mo\u017ce zostanie wybrank\u0105 ksi\u0119cia? Czy tak si\u0119 stanie?&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka\ns\u0142owno-muzyczna w wykonaniu aktor\xf3w Teatru Nowego w Poznaniu.&amp;lt;br /&amp;gt;\nPiosenki\n\u015bpiewa Alina Pszcz\xf3\u0142kowska.\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Ksi\u0119\u017cniczka na ziarnku grochu, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123900&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UQXhPUSUzRCUzRC9TTVRBeE9RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIEtzacSZxbxuaWN6a2EgbmEgemlhcm5rdSBncm9jaHUsIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_ksiezniczka_123900.jpg', 'external_id': u'123900'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1101', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: left;&amp;#34;&amp;gt;\nDrodzy Czytelnicy, oto... wilk!\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Aaaaa! - krzyknie zaraz kto\u015b o s\u0142abych nerwach.\nSpokojnie, nie ma si\u0119 czego ba\u0107. Nasz wilk, owszem, jest ob\u017cartuchem,\nale w tym akurat momencie ma apetyt nie na dzieci, tylko na \u015bwinki.&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Mniam!\n- powiedzia\u0142 wilk na widok trzech t\u0142u\u015bciutkich swinek.&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Ale\u017c b\u0119dzie uczta!&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka\n&amp;#34;Trzy \u015bwinki&amp;#34;\nopowiada histori\u0119 trzech \u015bwinek, kt\xf3re buduj\u0105 swoje domki. Po\njakim\u015b czasie w okolicy pojawia si\u0119 wilk. Czy zbudowane domki uchroni\u0105\n\u015bwinki przed wilkiem? Pos\u0142uchaj bajki i dowiedz si\u0119 jak sko\u0144czy\u0142a si\u0119\nta historia. &amp;lt;br style=&amp;#34;font-family: Verdana;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;font-family: Verdana;&amp;#34; /&amp;gt;\nTwarda oprawa&amp;lt;br style=&amp;#34;font-family: Verdana;&amp;#34; /&amp;gt;\nWymiary 185x195&amp;lt;br style=&amp;#34;font-family: Verdana;&amp;#34; /&amp;gt;\nIlo\u015b\u0107 stron 38&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(&amp;#8242;dslakflasgas()&amp;#8242;, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Trzy \u015bwinki, kolekcja dziecka, CD+ksi\u0105\u017cka ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123904&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01URXdNUSUzRCUzRC9TTVRFd01RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9VHJ6eSDFm3dpbmtpLCBrb2xla2NqYSBkemllY2thLCBDRCtrc2nEhcW8a2Eg0', 'price': u'14.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/trzy_swinki,_kolekcja_123904.jpg', 'external_id': u'123904'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1110', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: left;&amp;#34;&amp;gt;\n\u015anie\u017ck\u0119 kochali wszyscy, poniewa\u017c i ona wszystkich kocha\u0142a, a\nprzynajmniej lubi\u0142a i szanowa\u0142a. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: left;&amp;#34;&amp;gt;\nPrzepraszam - prawie wszyscy. Czyli\nwszyscy opr\xf3cz jednej osoby. Jednej, lecz bardzo wa\u017cnej - jej   macochy, z\nkt\xf3r\u0105 tata kr\xf3l o\u017ceni\u0142 si\u0119, kiedy umar\u0142a mama \u015anie\u017cki.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;#34;Kr\xf3lewna \u015anie\u017cka&amp;#34; to jedna z najbardziej popularnych ba\u015bni braci\nGrimm.\nNa \u017cycie pi\u0119knej kr\xf3lewny dybie z\u0142a macocha-czarownica, zazdrosna o jej\nurod\u0119. Pocz\u0105tkowo ka\u017ce j\u0105 zabi\u0107 my\u015bliwemu, a na dow\xf3d wykonania rozkazu\npokaza\u0107 jej serce. My\u015bliwy lituje si\u0119 nad dziewczyn\u0105 i zostawia j\u0105 w\nlesie, dostarczaj\u0105c na zamek serce zaj\u0105ca. Kr\xf3lewna znajduje w lesie\ndomek, nale\u017c\u0105cy do krasnoludk\xf3w i zamieszkuje z nimi. Z\u0142a macocha\ndowiaduje si\u0119 jednak, \u017ce \u015anie\u017cka \u017cyje i ... pos\u0142uchaj bajki i dowiedz\nsi\u0119 jak sko\u0144czy\u0142a si\u0119 ta niezwyk\u0142a historia.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nTwarda oprawa&amp;lt;br /&amp;gt;\nWymiary 185x195&amp;lt;br /&amp;gt;\nIlo\u015b\u0107 stron 38&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;\n ', 'title': u' Kr\xf3lewna \u015anie\u017cka, kolekcja dziecka, CD+ksi\u0105\u017cka ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123915&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01URXhNQSUzRCUzRC9TTVRFeE1BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9S3LDs2xld25hIMWabmllxbxrYSwga29sZWtjamEgZHppZWNrYSwgQ0Qra3NpxIXFvGthIA2', 'price': u'14.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/krolewna_sniezka,_kolekcja_123915.jpg', 'external_id': u'123915'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1115', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: left;&amp;#34;&amp;gt;\nBia\u0142y jegomo\u015b\u0107 przetar\u0142 wyba\u0142uszone oczy, pokiwa\u0142 g\u0142ow\u0105, posadzi\u0142 sobie\nTomcia na d\u0142oni i opowiedzia\u0142 mu kr\xf3tk\u0105, ale niezwyk\u0142\u0105 histori\u0119.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Widziesz, Tomciu - wyszepta\u0142. - Jestem kr\xf3lewskim kucharzem i co\npi\u0105tek kr\xf3lewski rybak przynosi mi szczupaka, \u017cebym ugotowa\u0142 z niego\nkr\xf3lewski obiad. &amp;lt;br /&amp;gt;\nI dzisiaj razem ze szczupakiem przyni\xf3s\u0142 ciebie:\nle\u017ca\u0142e\u015b w brzuchu ryby jak nie\u017cywy i spa\u0142e\u015b w najlepsze...&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;#34;Tomcio Paluch&amp;#34; to bajka o najm\u0142odszym i najmniejszym synu drwala,\nkt\xf3ry uwa\u017cany jest za niezdar\u0119, ale to jego spryt ratuje \u017cycie zar\xf3wno\njemu samemu jak i jego rodze\u0144stwu. Pos\u0142uchaj niezwyk\u0142ych przyg\xf3d Tomcia\nPalucha.\n&amp;lt;br style=&amp;#34;font-family: Verdana;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;font-family: Verdana;&amp;#34; /&amp;gt;\nTwarda oprawa&amp;lt;br style=&amp;#34;font-family: Verdana;&amp;#34; /&amp;gt;\nWymiary 185x195&amp;lt;br style=&amp;#34;font-family: Verdana;&amp;#34; /&amp;gt;\nIlo\u015b\u0107 stron 38&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Tomcio Paluch, kolekcja dziecka, CD+ksi\u0105\u017cka ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123918&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01URXhOUSUzRCUzRC9TTVRFeE5RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9VG9tY2lvIFBhbHVjaCwga29sZWtjamEgZHppZWNrYSwgQ0Qra3NpxIXFvGthIA2', 'price': u'14.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/tomcio_paluch,_kolekcja_123918.jpg', 'external_id': u'123918'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1130', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nKa\u017cdy\nz nas ma Talent. Cz\u0119sto nie zauwa\u017camy go nawet wtedy, kiedy macha nam \u0142apkami\nprzed samym nosem i krzyczy: `Tu! Tu jestem! To ja! Tw\xf3j talent!\nZauwa\u017c mnie...`&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nKochani, o takie Cudo trzeba dba\u0107, piel\u0119gnowa\u0107, przytula\u0107.\nNiech si\u0119 pi\u0119knie rozwija, niech cieszy nas wszystkich.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nTalent i U\u015bmiech\n- s\u0142uchowisko, kt\xf3re macie przed sob\u0105, jest dowodem na istnienie obu\ntych spraw.&amp;lt;br /&amp;gt;\nUdzia\u0142 w nim wzi\u0119li fantastyczni Ludkowie, kt\xf3rzy niew\u0105tpliwie\nna miano Utalentowanych zas\u0142uguj\u0105, a U\u015bmiechu w tym wsp\xf3lnym projekcie\nby\u0142o po prostu multum.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n(\nIwona Oleksiuk i Adam Fitas - Ministrowie\nU\u015bmiechu)&amp;lt;br /&amp;gt;\nPatronat Honorowy: Wojciech Mann&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nZAWARTO\u015a\u0106:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.\nNiesforajka Szczypiorkowa&amp;lt;br /&amp;gt;\n2. Konkurs&amp;lt;br /&amp;gt;\n3. Dzi\u0119kujemy&amp;lt;br /&amp;gt;\n4. By\u0107 jak cie\u0144\n(\u015bpiewa Piotr Cugowski)&amp;lt;br /&amp;gt;\n5. Wielka si\u0142a w nas (\u015bpiewa Jacek Kotlarski)&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Niesforajka Szczypiorkowa. Bajkowe s\u0142uchowisko, CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123926&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01URXpNQSUzRCUzRC9TTVRFek1BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9Tmllc2ZvcmFqa2EgU3pjenlwaW9ya293YS4gQmFqa293ZSBzxYJ1Y2hvd2lza28sIENEIA2', 'price': u'24.40', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/niesforajka_szczypiorkowa._123926.jpg', 'external_id': u'123926'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1299', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;div class=&amp;#34;text&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;   &amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;  Bajka s\u0142owno-muzyczna.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;#34;font-weight: bold;&amp;#34; /&amp;gt;\nCzy lubisz \u015bni\u0107?\nWejd\u017a w krain\u0119 Alicji, pos\u0142uchaj o jej przygodach, poznaj jej\nzaczarowany \u015bwiat i jego tajemnice, w jaki spos\xf3b bohaterka znalaz\u0142a si\u0119\nw miejscach nam niedost\u0119pnych?&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\npiosenki \u015bpiewa: Alina Pszcz\xf3\u0142kowska&amp;lt;br /&amp;gt;\nmuzyka: Jan Hubertus&amp;lt;br /&amp;gt;\ntekst bajki i piosenek: Ewa Opalska&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Alicja w krainie czar\xf3w, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123938&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01USTVPUSUzRCUzRC9TTVRJNU9RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIEFsaWNqYSB3IGtyYWluaWUgY3phcsOzdywgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_alicja_123938.jpg', 'external_id': u'123938'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1313', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nZebrane w tomie\n\u017b\xf3\u0142ty smok ba\u015bnie chi\u0144skie to pe\u0142ne tajemnic\ni egzotycznego uroku opowie\u015bci, kt\xf3re przybli\u017c\u0105 wsp\xf3\u0142czesnemu\nEuropejczykowi odleg\u0142\u0105 fizycznie i mentalnie kultur\u0119 Dalekiego Wschodu.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nDzi\u0119ki wy\u015bmienitej interpretacji\nMariana Opani mo\u017cemy ju\u017c teraz\nzanurzy\u0107 si\u0119 w ten \u015bwiat zadziwiaj\u0105cej na ka\u017cdym kroku duchowo\u015bci\ni m\u0105dro\u015bci oraz poczu\u0107 zniewalaj\u0105cy urok Orientu!&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' \u017b\xf3\u0142ty smok. Ba\u015bnie chi\u0144skie, 4CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123939&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UTXhNdyUzRCUzRC9TTVRNeE13JTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9xbvDs8WCdHkgc21vay4gQmHFm25pZSBjaGnFhHNraWUsIDRDRCA1', 'price': u'26.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/123939.jpg', 'external_id': u'123939'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1544', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nBiblia dla Dzieci. Ksi\u0119ga Rodzaju\nprzybli\u017ca barwn\u0105 opowie\u015b\u0107\no stworzeniu \u015bwiata i cztery historie biblijne o pierwszych ludziach, kt\xf3rymi opiekowa\u0142 si\u0119 Pan B\xf3g. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nNapisane specjalnie dla dzieci, czytane przez prezenter\xf3w\nradiowych teksty i wyj\u0105tkowa muzyka sprawiaj\u0105, \u017ce odkrywanie\ng\u0142\u0119bi i m\u0105dro\u015bci Pisma \u015bw. jest dla dzieci niezwyk\u0142\u0105 przygod\u0105.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nNa p\u0142ycie znajduj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce historie biblijne:&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;font-weight: bold;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\n1. Stworzenie \u015awiata &amp;lt;br /&amp;gt;\n2. Adam i Ewa w raju &amp;lt;br /&amp;gt;\n3. Historia o Kainie i Ablu &amp;lt;br /&amp;gt;\n4. Arka Noego &amp;lt;br /&amp;gt;\n5. Budowa Wie\u017cy Babel\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biblia dla dzieci, Ksi\u0119ga Rodzaju, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123964&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UVTBOQSUzRCUzRC9TTVRVME5BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmlibGlhIGRsYSBkemllY2ksIEtzacSZZ2EgUm9kemFqdSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'18.40', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biblia_dla_dzieci,_ksiega_123964.jpg', 'external_id': u'123964'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1727', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;#34;By\u0142y sobie raz trzy ma\u0142e \u015bwinki. Gdy pewnego dnia us\u0142ysza\u0142y, \u017ce w\nokolicy zamieszka\u0142 wielki, z\u0142y wilk, postanowi\u0142y zbudowa\u0107 sobie domki.\nKa\u017cda my\u015bla\u0142a, i\u017c w domku b\u0119dzie bezpieczna&amp;#34;. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrzeczytaj ksi\u0105\u017ceczk\u0119 i\nwys\u0142uchaj nagrania. Dzi\u0119ki pi\u0119knym ilustracjom i wspania\u0142emu nagraniu\nprzenie\u015b si\u0119 w krain\u0119 ba\u015bni.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBa\u015b\u0144 na p\u0142ycie czyta Roch Siemianowski.&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Trzy ma\u0142e \u015bwinki, CD+ksi\u0105\u017ceczka ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123968&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UY3lOdyUzRCUzRC9TTVRjeU53JTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9VHJ6eSBtYcWCZSDFm3dpbmtpLCBDRCtrc2nEhcW8ZWN6a2Eg0', 'price': u'9.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/trzy_male_swinki,_c_123968.jpg', 'external_id': u'123968'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'1801', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nDzi\u0119ki wsp\xf3\u0142pracy literaturoznawc\xf3w oraz folkloryst\xf3w czterech narod\xf3w:\npolskiego, s\u0142owackiego, czeskiego i serbo\u0142u\u017cyckiego mamy szans\u0119 pozna\u0107\n&amp;#34;\u015apiewaj\u0105ca lipk\u0119&amp;#34;, czyli wyb\xf3r najciekawszych ludowych bajek S\u0142owian\nZachodnich.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nZnajdziemy w\u015br\xf3d nich mi\u0119dzy innymi nie\u015bmierteln\u0105 opowie\u015b\u0107\no rybaku i z\u0142otej rybce czy te\u017c znan\u0105 histori\u0119 o dwunastu miesi\u0105cach.\nBajki te, z racji swojego gaw\u0119dowego charakteru, a\u017c prosi\u0142y si\u0119 o\ninterpretatora, kt\xf3ry potrafi\u0142by nada\u0107 im prawdziwie swojski charakter.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nGdy zabra\u0142 si\u0119 za to Jerzy Stuhr, efekt jest jak zawsze znakomity!&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n ', 'title': u' \u015apiewaj\u0105ca lipka. Bajki S\u0142owian Zachodnich, 4CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=123972&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UZ3dNUSUzRCUzRC9TTVRnd01RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9xZpwaWV3YWrEhWNhIGxpcGthLiBCYWpraSBTxYJvd2lhbiBaYWNob2RuaWNoLCA0Q0Qg0', 'price': u'26.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/spiewajaca_lipka._bajki_123972.jpg', 'external_id': u'123972'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2665', 'description': u' Przenie\u015bcie si\u0119 do \u015bwiata Czerwonego Kapturka, prze\u017cyjcie dobre i straszne chwile z ma\u0142\u0105 dziewczynk\u0105.\nS\u0142owa: Urszula Piotrowska&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajk\u0119\n&amp;#34;Czerwony Kapturek&amp;#34; wykonuj\u0105:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nEwa Sobczak, Malwina Mielcarek, Grzegorz M\u0142udzik, Tomasz Skuza, Marcin Szeremeta, Rafa\u0142 Grzesiuk.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Czerwony Kapturek, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124017&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTJOUSUzRCUzRC9TTWpZMk5RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIEN6ZXJ3b255IEthcHR1cmVrLCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_czerwony_124017.jpg', 'external_id': u'124017'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2666', 'description': u' Poznajcie sny i marzenia biednego Szymka, kt\xf3ry\npracuje u szewca. Podczas wieczerzy wigilijnej mistrz szewc opowiada o\nz\u0142otej kaczce. Szymek oniemia\u0142 z zachwytu... Jak\u0105 tajemnic\u0119 wyjawi\u0142a\nSzymkowi z\u0142ota kaczka, co otrzyma\u0142 od niej ch\u0142opiec?&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna.&amp;lt;br /&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Legenda o Z\u0142otej Kaczce, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124018&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTJOZyUzRCUzRC9TTWpZMk5nJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIExlZ2VuZGEgbyBaxYJvdGVqIEthY3pjZSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_legenda_124018.jpg', 'external_id': u'124018'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2667', 'description': u' Poznajcie z\u0142ot\u0105 rybk\u0119, starego rybaka i jego \u017con\u0119.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;#34;Czego potrzebujesz staruszku?&amp;#34; - to pytanie wdzi\u0119cznej z\u0142otej rybki.\nZa co dzi\u0119kowa\u0142a rybakowi? Ujmuj\u0105ca dobro\u0107 rybki, pos\u0142usze\u0144stwo rybaka,\nchciwo\u015b\u0107 staruchy buduj\u0105 napi\u0119cie tej bajki. Zaskakuj\u0105ce jest te\u017c jej\nzako\u0144czenie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna.&amp;lt;br /&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, O Rybaku i Z\u0142otej Rybce, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124019&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTJOdyUzRCUzRC9TTWpZMk53JTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIE8gUnliYWt1IGkgWsWCb3RlaiBSeWJjZSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_o_124019.jpg', 'external_id': u'124019'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2654', 'description': u' Ma\u0142a Dorotka mieszka z wujkiem Henrykiem i ciotk\u0105\nEmili\u0105 w Kansas. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nNadchodzi wichura, kt\xf3ra porywa dom Dorotki i przenosi\ndo tajemniczej krainy Oz. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPoznajcie t\u0119 krain\u0119 i dowiedzcie si\u0119 kto\npom\xf3g\u0142 Dorotce powr\xf3ci\u0107 do rodzinnego Kansas.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Czarnoksi\u0119\u017cnik z krainy Oz, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124020&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTFOQSUzRCUzRC9TTWpZMU5BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIEN6YXJub2tzacSZxbxuaWsgeiBrcmFpbnkgT3osIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_czarnoksieznik_124020.jpg', 'external_id': u'124020'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2655', 'description': u' Pos\u0142uchajcie historii plemiona S\u0142owian, z kt\xf3rego potem powsta\u0142 nar\xf3d Czech\xf3w, Polak\xf3w i Rosjan.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nStary, m\u0105dry i szlachetny ojciec wzywa swoich\ntrzech syn\xf3w na rozmow\u0119, jednego z nich chce uczyni\u0107 swoim nast\u0119pc\u0105.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nLech, Czech i Rus wykonuj\u0105 wyznaczone im zadania, kt\xf3ry z nich wykona\nje najlepiej i zostanie godnym nast\u0119pc\u0105 swego ojca?&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna.&amp;lt;br /&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Legenda o Lechu i Bia\u0142ym Orle, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124021&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTFOUSUzRCUzRC9TTWpZMU5RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIExlZ2VuZGEgbyBMZWNodSBpIEJpYcWCeW0gT3JsZSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_legenda_124021.jpg', 'external_id': u'124021'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2656', 'description': u' Pos\u0142uchajcie historii trzech syn\xf3w mistrza Kieszonki, kt\xf3rych ojciec wyrzuci\u0142 z domu za niedopilnowanie gadaj\u0105cej kozy.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nDowiedzcie si\u0119 , czego do\u015bwiadczyli Florek, W\u0142odek i Bartek podczas swoich w\u0119dr\xf3wek.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nCzy to mo\u017cliwe, \u017ceby koza mistrza Kieszonki\npotrafi\u0142a uk\u0142ada\u0107 wierszyki? &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nW bajce pojawiaj\u0105 si\u0119 niezwyk\u0142y stolik,\nosio\u0142 o cudownych uszach i kije samobije.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Stoliczku nakryj si\u0119, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124022&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTFOZyUzRCUzRC9TTWpZMU5nJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIFN0b2xpY3prdSBuYWtyeWogc2nEmSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_stoliczku_124022.jpg', 'external_id': u'124022'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2657', 'description': u' Bajki Jana Brzechwy:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nDziwny czas&amp;lt;br /&amp;gt;\n\u017baba&amp;lt;br /&amp;gt;\nNa wyspach  Bergamutach &amp;lt;br /&amp;gt;\n\u017buk&amp;lt;br /&amp;gt;\n\u017buraw i Czapla&amp;lt;br /&amp;gt;\nKokoszka smakoszka&amp;lt;br /&amp;gt;\nEntliczek Pentliczek&amp;lt;br /&amp;gt;\nJajko&amp;lt;br /&amp;gt;\nChory Mu\u0142&amp;lt;br /&amp;gt;\nAndrony&amp;lt;br /&amp;gt;\nOsio\u0142 i R\xf3\u017ca&amp;lt;br /&amp;gt;\nJasne jak s\u0142o\u0144ce&amp;lt;br /&amp;gt;\nKrasnoludki&amp;lt;br /&amp;gt;\nKto z kim przystaje&amp;lt;br /&amp;gt;\nRozmawia\u0142a G\u0119\u015b z Prosi\u0119ciem&amp;lt;br /&amp;gt;\nG\u0142owa w piasku&amp;lt;br /&amp;gt;\nCiaptak&amp;lt;br /&amp;gt;\n\u017b\xf3\u0142w&amp;lt;br /&amp;gt;\nTydzie\u0144&amp;lt;br /&amp;gt;\nWyssane z palca&amp;lt;br /&amp;gt;\nStonoga&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;font-weight: bold;&amp;#34; /&amp;gt;\nWykonawcy:&amp;lt;br /&amp;gt;\nKrystyna \u017buchowska, Jacek Wolszczak, Jan Plewko, Tadeusz Wo\u017aniakowski, Miko\u0142aj Muller&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna.&amp;lt;br /&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Bajki Brzechwy, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124023&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTFOdyUzRCUzRC9TTWpZMU53JTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIEJhamtpIEJyemVjaHd5LCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_bajki_124023.jpg', 'external_id': u'124023'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2658', 'description': u' Bajka muzyczna na podstawie filmu &amp;#34;Pier\u015bcie\u0144 i R\xf3\u017ca czyli ja kocham R\xf3zi\u0119&amp;#34;.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nRe\u017cyseria: Jerzy Gruza&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n2006 - Teksty piosenek: Pawe\u0142 Binke, Andrzej Korzy\u0144ski\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Pier\u015bcie\u0144 i r\xf3\u017ca, czyli ja kocham R\xf3zi\u0119, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124024&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTFPQSUzRCUzRC9TTWpZMU9BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIFBpZXLFm2NpZcWEIGkgcsOzxbxhLCBjenlsaSBqYSBrb2NoYW0gUsOzemnEmSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_pierscien_124024.jpg', 'external_id': u'124024'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2650', 'description': u' Alicja i D\u017con na dzikiej wyspie ? czy mo\u017cna tam\n\u017cy\u0107...?\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPos\u0142uchaj, a poznasz \u015bwiat dzikich zwierz\u0105t i dowiesz si\u0119 jak mo\u017cna w\nnim funkcjonowa\u0107.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nKin jest p\u0142acz\u0105ce niemowl\u0119, kt\xf3re znalaz\u0142o si\u0119 w dzikim \u015bwiecie? Mo\u017ce\nto Tarzan, o kt\xf3rym jest ta opowie\u015b\u0107. ? Pos\u0142uchaj a poznasz niezwyk\u0142e\nprzygody kr\xf3la d\u017cungli i dowiesz si\u0119 co jest najwa\u017cniejsze w \u017cyciu.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nJest to historia niezwykle wzruszaj\u0105ca.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna&amp;lt;br /&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o,Tarzan, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124026&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTFNQSUzRCUzRC9TTWpZMU1BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sVGFyemFuLCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,tarzan,_124026.jpg', 'external_id': u'124026'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2651', 'description': u' &amp;lt;br /&amp;gt;\nO czym \u015bpiewa ma\u0142y skrzat i kto ma trzydzie\u015bci r\u0105k? &amp;lt;br /&amp;gt;\nKto buduje le\u015bne mosty? &amp;lt;br /&amp;gt;\nPos\u0142uchajcie o przygodach w lesie o poranku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka s\u0142owo-muzyczna.&amp;lt;br /&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Na jagody, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124027&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTFNUSUzRCUzRC9TTWpZMU1RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIE5hIGphZ29keSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_na_124027.jpg', 'external_id': u'124027'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2652', 'description': u' Poznajecie Dorotk\u0119 i jej niesamowite przygody?&amp;lt;br /&amp;gt;\nDlaczego ojczym Dorotki jej tak nie lubi?&amp;lt;br /&amp;gt;\nCzemu dziewczynka wykonuje najci\u0119\u017csze prace, kiedy jej przyrodnia siostra wypoczywa i cieszy si\u0119 \u017cyciem?&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nW jaki spos\xf3b spotkanych tam dwunastu m\u0142odzie\u0144c\xf3w pomo\u017ce jej odnale\u017a\u0107 spok\xf3j i ciep\u0142o w rodzinnym domu.&amp;lt;br /&amp;gt;\nPos\u0142uchajcie bajki, ona da Wam odpowied\u017a!&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nWykonawcy: Aktorzy\nTeatru Nowego w Poznaniu - Andrzej Lajborek, Zbigniew Grochal, Micha\u0142\nGrudzi\u0144ski; Maria Rybarczyk; Ma\u0142gorzata \u0141odej; Andrzej Sobczak&amp;lt;br /&amp;gt;\npiosenki \u015bpiewa: Alina Pszcz\xf3\u0142kowska&amp;lt;br /&amp;gt;\nmuzyka: Janusz Pi\u0105tkowski&amp;lt;br /&amp;gt;\ntekst bajki i piosenek: Andrzej Sobczak&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna.&amp;lt;br /&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, O dwunastu braciach miesi\u0105cach, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124028&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTFNZyUzRCUzRC9TTWpZMU1nJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIE8gZHd1bmFzdHUgYnJhY2lhY2ggbWllc2nEhWNhY2gsIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_o_124028.jpg', 'external_id': u'124028'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2653', 'description': u' Najpopularniejsze i najzabawniejsze wiersze\nJana Brzechwy, ze s\u0142ynn\u0105\n&amp;#34;Kaczk\u0105 dziwaczk\u0105&amp;#34;, rozbawi\u0105 ka\u017cde dziecko, przy okazji daj\u0105c mu pozna\u0107 otaczaj\u0105cy nas \u015bwiat ludzi i zwierz\u0105t w nieco krzywym zwierciadle.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nKaczka\ndziwaczka; \u017baba; Kokoszka smakoszka; Konik polny i boza kr\xf3wka; Dwie\nkrawcowe; Kozio\u0142eczek; S\xf3jka; Mops; Dwie gadu\u0142y; Znaki przestankowe;\nPytalski; Chrzan; Wrona i ser; Samochwa\u0142a; Zapa\u0142ka; Skar\u017cypyta;\nK\u0142amczucha; Le\u0144; Grzyby; Ptasie plotki &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nczyta:\nW\u0142odzimierz Nowakowski\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Kaczka dziwaczka, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124029&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTFNdyUzRCUzRC9TTWpZMU13JTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIEthY3prYSBkeml3YWN6a2EsIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_kaczka_124029.jpg', 'external_id': u'124029'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2661', 'description': u' &amp;lt;div itemprop=&amp;#34;description&amp;#34; class=&amp;#34;productDesc&amp;#34;&amp;gt;Dziwne rzeczy dziej\u0105 si\u0119\nna dworze kr\xf3lewskim. Bia\u0142y go\u0142\u0105b przynosi wie\u015b\u0107 kr\xf3lewskiej rodzinie -\nkr\xf3lowa urodzi d\u0142ugo oczekiwane dziecko. Kto podzieli rado\u015b\u0107\nszcz\u0119\u015bliwych rodzic\xf3w? Pojawia si\u0119 z\u0142a wr\xf3\u017cka, \u017cycie dworu ulega\nzmianie. Co si\u0119 sta\u0142o z kr\xf3lewn\u0105, gdy sko\u0144czy\u0142a pi\u0119tna\u015bcie lat?&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;Bajka s\u0142owno-muzyczna.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;div align=&amp;#34;justify&amp;#34;&amp;gt;\nBajk\u0119&amp;#34; \u015aPI\u0104CA KR\xd3LEWNA&amp;#34; wykonuj\u0105:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nEwa\nSobczak, Malwina Mielcarek, Grzegorz M\u0142udzik, Tomasz Skuza, Marcin\nSzeremeta, Rafa\u0142 Grzesiuk, Marek Ku\u015bmierczak.&amp;lt;/div&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, \u015api\u0105ca kr\xf3lewna, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124032&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTJNUSUzRCUzRC9TTWpZMk1RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIMWacGnEhWNhIGtyw7NsZXduYSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_spiaca_124032.jpg', 'external_id': u'124032'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'2662', 'description': u' Ma\u0142a syrenka zakocha\u0142a si\u0119 w pi\u0119knym ksi\u0119ciu, kt\xf3rego ujrza\u0142a na\npok\u0142adzie statku. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nW czasie sztormu uratowa\u0142a mu \u017cycie i odt\u0105d nie mog\u0142a\no nim zapomnie\u0107...&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBajka s\u0142owno-muzyczna.&amp;lt;br /&amp;gt;\n ', 'title': u' Bajkowe abecad\u0142o, Ma\u0142a syrenka, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124033&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWTJNZyUzRCUzRC9TTWpZMk1nJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmFqa293ZSBhYmVjYWTFgm8sIE1hxYJhIHN5cmVua2EsIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'16.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/bajkowe_abecadlo,_mala_124033.jpg', 'external_id': u'124033'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'3047', 'description': u' &amp;lt;div align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nNa postawie ba\u015bni\nBraci Grimm Maciej Staropolski na nowo\nstworzy\u0142 opowie\u015b\u0107 o kr\xf3lewnie, kt\xf3ra zapad\u0142a w sen po tym, jak uk\u0142u\u0142a\nsi\u0119 w\npalec. Pi\u0119kna ba\u015b\u0144 przenosi do \u015bwiata innego, gdzie mieszkaj\u0105 wr\xf3\u017cki,\nz\u0142e\nczarownice, a ksi\u0105\u017c\u0119ta przyje\u017cd\u017caj\u0105 na bia\u0142ych koniach. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nDzi\u0119ki\nwspania\u0142ej\ninterpretacji polskich aktor\xf3w ta ba\u015b\u0144 to ciekawa i przyjemna rozrywka\ndla\nm\u0142odszych i starszych.&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n ', 'title': u' \u015api\u0105ca kr\xf3lewna, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124058&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU016QTBOdyUzRCUzRC9TTXpBME53JTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9xZpwacSFY2Ega3LDs2xld25hLCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'14.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/spiaca_krolewna,_cd_124058.jpg', 'external_id': u'124058'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'3048', 'description': u' &amp;lt;div align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nNa postawie &amp;#34;Ba\u015bni z\nTysi\u0105ca i Jednej Nocy&amp;#34; Maciej\nStaropolski na nowo stworzy\u0142 opowie\u015b\u0107, kt\xf3r\u0105 opowiada m\u0105dra Szeherezada. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nLosy\npracowitego i  skromnego\nAlibaby to\nhistoria nie tylko egzotyczna, ale i wci\u0105gaj\u0105ca.  Dzi\u0119ki wspania\u0142ej\ninterpretacji polskich\naktor\xf3w ba\u015b\u0144 to ciekawa i przyjemna rozrywka dla m\u0142odszych i starszych.\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n ', 'title': u' Alibaba i 40 rozb\xf3jnik\xf3w, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124059&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU016QTBPQSUzRCUzRC9TTXpBME9BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QWxpYmFiYSBpIDQwIHJvemLDs2puaWvDs3csIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'14.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/alibaba_i_40_rozbojnikow,_124059.jpg', 'external_id': u'124059'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'3098', 'description': u' &amp;lt;div align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nNa postawie ba\u015bni\nJ.Ch\nAndersena Maciej Staropolski na nowo stworzy\u0142 opowie\u015b\u0107 o dziewczynce tak\nma\u0142ej,\n\u017ce mo\u017ce schowa\u0107 si\u0119 pomi\u0119dzy p\u0142atkami r\xf3\u017cy.  &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nPi\u0119kna ba\u015b\u0144\nprzenosi do \u015bwiata innego, gdzie\nmieszkaj\u0105 wr\xf3\u017cki, gadaj\u0105ce ropuchy i ma\u0142e elfy. Dzi\u0119ki wspania\u0142ej\ninterpretacji\npolskich aktor\xf3w ta ba\u015b\u0144 to ciekawa i przyjemna rozrywka dla m\u0142odszych i\nstarszych.\n&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n ', 'title': u' Calineczka, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124063&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU016QTVPQSUzRCUzRC9TTXpBNU9BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9Q2FsaW5lY3prYSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'14.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/calineczka,_cd_124063.jpg', 'external_id': u'124063'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Bajki', 'producentId': u'3128', 'description': u' &amp;lt;div align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nOpowiadania biblijne, to komplet dw\xf3ch p\u0142yt CD, gdzie zaprezentowali\u015bmy wyb\xf3r najwa\u017cniejszych opowiada\u0144 przybli\u017caj\u0105cych dzieciom biblijne historie.&amp;lt;br /&amp;gt;\nNa pierwszej p\u0142ycie s\u0142uchacz poznaje dzieje stworzenia \u015bwiata, pierwszych rodzic\xf3w Noego oraz wa\u017cnych prorok\xf3w&amp;lt;br /&amp;gt;\nNowy Testament to z kolei historia \u017cycia i dzia\u0142ania Jezusa od narodzin po m\u0119cze\u0144sk\u0105 \u015bmier\u0107 na krzy\u017cu i Zmartwychwstanie.&amp;lt;br /&amp;gt;\nKomplet stanowi\u0107 mo\u017ce doskona\u0142y prezent komunijny.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPodstaw\u0119 wyboru stanowi ksi\u0105\u017cka &amp;#34;Biblia. Opowiadania na ka\u017cdy dzie\u0144&amp;#34;,\nopowiedzia\u0142a Mary Joslin, ilustrowa\u0142a Amanda Hall, prze\u0142. Barbara \u017bak,\nWydawnictwo WAM 2009.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nCD 1&amp;lt;br /&amp;gt;\nStary Testament&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Wst\u0119p 00&amp;#8242;25&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Stworzenie \u015bwiata 05&amp;#8242;02&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Adam i Ewa 07&amp;#8242;03&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Potop 08&amp;#8242;47&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Wie\u017ca Babel 05&amp;#8242;33&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Synowie Jakuba 05&amp;#8242;43&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Sen faraona 04&amp;#8242;57&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.G\u0142\xf3d w Egipcie 10&amp;#8242;25&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Wo\u0142anie Pana03&amp;#8242;58&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Wyrok Salomona02&amp;#8242;51&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Historia proroka Jonasza 07&amp;#8242;39&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n12. Uczta Baltazara03&amp;#8242;08&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n13. Historia Hioba 05&amp;#8242;49&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nCD 2&amp;lt;br /&amp;gt;\nNowy Testament&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Wst\u0119p 00&amp;#8242;25&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Maryja i anio\u014202&amp;#8242;47&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Niemowl\u0119 w \u017c\u0142\xf3bku 05&amp;#8242;29&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Gwiazda na wschodzie 06&amp;#8242;43&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Jan Chrzciciel 06&amp;#8242;13&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Kuszenie na pustyni03&amp;#8242;50&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Uzdrowienie paralityka04&amp;#8242;09&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Wesele w Kanie03&amp;#8242;04&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Burza na jeziorze03&amp;#8242;36&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n10. Rozmno\u017cenie chleba03&amp;#8242;34&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n11. Mi\u0142osierny Samarytanin03&amp;#8242;04&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n12. Ostatnia Pascha 04&amp;#8242;47&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n13. Jezus u Pi\u0142ata06&amp;#8242;31&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n14. \u015amier\u0107 Jezusa 05&amp;#8242;32&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n15. Pusty gr\xf3b 06&amp;#8242;58&amp;#8242;&amp;#8242;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n ', 'title': u' Opowiadania biblijne, 2cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124072&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU016RXlPQSUzRCUzRC9TTXpFeU9BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9T3Bvd2lhZGFuaWEgYmlibGlqbmUsIDJDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'18.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/opowiadania_biblijne,_124072.jpg', 'external_id': u'124072'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'896', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty (1xCD) poznasz m.in.\nzagadnienia zwi\u0105zane z kwasami nukleinowymi, ich struktur\u0105 oraz\nekspresj\u0105 materia\u0142u genetycznego. Us\u0142yszysz o kodzie genetycznym i jego\nszczeg\xf3lnych cechach, o przep\u0142ywie informacji genetycznej w kom\xf3rce\noraz o mechanizmach umo\u017cliwiaj\u0105cych wykorzystanie informacji\ngenetycznej do regulacji wszystkich proces\xf3w \u017cyciowych (replikacja,\ntranskrypcja i translacja). Dowiesz si\u0119 tak\u017ce o regulacji ekspresji\ngen\xf3w u prokariota i eukariota, a tak\u017ce o mutacjach i ich rodzajach.\nPonadto, powiemy r\xf3wnie\u017c o dziedziczeniu cytoplazmatycznym i DNA\nfingerprinting. Poznasz zagadnienia z biologii molekularnej i jej\nzastosowaniu oraz elementy genetyki klasycznej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n1.Kwasy nukleinowe i ekspresja materia\u0142u genetycznego.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n2.Og\xf3lna struktura kwas\xf3w nukleinowych.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n3.Cz\u0105steczka DNA.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n4.Cz\u0105steczka RNA.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n5.Kod genetyczny.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n6.Przep\u0142yw informacji genetycznej w kom\xf3rce.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n7.Replikacja.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n8.Transkrypcja.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n9.Translacja.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n10.Regulacja ekspresji gen\xf3w u prokariota.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n11.Regulacja ekspresji gen\xf3w u eukariota.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n12.Mutacje.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n13.Dziedziczenie cytoplazmatyczne.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n14.DNA fingerprinting.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n15.Biologia molekularna i jej zastosowanie.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n16.Elementy genetyki klasycznej.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n17.Bibliografia.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px;&amp;#34; /&amp;gt;\nSeria maturalna BIOLOGIA &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nJest to\nkomp3ndium wiedzy\n, przedstawione w prostej i przejrzystej\nformie. Zawiera wiele przyk\u0142ad\xf3w niecz\u0119sto spotykanych w podr\u0119cznikach i\nprzemawiaj\u0105cych do wyobra\u017ani. Pozwala na powt\xf3rzenie i ugruntowanie posiadanych\nwiadomo\u015bci. &amp;lt;br /&amp;gt;\nNie trac\u0105c czasu, mo\u017cna przes\u0142ucha\u0107 p\u0142yty w tramwaju czy autobusie, zw\u0142aszcza,\n\u017ce tre\u015bci sformu\u0142owane s\u0105 w spos\xf3b zrozumia\u0142y i jasny dla s\u0142uchacza. &amp;lt;br /&amp;gt;\nDob\xf3r wiadomo\u015bci zebranych na 10\np\u0142ytach (\u0142\u0105cznie) pozwala na poszerzenie posiadanej wiedzy, a tak\u017ce jej usystematyzowanie\ni szybkie powt\xf3rzenie przed egzaminem. &amp;lt;br /&amp;gt;\nZakres materia\u0142u i\ndob\xf3r tre\u015bci jest adekwatny do wymaga\u0144 egzaminu maturalnego\n.\nUwzgl\u0119dniono najnowszy system klasyfikacji organizm\xf3w, co pozwala na\nuaktualnienie wiedzy ucznia.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biologia, Genetyka, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124112&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09EazIvU09EazIuaHRtbD90aXRsZT1CaW9sb2dpYSwgR2VuZXR5a2EsIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biologia,_genetyka,_124112.jpg', 'external_id': u'124112'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'897', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty (1xCD) poznasz m.in.\nbudow\u0119 szkieletu cz\u0142owieka, podzia\u0142 ko\u015bci i szkieletu oraz rodzaje\nstaw\xf3w. Us\u0142yszysz tak\u017ce o chorobach uk\u0142adu szkieletowego, takich jak\nosteoporoza, krzywica oraz innych schorzeniach. P\u0142yta ta zawiera\nr\xf3wnie\u017c niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119 na temat uk\u0142adu pokarmowego oraz jego\nwszystkich cz\u0119\u015bci sk\u0142adowych, trawieniu sk\u0142adnik\xf3w pokarmu, a w tym o\ntrawieniu w\u0119glowodan\xf3w, bia\u0142ek, t\u0142uszczy, kwas\xf3w nukleinowych oraz\nwch\u0142anianiu strawionych sk\u0142adnik\xf3w pokarmu i zasadach prawid\u0142owego\n\u017cywienia. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nPoznasz te\u017c charakterystyk\u0119 uk\u0142adu krwiono\u015bnego, jego budow\u0119\ni najwa\u017cniejszy narz\u0105d istniej\u0105cy w naszym organizmie - serce.  Us\u0142yszysz tak\u017ce o\nuk\u0142adzie wrotnym, uk\u0142adzie limfatycznym (ch\u0142onnym) i limfie oraz o\nrodzajach odporno\u015bci. Scharakteryzujemy krew, jej sk\u0142ad i funkcje\nbiologiczne, jak r\xf3wnie\u017c grupy krwi. Om\xf3wimy zagadnienia zwi\u0105zane z\nhigien\u0105 uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia, przedstawiaj\u0105c przyczyny powstawania chor\xf3b\nuk\u0142adu krwiono\u015bnego a zw\u0142aszcza chor\xf3b serca. Poznasz te\u017c budow\u0119 i\nfunkcje uk\u0142adu oddechowego cz\u0142owieka i czynniki maj\u0105ce wp\u0142yw na jego\nsprawno\u015b\u0107, a wi\u0119c choroby i higien\u0119. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.\nUk\u0142ad szkieletowy cz\u0142owieka.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Kr\u0119gos\u0142up cz\u0142owieka. &amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Klatka piersiowa.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Szkielet ko\u0144czyny g\xf3rnej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Szkielet ko\u0144czyny dolnej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Choroby uk\u0142adu szkieletowego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.\nUk\u0142ad pokarmowy cz\u0142owieka.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Trawienie sk\u0142adnik\xf3w pokarmu.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Trawienie w\u0119glowodan\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Trawienie bia\u0142ek.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Trawienie t\u0142uszczy.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Trawienie kwas\xf3w nukleinowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Wch\u0142anianie strawionych sk\u0142adnik\xf3w pokarmu.&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Zasady prawid\u0142owego \u017cywienia.&amp;lt;br /&amp;gt;\n15.\nUk\u0142ad krwiono\u015bny cz\u0142owieka.:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n16.Higieny uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia.&amp;lt;br /&amp;gt;\n17.Grupy krwi.&amp;lt;br /&amp;gt;\n18.\nUk\u0142ad oddechowy cz\u0142owieka.:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n19.Choroby i higiena.&amp;lt;br /&amp;gt;\n20.Bibliografia.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px;&amp;#34; /&amp;gt;\nSeria maturalna BIOLOGIA &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nJest to\nkomp3ndium wiedzy\n, przedstawione w prostej i przejrzystej\nformie. Zawiera wiele przyk\u0142ad\xf3w niecz\u0119sto spotykanych w podr\u0119cznikach i\nprzemawiaj\u0105cych do wyobra\u017ani. Pozwala na powt\xf3rzenie i ugruntowanie posiadanych\nwiadomo\u015bci. &amp;lt;br /&amp;gt;\nNie trac\u0105c czasu, mo\u017cna przes\u0142ucha\u0107 p\u0142yty w tramwaju czy autobusie, zw\u0142aszcza,\n\u017ce tre\u015bci sformu\u0142owane s\u0105 w spos\xf3b zrozumia\u0142y i jasny dla s\u0142uchacza. &amp;lt;br /&amp;gt;\nDob\xf3r wiadomo\u015bci zebranych na 10\np\u0142ytach (\u0142\u0105cznie) pozwala na poszerzenie posiadanej wiedzy, a tak\u017ce jej usystematyzowanie\ni szybkie powt\xf3rzenie przed egzaminem. &amp;lt;br /&amp;gt;\nZakres materia\u0142u i\ndob\xf3r tre\u015bci jest adekwatny do wymaga\u0144 egzaminu maturalnego\n.\nUwzgl\u0119dniono najnowszy system klasyfikacji organizm\xf3w, co pozwala na\nuaktualnienie wiedzy ucznia.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biologia, Cz\u0142owiek, uk\u0142ady: szkieletowy, pokarmowy, krwiono\u015bny, oddechowy, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124113&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09EazMvU09EazMuaHRtbD90aXRsZT1CaW9sb2dpYSwgQ3rFgm93aWVrLCB1a8WCYWR5OiBzemtpZWxldG93eSwgcG9rYXJtb3d5LCBrcndpb25vxZtueSwgb2RkZWNob3d5LCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biologia,_czlowiek,_124113.jpg', 'external_id': u'124113'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'898', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty (1xCD) poznasz m.in.\nbudow\u0119 i funkcje uk\u0142adu wydalniczego oraz uk\u0142adu hormonalnego\ncz\u0142owieka. Szczeg\xf3\u0142owo opowiemy o narz\u0105dach zmys\u0142\xf3w, kt\xf3re umo\u017cliwiaj\u0105\nodczuwanie tego, co si\u0119 dzieje w \u015brodowisku, a wi\u0119c o dotyku, wzroku i\njego schorzeniach (astygmatyzm, nadwzroczno\u015b\u0107, kr\xf3tkowzroczno\u015b\u0107,\ndaltonizm), smaku odbieraj\u0105cego bod\u017ace chemiczne, w\u0119chu odbieraj\u0105cego\nr\xf3wnie\u017c bod\u017ace chemiczne, ale w stanie lotnym, zmy\u015ble r\xf3wnowagi,\nodbieraj\u0105cym bod\u017ace mechaniczne oraz s\u0142uchu, kt\xf3ry reaguje na bod\u017ace\nakustyczne, czyli d\u017awi\u0119k. Dowiesz si\u0119 o budowie i dzia\u0142aniu neuronu,\npoznacie jego podzia\u0142, charakterystyk\u0119, oraz funkcje, jakie pe\u0142ni w\norganizmie. Ponadto, powiemy r\xf3wnie\u017c o przewodzeniu impulsu nerwowego\noraz zjawisku op\xf3\u017anienia synaptycznego. Us\u0142yszysz te\u017c o procesie\ntransportu gaz\xf3w w organizmie i narz\u0105dach, kt\xf3re s\u0105 za niego\nodpowiedzialne.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.\nUk\u0142ad wydalniczy cz\u0142owieka.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Nerki.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Powstawanie moczu.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.\nUk\u0142ad hormonalny cz\u0142owieka.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Podwzg\xf3rze.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Przysadka m\xf3zgowa.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Tarczyca.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Przytarczyce.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Trzustka.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Nadnercza.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Jajniki i j\u0105dra.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.\nNarz\u0105dy zmys\u0142\xf3w.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Dotyk.&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Wzrok.&amp;lt;br /&amp;gt;\n15.Smak.&amp;lt;br /&amp;gt;\n16.W\u0119ch.&amp;lt;br /&amp;gt;\n17.R\xf3wnowaga i S\u0142uch.&amp;lt;br /&amp;gt;\n18.\nBudowa i dzia\u0142anie neuronu.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n19.\nTransport gaz\xf3w w organizmie.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n20.Bibliografia.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px;&amp;#34; /&amp;gt;\nSeria maturalna BIOLOGIA &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nJest to\nkomp3ndium wiedzy\n, przedstawione w prostej i przejrzystej\nformie. Zawiera wiele przyk\u0142ad\xf3w niecz\u0119sto spotykanych w podr\u0119cznikach i\nprzemawiaj\u0105cych do wyobra\u017ani. Pozwala na powt\xf3rzenie i ugruntowanie posiadanych\nwiadomo\u015bci. &amp;lt;br /&amp;gt;\nNie trac\u0105c czasu, mo\u017cna przes\u0142ucha\u0107 p\u0142yty w tramwaju czy autobusie, zw\u0142aszcza,\n\u017ce tre\u015bci sformu\u0142owane s\u0105 w spos\xf3b zrozumia\u0142y i jasny dla s\u0142uchacza. &amp;lt;br /&amp;gt;\nDob\xf3r wiadomo\u015bci zebranych na 10\np\u0142ytach (\u0142\u0105cznie) pozwala na poszerzenie posiadanej wiedzy, a tak\u017ce jej usystematyzowanie\ni szybkie powt\xf3rzenie przed egzaminem. &amp;lt;br /&amp;gt;\nZakres materia\u0142u i\ndob\xf3r tre\u015bci jest adekwatny do wymaga\u0144 egzaminu maturalnego\n.\nUwzgl\u0119dniono najnowszy system klasyfikacji organizm\xf3w, co pozwala na\nuaktualnienie wiedzy ucznia.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biologia, Cz\u0142owiek, uk\u0142ady: wydalniczy i hormonalny, narz\u0105dy zmys\u0142\xf3w, budowa i dzia\u0142anie neuronu, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124114&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09EazQvU09EazQuaHRtbD90aXRsZT1CaW9sb2dpYSwgQ3rFgm93aWVrLCB1a8WCYWR5OiB3eWRhbG5pY3p5IGkgaG9ybW9uYWxueSwgbmFyesSFZHkgem15c8WCw7N3LCBidWRvd2EgaSBkemlhxYJhbmllIG5ldXJvbnUsIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biologia,_czlowiek,_124114.jpg', 'external_id': u'124114'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'899', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty (1xCD) poznasz m.in.\nbudow\u0119 i zadania uk\u0142adu nerwowego cz\u0142owieka. Powiemy o korze m\xf3zgowej,\nm\xf3\u017cd\u017cku, mi\u0119dzym\xf3zgowiu i podwzg\xf3rzu, \u015br\xf3dm\xf3zgowiu i mo\u015bcie oraz o\ntworze siatkowatym i rdzeniu przed\u0142u\u017conym. Zdob\u0119dziesz niezb\u0119dne\ninformacje na temat uk\u0142adu nerwowego autonomicznego i jego dzia\u0142aniu\noraz poznasz choroby uk\u0142adu nerwowego (neurologiczne i psychiczne), ich\nprzyczyny i nast\u0119pstwa. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nP\u0142yta zawiera r\xf3wnie\u017c wiedz\u0119 na temat\npodstawowego procesu \u017cycia, jakim jest rozmna\u017canie. Us\u0142yszysz tu o\nsposobach rozmna\u017cania organizm\xf3w (p\u0142ciowym i bezp\u0142ciowym) i ich\ncharakterystyce. Powiemy o rozmna\u017caniu cz\u0142owieka i jego etapach.\nPoznasz budow\u0119 i fizjologi\u0119 narz\u0105d\xf3w rozrodczych m\u0119skich oraz ich\nfunkcje, a tak\u017ce przebieg spermatogenezy. Powiemy te\u017c o narz\u0105dach\nrozrodczych \u017ce\u0144skich i funkcjach, jakie pe\u0142ni\u0105 oraz o przebiegu\noogenezy. Scharakteryzujemy cykl owulacyjno - menstruacyjny i jego\nfazy. Przedstawimy proces od zap\u0142odnienia do porodu, om\xf3wimy sposoby\nregulacji pocz\u0119\u0107, jak r\xf3wnie\u017c opowiemy, na czym polega i czemu s\u0142u\u017cy\ndiagnostyka prenatalna. Dowiesz si\u0119 tak\u017ce o problemie niep\u0142odno\u015bci i\njego przyczynach, jak r\xf3wnie\u017c o chorobach uk\u0142adu rozrodczego i\nchorobach przenoszonych drog\u0105 p\u0142ciow\u0105.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.\nUk\u0142ad nerwowy.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Kora m\xf3zgowa.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.M\xf3\u017cd\u017cek.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Mi\u0119dzym\xf3zgowie i podwzg\xf3rze.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.\u015ar\xf3dm\xf3zgowie i most.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Tw\xf3r siatkowaty.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Rdze\u0144 przed\u0142u\u017cony. Rdze\u0144 kr\u0119gowy.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.\nUk\u0142ad nerwowy autonomiczny.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Choroby uk\u0142adu nerwowego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.\nRozmna\u017canie organizm\xf3w.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Rozmna\u017canie cz\u0142owieka.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.\nBudowa i fizjologia narz\u0105d\xf3w rozrodczych m\u0119skich i \u017ce\u0144skich. Narz\u0105dy\nrozrodcze m\u0119skie i ich funkcje. Przebieg spermatogenezy.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Narz\u0105dy rozrodcze \u017ce\u0144skie i ich funkcje. &amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Przebieg oogenezy. Cykl owulacyjno - menstruacyjny.&amp;lt;br /&amp;gt;\n15.Spermatogeneza a oogeneza.&amp;lt;br /&amp;gt;\n16.Od zap\u0142odnienia do porodu. Funkcje \u0142o\u017cyska.&amp;lt;br /&amp;gt;\n17.Sposoby regulacji pocz\u0119\u0107.&amp;lt;br /&amp;gt;\n18.Diagnostyka prenatalna. Niep\u0142odno\u015b\u0107.&amp;lt;br /&amp;gt;\n19.Choroby uk\u0142adu rozrodczego oraz choroby przenoszone drog\u0105 p\u0142ciow\u0105.&amp;lt;br /&amp;gt;\n20.Bibliografia.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\nSeria maturalna BIOLOGIA &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nJest to\nkomp3ndium wiedzy\n, przedstawione w prostej i przejrzystej\nformie. Zawiera wiele przyk\u0142ad\xf3w niecz\u0119sto spotykanych w podr\u0119cznikach i\nprzemawiaj\u0105cych do wyobra\u017ani. Pozwala na powt\xf3rzenie i ugruntowanie posiadanych\nwiadomo\u015bci. &amp;lt;br /&amp;gt;\nNie trac\u0105c czasu, mo\u017cna przes\u0142ucha\u0107 p\u0142yty w tramwaju czy autobusie, zw\u0142aszcza,\n\u017ce tre\u015bci sformu\u0142owane s\u0105 w spos\xf3b zrozumia\u0142y i jasny dla s\u0142uchacza. &amp;lt;br /&amp;gt;\nDob\xf3r wiadomo\u015bci zebranych na 10\np\u0142ytach (\u0142\u0105cznie) pozwala na poszerzenie posiadanej wiedzy, a tak\u017ce jej usystematyzowanie\ni szybkie powt\xf3rzenie przed egzaminem. &amp;lt;br /&amp;gt;\nZakres materia\u0142u i\ndob\xf3r tre\u015bci jest adekwatny do wymaga\u0144 egzaminu maturalnego\n.\nUwzgl\u0119dniono najnowszy system klasyfikacji organizm\xf3w, co pozwala na\nuaktualnienie wiedzy ucznia.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biologia, Cz\u0142owiek, budowa uk\u0142adu nerwowego, rozmna\u017canie, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124115&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09EazUvU09EazUuaHRtbD90aXRsZT1CaW9sb2dpYSwgQ3rFgm93aWVrLCBidWRvd2EgdWvFgmFkdSBuZXJ3b3dlZ28sIHJvem1uYcW8YW5pZSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biologia,_czlowiek,_124115.jpg', 'external_id': u'124115'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'900', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty(1xCD) zdob\u0119dziesz m.in.\nwymagany programem nauczania zas\xf3b wiadomo\u015bci na temat tkanek\nro\u015blinnych i ich rodzaj\xf3w oraz anatomii i fizjologii ro\u015blin\nnaczyniowych. Przedstawimy tak\u017ce charakterystyk\u0119 korzenia, p\u0119du, li\u015bcia\ni kwiatu. Dowiesz si\u0119, na czym polega transport wody w ro\u015blinach oraz\nus\u0142yszysz o przegl\u0105dzie systematycznym ro\u015blin, typach ro\u015blin, mszakach\ni gromadach do nich zaliczanych (mchach, w\u0105trobowcach i glewikach).\nPoznasz te\u017c prymitywne, l\u0105dowe ro\u015bliny naczyniowe Paprotniki oraz\ngromady do nich zaliczane (wid\u0142akowe, skrzypowe, psylotowe i paprocie),\njak r\xf3wnie\u017c najliczniejsz\u0105 gromad\u0119 w kr\xf3lestwie ro\u015blin - ro\u015bliny\nnasienne.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;font-weight: bold;&amp;#34; /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Tkanki ro\u015blinne.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Anatomia i fizjologia ro\u015blin naczyniowych. &amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Korze\u0144. &amp;lt;br /&amp;gt;\n4.P\u0119d. &amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Li\u015b\u0107.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Kwiat.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Rozw\xf3j nasion i owoc\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Transport wody w ro\u015blinach.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Przegl\u0105d systematyczny ro\u015blin. Typy ro\u015blin.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Mszaki: mchy, w\u0105trobowce i glewiki.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Paprotniki: wid\u0142akowe, skrzypowe, psylotowe i paprocie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Ro\u015bliny nasienne. &amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Bibliografia.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\nSeria maturalna BIOLOGIA &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nJest to\nkomp3ndium wiedzy\n, przedstawione w prostej i przejrzystej\nformie. Zawiera wiele przyk\u0142ad\xf3w niecz\u0119sto spotykanych w podr\u0119cznikach i\nprzemawiaj\u0105cych do wyobra\u017ani. Pozwala na powt\xf3rzenie i ugruntowanie posiadanych\nwiadomo\u015bci. &amp;lt;br /&amp;gt;\nNie trac\u0105c czasu, mo\u017cna przes\u0142ucha\u0107 p\u0142yty w tramwaju czy autobusie, zw\u0142aszcza,\n\u017ce tre\u015bci sformu\u0142owane s\u0105 w spos\xf3b zrozumia\u0142y i jasny dla s\u0142uchacza. &amp;lt;br /&amp;gt;\nDob\xf3r wiadomo\u015bci zebranych na 10\np\u0142ytach (\u0142\u0105cznie) pozwala na poszerzenie posiadanej wiedzy, a tak\u017ce jej usystematyzowanie\ni szybkie powt\xf3rzenie przed egzaminem. &amp;lt;br /&amp;gt;\nZakres materia\u0142u i\ndob\xf3r tre\u015bci jest adekwatny do wymaga\u0144 egzaminu maturalnego\n.\nUwzgl\u0119dniono najnowszy system klasyfikacji organizm\xf3w, co pozwala na\nuaktualnienie wiedzy ucznia.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biologia, Anatomia i fizjologia ro\u015blin, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124116&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09UQXcvU09UQXcuaHRtbD90aXRsZT1CaW9sb2dpYSwgQW5hdG9taWEgaSBmaXpqb2xvZ2lhIHJvxZtsaW4sIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biologia,_anatomia_i_124116.jpg', 'external_id': u'124116'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'901', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty (1xCD) dowiesz si\u0119 m.in.,\nna czym polega metabolizm, co to jest fotosynteza, jak przebiega i\njakie jest jej znaczenie. Us\u0142yszysz tak\u017ce o chemosyntezie oraz o tym,\nco odr\xf3\u017cnia j\u0105 od fotosyntezy. Na tej p\u0142ycie znajdziesz tak\u017ce niezb\u0119dne\ninformacje na temat ruch\xf3w ro\u015blin i hormon\xf3w ro\u015blinnych, a tak\u017ce o\nr\xf3\u017cnorodno\u015bci organizm\xf3w - systematyce. Opowiemy o kr\xf3lestwach, na\njakie podzielony jest \u015bwiat organizm\xf3w \u017cywych, a w\u015br\xf3d nich o\nkr\xf3lestwie Monera, Protista i Grzyby oraz ich znaczenie w przyrodzie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Metabolizm. Anabolizm, Katabolizm.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Fotosynteza. Barwniki. \u015awiat\u0142o. Dwutlenek w\u0119gla. Woda. Temp3ratura. Sole mineralne.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Przebieg fotosyntezy.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Znaczenie fotosyntezy.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Chemosynteza.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Ruchy ro\u015blin i hormony ro\u015blinne.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.R\xf3\u017cnorodno\u015b\u0107 organizm\xf3w - Systematyka.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Kr\xf3lestwo Monera.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Kr\xf3lestwo Protista. Wirusy. Bakterie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Kr\xf3lestwo Grzyby.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Znaczenie w przyrodzie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Bibliografia.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px;&amp;#34; /&amp;gt;\nSeria maturalna BIOLOGIA &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nJest to\nkomp3ndium wiedzy\n, przedstawione w prostej i przejrzystej\nformie. Zawiera wiele przyk\u0142ad\xf3w niecz\u0119sto spotykanych w podr\u0119cznikach i\nprzemawiaj\u0105cych do wyobra\u017ani. Pozwala na powt\xf3rzenie i ugruntowanie posiadanych\nwiadomo\u015bci. &amp;lt;br /&amp;gt;\nNie trac\u0105c czasu, mo\u017cna przes\u0142ucha\u0107 p\u0142yty w tramwaju czy autobusie, zw\u0142aszcza,\n\u017ce tre\u015bci sformu\u0142owane s\u0105 w spos\xf3b zrozumia\u0142y i jasny dla s\u0142uchacza. &amp;lt;br /&amp;gt;\nDob\xf3r wiadomo\u015bci zebranych na 10\np\u0142ytach (\u0142\u0105cznie) pozwala na poszerzenie posiadanej wiedzy, a tak\u017ce jej usystematyzowanie\ni szybkie powt\xf3rzenie przed egzaminem. &amp;lt;br /&amp;gt;\nZakres materia\u0142u i\ndob\xf3r tre\u015bci jest adekwatny do wymaga\u0144 egzaminu maturalnego\n.\nUwzgl\u0119dniono najnowszy system klasyfikacji organizm\xf3w, co pozwala na\nuaktualnienie wiedzy ucznia.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biologia, Metabolizm. Przegl\u0105d systematyczny kr\xf3lestw prokariota, protista, grzyby, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124117&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09UQXgvU09UQXguaHRtbD90aXRsZT1CaW9sb2dpYSwgTWV0YWJvbGl6bS4gUHJ6ZWdsxIVkIHN5c3RlbWF0eWN6bnkga3LDs2xlc3R3IHByb2thcmlvdGEsIHByb3Rpc3RhLCBncnp5YnksIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biologia,_metabolizm._124117.jpg', 'external_id': u'124117'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'902', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty (1xCD) poznasz m.in.\ntkanki zwierz\u0119ce, ich rodzaje i charakterystyk\u0119, jak r\xf3wnie\u017c pi\u0119kny,\nbogaty i r\xf3\u017cnorodny \u015bwiat zwierz\u0105t oraz opisane gatunki zaliczane do\ntego kr\xf3lestwa, a w\u015br\xf3d nich takie typy jak: G\u0105bki, Parzyde\u0142kowce,\nP\u0142azi\u0144ce, Nicienie, Wrotki, Pier\u015bcienice, Stawonogi, Mi\u0119czaki,\nSzkar\u0142upnie i Strunowce. Ostatni Typ Strunowce, ze wzgl\u0119du na znaczn\u0105\nobj\u0119to\u015b\u0107 tre\u015bci, om\xf3wiony zostanie szczeg\xf3\u0142owo na nast\u0119pnej p\u0142ycie pod\nnazw\u0105 Strunowce. Do\u015bwiadczenia i obserwacje.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Tkanka nab\u0142onkowa.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Tkanka mi\u0119\u015bniowa.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Tkanka \u0142\u0105czna.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Tkanka nerwowa&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Krew i limfa.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Zwierz\u0119ta.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Typ G\u0105bki.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Typ Parzyde\u0142kowce.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Typ P\u0142azi\u0144ce.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Typ Nicienie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Typ Wrotki.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Typ Pier\u015bcienice.&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Typ Stawonogi.&amp;lt;br /&amp;gt;\n15.Typ Mi\u0119czaki.&amp;lt;br /&amp;gt;\n16.Typ Szkar\u0142upnie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n17.Bibliografia.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px;&amp;#34; /&amp;gt;\nSeria maturalna BIOLOGIA &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nJest to\nkomp3ndium wiedzy\n, przedstawione w prostej i przejrzystej\nformie. Zawiera wiele przyk\u0142ad\xf3w niecz\u0119sto spotykanych w podr\u0119cznikach i\nprzemawiaj\u0105cych do wyobra\u017ani. Pozwala na powt\xf3rzenie i ugruntowanie posiadanych\nwiadomo\u015bci. &amp;lt;br /&amp;gt;\nNie trac\u0105c czasu, mo\u017cna przes\u0142ucha\u0107 p\u0142yty w tramwaju czy autobusie, zw\u0142aszcza,\n\u017ce tre\u015bci sformu\u0142owane s\u0105 w spos\xf3b zrozumia\u0142y i jasny dla s\u0142uchacza. &amp;lt;br /&amp;gt;\nDob\xf3r wiadomo\u015bci zebranych na 10\np\u0142ytach (\u0142\u0105cznie) pozwala na poszerzenie posiadanej wiedzy, a tak\u017ce jej usystematyzowanie\ni szybkie powt\xf3rzenie przed egzaminem. &amp;lt;br /&amp;gt;\nZakres materia\u0142u i\ndob\xf3r tre\u015bci jest adekwatny do wymaga\u0144 egzaminu maturalnego\n.\nUwzgl\u0119dniono najnowszy system klasyfikacji organizm\xf3w, co pozwala na\nuaktualnienie wiedzy ucznia.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biologia, Tkanki zwierz\u0119ce, bezkr\u0119gowce, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124118&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09UQXkvU09UQXkuaHRtbD90aXRsZT1CaW9sb2dpYSwgVGthbmtpIHp3aWVyesSZY2UsIGJlemtyxJlnb3djZSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biologia,_tkanki_zwierzece,_124118.jpg', 'external_id': u'124118'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'903', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty poznasz m.in.\nbogaty \u015bwiat zwierz\u0105t o typie Strunowce, charakterystyk\u0119 jego cech i\npodtyp\xf3w (Os\u0142onice, Bezczaszkowce i Kr\u0119gowce). Szeroko om\xf3wiony jest\npodtyp Kr\u0119gowce, a w\u015br\xf3d nich sze\u015b\u0107 gromad: Kr\u0119gouste, Ryby, P\u0142azy,\nGady, Ptaki i Ssaki. Przedstawimy r\xf3wnie\u017c charakterystyk\u0119 sk\xf3ry ssak\xf3w\nna przyk\u0142adzie sk\xf3ry cz\u0142owieka oraz funkcjach, jakie pe\u0142ni. Powiemy o\nnask\xf3rku, sk\xf3rze w\u0142a\u015bciwej i tkance t\u0142uszczowej. W dalszej cz\u0119\u015bci p\u0142yty\nus\u0142yszysz o uk\u0142adzie mi\u0119\u015bniowym cz\u0142owieka, jego budowie, klasyfikacji,\nprzyk\u0142adach mi\u0119\u015bni oraz najwi\u0119kszym obecnie problemem zwi\u0105zanym z\nuk\u0142adem mi\u0119\u015bniowym cz\u0142owieka - stosowaniem \u015brodk\xf3w dopinguj\u0105cych. Na\nkoniec przedstawimy kilka uwag, kt\xf3re na pewno u\u0142atwi\u0105 prawid\u0142owe\nrozwi\u0105zanie zada\u0144 maturalnych, gdzie nale\u017cy sformu\u0142owa\u0107 problem\nbadawczy lub postawi\u0107 hipotez\u0119 do opisanego do\u015bwiadczenia. Zadania tego\ntypu sprawiaj\u0105 obecnie najwi\u0119cej k\u0142opot\xf3w. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Typ Strunowce.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Podtyp Os\u0142onice.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Podtyp Bezczaszkowce&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Podtyp Kr\u0119gowce. Gromady. Kr\u0119gouste. Ryby. P\u0142azy. Gady. Ptaki. Ssaki.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Kr\u0119gouste.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Ryby.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.P\u0142azy.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Gady.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Ptaki.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Ssaki.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Sk\xf3ra cz\u0142owieka: Nask\xf3rek. Sk\xf3ra w\u0142a\u015bciwa. Tkanka t\u0142uszczowa.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Uk\u0142ad mi\u0119\u015bniowy cz\u0142owieka.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Do\u015bwiadczenia i obserwacje.&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Bibliografia.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px;&amp;#34; /&amp;gt;\nSeria maturalna BIOLOGIA &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nJest to\nkomp3ndium wiedzy\n, przedstawione w prostej i przejrzystej\nformie. Zawiera wiele przyk\u0142ad\xf3w niecz\u0119sto spotykanych w podr\u0119cznikach i\nprzemawiaj\u0105cych do wyobra\u017ani. Pozwala na powt\xf3rzenie i ugruntowanie posiadanych\nwiadomo\u015bci. &amp;lt;br /&amp;gt;\nNie trac\u0105c czasu, mo\u017cna przes\u0142ucha\u0107 p\u0142yty w tramwaju czy autobusie, zw\u0142aszcza,\n\u017ce tre\u015bci sformu\u0142owane s\u0105 w spos\xf3b zrozumia\u0142y i jasny dla s\u0142uchacza. &amp;lt;br /&amp;gt;\nDob\xf3r wiadomo\u015bci zebranych na 10\np\u0142ytach (\u0142\u0105cznie) pozwala na poszerzenie posiadanej wiedzy, a tak\u017ce jej usystematyzowanie\ni szybkie powt\xf3rzenie przed egzaminem. &amp;lt;br /&amp;gt;\nZakres materia\u0142u i\ndob\xf3r tre\u015bci jest adekwatny do wymaga\u0144 egzaminu maturalnego\n.\nUwzgl\u0119dniono najnowszy system klasyfikacji organizm\xf3w, co pozwala na\nuaktualnienie wiedzy ucznia.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biologia, Strunowce. Do\u015bwiadczenia i obserwacje, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124119&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09UQXovU09UQXouaHRtbD90aXRsZT1CaW9sb2dpYSwgU3RydW5vd2NlLiBEb8Wbd2lhZGN6ZW5pYSBpIG9ic2Vyd2FjamUsIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biologia,_strunowce._124119.jpg', 'external_id': u'124119'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'904', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nNa tej p\u0142ycie (1xCD) us\u0142yszysz m.in. o\nsk\u0142adzie chemicznym organizm\xf3w \u017cywych, zwi\u0105zkach nieorganicznych,\nbia\u0142kach, w\u0119glowodanach, t\u0142uszczowcach, kwasach nukleinowych i\nwitaminach. Zdob\u0119dziesz najistotniejsz\u0105 wiedz\u0119 na temat kom\xf3rki, jej\nrodzaj\xf3w oraz budowy i funkcji biologicznych organelli kom\xf3rkowych i\nj\u0105dra kom\xf3rkowego. Poznasz tak\u017ce, na czym polega i jak przebiega cykl\nkom\xf3rkowy kom\xf3rki j\u0105drowej.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Sk\u0142ad chemiczny organizm\xf3w \u017cywych, zwi\u0105zki nieorganiczne.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Bia\u0142ka.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.W\u0119glowodany.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.T\u0142uszczowce.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Kwasy nukleinowe.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Witaminy.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Kom\xf3rka: Rodzaje kom\xf3rek, budowa i funkcje biologiczne organelli kom\xf3rkowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Transport bierny.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Transport aktywny.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Organella kom\xf3rkowe ? cytoplazma.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Funkcje biologiczne cytoplazmy podstawowej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Funkcje biologiczne j\u0105dra kom\xf3rkowego.     &amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Cykl kom\xf3rkowy kom\xf3rki j\u0105drowej&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Bibliografia.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px;&amp;#34; /&amp;gt;\nSeria maturalna BIOLOGIA &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nJest to\nkomp3ndium wiedzy\n, przedstawione w prostej i przejrzystej\nformie. Zawiera wiele przyk\u0142ad\xf3w niecz\u0119sto spotykanych w podr\u0119cznikach i\nprzemawiaj\u0105cych do wyobra\u017ani. Pozwala na powt\xf3rzenie i ugruntowanie posiadanych\nwiadomo\u015bci. &amp;lt;br /&amp;gt;\nNie trac\u0105c czasu, mo\u017cna przes\u0142ucha\u0107 p\u0142yty w tramwaju czy autobusie, zw\u0142aszcza,\n\u017ce tre\u015bci sformu\u0142owane s\u0105 w spos\xf3b zrozumia\u0142y i jasny dla s\u0142uchacza. &amp;lt;br /&amp;gt;\nDob\xf3r wiadomo\u015bci zebranych na 10\np\u0142ytach (\u0142\u0105cznie) pozwala na poszerzenie posiadanej wiedzy, a tak\u017ce jej usystematyzowanie\ni szybkie powt\xf3rzenie przed egzaminem. &amp;lt;br /&amp;gt;\nZakres materia\u0142u i\ndob\xf3r tre\u015bci jest adekwatny do wymaga\u0144 egzaminu maturalnego\n.\nUwzgl\u0119dniono najnowszy system klasyfikacji organizm\xf3w, co pozwala na\nuaktualnienie wiedzy ucznia.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biologia, Sk\u0142ad chemiczny i budowa kom\xf3rki, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124120&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09UQTAvU09UQTAuaHRtbD90aXRsZT1CaW9sb2dpYSwgU2vFgmFkIGNoZW1pY3pueSBpIGJ1ZG93YSBrb23Ds3JraSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biologia._sklad_chemiczny_124120.jpg', 'external_id': u'124120'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'905', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty (1xCD) dowiesz si\u0119 m.in. o\nproblemach dotycz\u0105cych ekologii i ochrony \u015brodowiska oraz formach\nochrony przyrody w Polsce. Us\u0142yszysz o wszystkich 23 Parkach\nNarodowych, ich powierzchni, dacie za\u0142o\u017cenia oraz o tym, kt\xf3ry z nich\nnale\u017cy do rezerwatu biosfery UNESCO. Ponadto, przedstawimy tak\u017ce\nzagadnienia zwi\u0105zane z organizmami genetycznie modyfikowanymi, kt\xf3re\npopularnie nazywane s\u0105 GMO. Dowiesz si\u0119 te\u017c o zdrowiu oraz chorobach i\nczynnikach je wywo\u0142uj\u0105cych. Poznasz kwestie zwi\u0105zane z ewolucjonizmem,\nza\u0142o\u017ceniami teorii Darwina - Wallace?a, a obecnie uzupe\u0142nionej o\nosi\u0105gni\u0119cia genetyki i innych dziedzin biologii - syntetycznej teorii\newolucji i dowodach na istnienie ewolucji.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Ekologia.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Ochrona \u015brodowiska.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Formy ochrony przyrody w Polsce.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Parki Narodowe w Polsce.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Organizmy GMO.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Zdrowie i choroba.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Ewolucjonizm.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Antropogeneza. &amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Bibliografia.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px;&amp;#34; /&amp;gt;\nSeria maturalna BIOLOGIA &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nJest to\nkomp3ndium wiedzy\n, przedstawione w prostej i przejrzystej\nformie. Zawiera wiele przyk\u0142ad\xf3w niecz\u0119sto spotykanych w podr\u0119cznikach i\nprzemawiaj\u0105cych do wyobra\u017ani. Pozwala na powt\xf3rzenie i ugruntowanie posiadanych\nwiadomo\u015bci. &amp;lt;br /&amp;gt;\nNie trac\u0105c czasu, mo\u017cna przes\u0142ucha\u0107 p\u0142yty w tramwaju czy autobusie, zw\u0142aszcza,\n\u017ce tre\u015bci sformu\u0142owane s\u0105 w spos\xf3b zrozumia\u0142y i jasny dla s\u0142uchacza. &amp;lt;br /&amp;gt;\nDob\xf3r wiadomo\u015bci zebranych na 10\np\u0142ytach (\u0142\u0105cznie) pozwala na poszerzenie posiadanej wiedzy, a tak\u017ce jej usystematyzowanie\ni szybkie powt\xf3rzenie przed egzaminem. &amp;lt;br /&amp;gt;\nZakres materia\u0142u i\ndob\xf3r tre\u015bci jest adekwatny do wymaga\u0144 egzaminu maturalnego\n.\nUwzgl\u0119dniono najnowszy system klasyfikacji organizm\xf3w, co pozwala na\nuaktualnienie wiedzy ucznia.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biologia, Ekologia, ewolucjonizm, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124121&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09UQTEvU09UQTEuaHRtbD90aXRsZT1CaW9sb2dpYSwgRWtvbG9naWEsIGV3b2x1Y2pvbml6bSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biologia,_ekologia,_124121.jpg', 'external_id': u'124121'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'1522', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nJest to\nkomp3ndium wiedzy, przedstawione w prostej i przejrzystej\nformie. Zawiera wiele przyk\u0142ad\xf3w niecz\u0119sto spotykanych w podr\u0119cznikach i\nprzemawiaj\u0105cych do wyobra\u017ani. Pozwala na powt\xf3rzenie i ugruntowanie posiadanych\nwiadomo\u015bci. &amp;lt;br /&amp;gt;\nNie trac\u0105c czasu, mo\u017cna przes\u0142ucha\u0107 p\u0142yty w tramwaju czy autobusie, zw\u0142aszcza,\n\u017ce tre\u015bci sformu\u0142owane s\u0105 w spos\xf3b zrozumia\u0142y i jasny dla s\u0142uchacza. &amp;lt;br /&amp;gt;\nDob\xf3r wiadomo\u015bci zebranych na\n10\np\u0142ytach pozwala na poszerzenie posiadanej wiedzy, a tak\u017ce jej usystematyzowanie\ni szybkie powt\xf3rzenie przed egzaminem. &amp;lt;br /&amp;gt;\nZakres materia\u0142u i\ndob\xf3r tre\u015bci jest adekwatny do wymaga\u0144 egzaminu maturalnego.\nUwzgl\u0119dniono najnowszy system klasyfikacji organizm\xf3w, co pozwala na\nuaktualnienie wiedzy ucznia.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nZESTAW TWORZY 10 P\u0141YT ZAWIERAJ\u0104CYCH:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;ul&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nSK\u0141AD CHEMICZNY I BUDOWA KOM\xd3RKI&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;ANATOMIA I FIZJOLOGIA RO\u015aLIN&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;STRUNOWCE, DO\u015aWIADCZENIA I OBSERWACJE&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;METABOLIZM. PRZEGL\u0104D SYSTEMATYCZNY KR\xd3LESTW PROKARIOTA, PROTISTA,\nGRZYBY&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;TKANKI ZWIERZ\u0118CE, BEZKR\u0118GOWCE&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;CZ\u0141OWIEK: BUDOWA UK\u0141ADU NERWOWEGO, ROZMNA\u017bANIE&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;CZ\u0141OWIEK: UK\u0141ADY: SZKIELETOWY, POKARMOWY, KRWIONO\u015aNY, ODDECHOWY&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;CZ\u0141OWIEK: UK\u0141ADY: WYDALNICZY I HORMONALNY, NARZ\u0104DY ZMYS\u0141\xd3W, BUDOWA\nI DZIA\u0141ANIE NEURONU, TRANSPORT GAZ\xd3W&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;EKOLOGIA, EWOLUCJONIZM\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nGENETYKA&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Biologia. PAKIET maturalny, 10cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124122&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UVXlNZyUzRCUzRC9TTVRVeU1nJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QmlvbG9naWEuIFBBS0lFVCBtYXR1cmFsbnksIDEwQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'103.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/biologia._pakiet_maturalny,_124122.jpg', 'external_id': u'124122'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Nauka J\u0119zyk\xf3w', 'producentId': u'1005', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nBajk\u0119 specjalnie dostosowano do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci m\u0142odego\nczytelnika.\nKot w butach charakteryzuje si\u0119 prostym, \u017cywym j\u0119zykiem, a\ntekst dodatkowo urozmaicaj\u0105 kolorowe, zabawne ilustracje. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nWersja angielska opracowana zosta\u0142a w czasie tera\u017aniejszym, za\u015b\ns\u0142uchowisko, aby umo\u017cliwi\u0107 dziecku oswojenie si\u0119 z prawid\u0142ow\u0105 wymow\u0105,\nnagrane przez rodowit\u0105 Brytyjk\u0119. W ksi\u0105\u017cce - z my\u015bl\u0105 o rodzicach,\nkt\xf3rzy nie znaj\u0105 j\u0119zyka angielskiego - zamieszczono pe\u0142ne t\u0142umaczenie\noraz s\u0142owniczek z najwa\u017cniejszymi s\u0142\xf3wkami. Na ko\u0144cu bajki zamieszczono\nwskaz\xf3wki dla rodzic\xf3w i nauczycieli.\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;Bajka adresowana jest do dzieci w wieku 6-9 lat, ale jest r\xf3wnie\u017c\n\u017ar\xf3d\u0142em doskona\u0142ej zabawy i nauki dla nastolatk\xf3w, zw\u0142aszcza tych,\nkt\xf3re dopiero rozpoczynaj\u0105 swoj\u0105 przygod\u0119 z j\u0119zykiem angielskim.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nUzupe\u0142nieniem tekstu s\u0105 r\xf3\u017cnorodne gry, \u0142amig\u0142\xf3wki i \u0107wiczenia j\u0119zykowe, kt\xf3re pobudzaj\u0105 dziecko do aktywnej nauki.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nW ksi\u0105\u017cce:\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul class=&amp;#34;tekst&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\ntekst w j\u0119zyku angielskim i polskim\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nzabawne ilustracje\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nr\xf3\u017cnorodne \u0107wiczenia i \u0142amig\u0142\xf3wki\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nangielsko-polski s\u0142owniczek\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nwskaz\xf3wki dla rodzic\xf3w i nauczycieli\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nNa p\u0142ycie:\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul class=&amp;#34;tekst&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\ns\u0142uchowisko w j\u0119zyku angielskim\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\npi\u0119kna muzyka i efekty d\u017awi\u0119kowe\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nnagranie w wykonaniu native speakera\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n ', 'title': u' Angielski dla dzieci, Puss-in-boots, Kot w butach, CD+ksi\u0105\u017cka ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124134&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UQXdOUSUzRCUzRC9TTVRBd05RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9QW5naWVsc2tpIGRsYSBkemllY2ksIFB1c3MtaW4tYm9vdHMsIEtvdCB3IGJ1dGFjaCwgQ0Qra3NpxIXFvGthIA2', 'price': u'24.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/angielski_dla_dzieci,_124134.jpg', 'external_id': u'124134'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Nauka J\u0119zyk\xf3w', 'producentId': u'1480', 'description': u' &amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34; style=&amp;#34;text-align: center;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\nCzytaj\npo angielsku z Disneyem! &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nTo seria ksi\u0105\u017cek adresowanych do dzieci w wieku\nwczesnoszkolnym, kt\xf3re ucz\u0105 si\u0119  j\u0119zyka angielskiego. Dzi\u0119ki samodzielnej\nlekturze prostych tekst\xf3w najm\u0142odsi czytelnicy mog\u0105 poszerza\u0107 i utrwala\u0107\nswoje s\u0142ownictwo. &amp;lt;br /&amp;gt;\nZe wzgl\u0119du na r\xf3\u017cny stopie\u0144 trudno\u015bci ksi\u0105\u017cki zosta\u0142y\npodzielone na dwa poziomy wed\u0142ug przyj\u0119tych mi\u0119dzynarodowych standard\xf3w.\nPodzia\u0142 taki odpowiada tak\u017ce programom nauczania j\u0119zyka angielskiego w szko\u0142ach. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nPoziom 1 przeznaczony jest dla dzieci, kt\xf3re ucz\u0105 si\u0119 angielskiego\nod co najmniej dw\xf3ch lat i znaj\u0105 ok. 100 s\u0142\xf3wek.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nPoziom\n2 adresowany jest do czytelnik\xf3w bardziej zaawansowanych, ucz\u0105cych\nsi\u0119 angielskiego przez trzy lata lub d\u0142u\u017cej, znaj\u0105cych ok. 250 s\u0142\xf3wek.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nNa\nka\u017cdej stronie, obok barwnych ilustracji, umieszczono ramki z\nkluczowymi\ns\u0142\xf3wkami, niezb\u0119dnymi do zrozumienia tekstu. Wszystkie s\u0142\xf3wka\nzosta\u0142y zebrane w\nindeksie na ko\u0144cu ksi\u0105\u017cki - u\u0142atwia to szybkie odnalezienie\nI sprawdzenie potrzebnego wyrazu. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\n\u0141amig\u0142\xf3wki i quizy\ns\u0105 wspania\u0142\u0105 okazj\u0105 do sprawdzenia w praktyce zdobytej wiedzy, za\u015b dzi\u0119ki polskiemu\nt\u0142umaczenie czytelnicy mog\u0105 dodatkowo upewni\u0107 si\u0119, czy poprawnie zrozumieli\nangielski tekst.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nIntegraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 serii s\u0105\np\u0142yty CD z tekstami opowiada\u0144\noraz s\u0142\xf3wkami z indeksu czytanymi przez lektor\xf3w - umo\u017cliwia to\ndzieciom poznanie i \u0142atwe zapami\u0119tanie poprawnej wymowy.&amp;lt;/p&amp;gt;\nLiczba stron 32\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34; style=&amp;#34;text-align: center;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Goofy w kosmosie - Goofy in Space poziom 1, CD+ksi\u0105\u017cka ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124139&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UUTRNQSUzRCUzRC9TTVRRNE1BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9R29vZnkgdyBrb3Ntb3NpZSAtIEdvb2Z5IGluIFNwYWNlIHBvemlvbSAxLCBDRCtrc2nEhcW8a2Eg0', 'price': u'21.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/goofy_w_kosmosie_-_goofy_124139.jpg', 'external_id': u'124139'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Nauka J\u0119zyk\xf3w', 'producentId': u'2624', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nrok\nwydania:\n2009&amp;lt;br /&amp;gt;\nISBN:978-83-60415-85-6\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nformat:\n29,5x21 cm\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nksi\u0105\u017cka: 32 str&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nNauka 150 starannie wybranych i pogrupowanych tematycznie s\u0142\xf3w i zwrot\xf3w hiszpa\u0144skich&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nS\u0142ownik uczy czytania, pisania oraz wymowy 150,\nstarannie wybranych i pogrupowanych tematycznie, s\u0142\xf3w i zwrot\xf3w\nhiszpa\u0144skich. Du\u017ce, kolorowe ilustracje z wyra\u017anymi podpisami u\u0142atwiaj\u0105\nzapami\u0119tywanie. Nagrania s\u0142\xf3wek w wykonaniu hiszpa\u0144skiej dziewczynki\nucz\u0105 prawid\u0142owej wymowy. W ksi\u0105\u017cce zamieszczono pe\u0142ne t\u0142umaczenie\ns\u0142ownictwa polskiego i hiszpa\u0144skiego.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nOgl\u0105daj obrazki, czytaj podpisy i s\u0142uchaj nagra\u0144&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nW nauce j\u0119zyka hiszpa\u0144skiego niezb\u0119dne jest \u0142\u0105czenie r\xf3\u017cnych sposob\xf3w\nnauki, co gwarantuje jak najlepsze opanowanie komp3tencji j\u0119zykowych:\nrozumienia ze s\u0142uchu, znajomo\u015bci s\u0142ownictwa, gramatyki, m\xf3wienia. W\nS\u0142owniku metoda poznawania przez dziecko nowych s\u0142\xf3wek oparta jest\nw\u0142a\u015bnie na jednoczesnym s\u0142uchaniu nagra\u0144, ogl\u0105daniu ilustracji oraz\nczytaniu podpis\xf3w. Wyrazy odczytywane przez m\u0142od\u0105 Hiszpank\u0119 nale\u017cy\ng\u0142o\u015bno powtarza\u0107 - ten spos\xf3b jest najefektywniejszy, aby szybko\nopanowa\u0107 prawid\u0142ow\u0105 wymow\u0119 i hiszpa\u0144ski akcent. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;justify&amp;#34; class=&amp;#34;tekst&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n&amp;lt;b&amp;gt;&amp;lt;center&amp;gt;&amp;lt;font color=&amp;#34;#FF3366&amp;#34;&amp;gt;Wydrukuj wybran\u0105 kolorowank\u0119&amp;lt;/font&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;IMG SRC=&amp;#34;http://www.jezykiobce.net/jezykiobce_images/tygrys_m.jpg&amp;#34; border=&amp;#34;1&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;IMG SRC=&amp;#34;http://www.jezykiobce.net/jezykiobce_images/camel_m.jpg&amp;#34;  border=&amp;#34;1&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;IMG SRC=&amp;#34;http://www.jezykiobce.net/jezykiobce_images/slon_m.jpg&amp;#34; border=&amp;#34;1&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/center&amp;gt;\n--&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n&amp;lt;P ALIGN=&amp;#34;justify&amp;#34; CLASS=&amp;#34;tekst&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;b&amp;gt;Dodatkowo na p\u0142ycie piosenki - nauka poprzez \u015bpiew i zabaw\u0119!&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\nIntegraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 S\u0142ownika jest p\u0142yta zawieraj\u0105ca nagrania s\u0142\xf3wek i piosenek w wykonaniu native speaker\xf3w. Na ka\u017cdej stronie ksi\u0105\u017cki znajduj\u0105 si\u0119 ikonki z numerami \u015bcie\u017cek na p\u0142ycie, dzi\u0119ki czemu \u0142atwo jest odnale\u017a\u0107 poszczeg\xf3lne nagrania. &amp;lt;br /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\nProste, dostosowane do wieku dziecka, piosenki (&amp;lt;I&amp;gt;Head and shoulders, This is the way..., One, two, three...&amp;lt;/I&amp;gt;) s\u0105 nie tylko \u017ar\xf3d\u0142em doskona\u0142ej zabawy, ale te\u017c zapewniaj\u0105 nauk\u0119 nowych s\u0142\xf3wek. \u015apiewaj\u0105c, dziecko uczy si\u0119 nazw cz\u0119\u015bci cia\u0142a, codziennych czynno\u015bci, poznaje liczebniki - a wszystko to w ulubionej przez najm\u0142odszych formie powtarzania i wyliczania.&amp;lt;br /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n--&amp;gt;\nW ksi\u0105\u017cce:\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul class=&amp;#34;tekst&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;150 starannie wybranych s\u0142\xf3w i zwrot\xf3w, &amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;du\u017ce, kolorowe ilustracje, &amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;pe\u0142ne t\u0142umaczenie s\u0142ownictwa.&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nNa p\u0142ycie:\n&amp;lt;ul class=&amp;#34;tekst&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;nagrania s\u0142\xf3wek - nauka wymowy, &amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;dzieci\u0119cy lektor z Hiszpanii&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n ', 'title': u' Hiszpa\u0144ski dla dzieci. S\u0142ownik ilustrowany 4-6 lat, CD+ksi\u0105\u017cka ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124145&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWXlOQSUzRCUzRC9TTWpZeU5BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9SGlzenBhxYRza2kgZGxhIGR6aWVjaS4gU8WCb3duaWsgaWx1c3Ryb3dhbnkgNC02IGxhdCwgQ0Qra3NpxIXFvGthIA2', 'price': u'24.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/hiszpanski_dla_dzieci._124145.jpg', 'external_id': u'124145'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Nauka J\u0119zyk\xf3w', 'producentId': u'2625', 'description': u' &amp;lt;div align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nrok\nwydania:\n2009&amp;lt;br /&amp;gt;\nISBN:978-83-60415-86-3\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nformat:\n29,5x21 cm\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nksi\u0105\u017cka: 32 str&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\nNauka 150 starannie wybranych i pogrupowanych tematycznie s\u0142\xf3w i zwrot\xf3w francuskich.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\nS\u0142ownik\nuczy czytania, pisania oraz wymowy 150,\nstarannie wybranych i pogrupowanych tematycznie, s\u0142\xf3w i zwrot\xf3w\nfrancuskich. Du\u017ce, kolorowe ilustracje z wyra\u017anymi podpisami u\u0142atwiaj\u0105\nzapami\u0119tywanie. Nagrania s\u0142\xf3wek w wykonaniu francuskiej dziewczynki\nucz\u0105 prawid\u0142owej wymowy. W ksi\u0105\u017cce zamieszczono pe\u0142ne t\u0142umaczenie\ns\u0142ownictwa polskiego oraz francuskiego.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;justify&amp;#34; style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; class=&amp;#34;tekst&amp;#34;&amp;gt;\nOgl\u0105daj obrazki, czytaj podpisy i s\u0142uchaj nagra\u0144&amp;lt;br /&amp;gt;\nW nauce j\u0119zyka francuskiego niezb\u0119dne jest \u0142\u0105czenie r\xf3\u017cnych sposob\xf3w\nnauki, co gwarantuje jak najlepsze opanowanie komp3tencji j\u0119zykowych:\nrozumienia ze s\u0142uchu, znajomo\u015bci s\u0142ownictwa, gramatyki, m\xf3wienia. W\nS\u0142owniku metoda poznawania przez dziecko nowych s\u0142\xf3wek oparta jest\nw\u0142a\u015bnie na jednoczesnym s\u0142uchaniu nagra\u0144, ogl\u0105daniu ilustracji oraz\nczytaniu podpis\xf3w. Wyrazy odczytywane przez ma\u0142\u0105 Francuzk\u0119 nale\u017cy\ng\u0142o\u015bno powtarza\u0107 - ten spos\xf3b jest najefektywniejszy, aby szybko\nopanowa\u0107 prawid\u0142ow\u0105 wymow\u0119 i francuski akcent. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n&amp;lt;b&amp;gt;&amp;lt;center&amp;gt;&amp;lt;font color=&amp;#34;#FF3366&amp;#34;&amp;gt;Wydrukuj wybran\u0105 kolorowank\u0119&amp;lt;/font&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;IMG SRC=&amp;#34;http://www.jezykiobce.net/jezykiobce_images/tygrys_m.jpg&amp;#34; border=&amp;#34;1&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;IMG SRC=&amp;#34;http://www.jezykiobce.net/jezykiobce_images/camel_m.jpg&amp;#34;  border=&amp;#34;1&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;IMG SRC=&amp;#34;http://www.jezykiobce.net/jezykiobce_images/slon_m.jpg&amp;#34; border=&amp;#34;1&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/center&amp;gt;\n--&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n&amp;lt;P ALIGN=&amp;#34;justify&amp;#34; CLASS=&amp;#34;tekst&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;b&amp;gt;Dodatkowo na p\u0142ycie piosenki - nauka poprzez \u015bpiew i zabaw\u0119!&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\nIntegraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 S\u0142ownika jest p\u0142yta zawieraj\u0105ca nagrania s\u0142\xf3wek i piosenek w wykonaniu native speaker\xf3w. Na ka\u017cdej stronie ksi\u0105\u017cki znajduj\u0105 si\u0119 ikonki z numerami \u015bcie\u017cek na p\u0142ycie, dzi\u0119ki czemu \u0142atwo jest odnale\u017a\u0107 poszczeg\xf3lne nagrania. &amp;lt;br /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\nProste, dostosowane do wieku dziecka, piosenki (&amp;lt;I&amp;gt;Head and shoulders, This is the way..., One, two, three...&amp;lt;/I&amp;gt;) s\u0105 nie tylko \u017ar\xf3d\u0142em doskona\u0142ej zabawy, ale te\u017c zapewniaj\u0105 nauk\u0119 nowych s\u0142\xf3wek. \u015apiewaj\u0105c, dziecko uczy si\u0119 nazw cz\u0119\u015bci cia\u0142a, codziennych czynno\u015bci, poznaje liczebniki - a wszystko to w ulubionej przez najm\u0142odszych formie powtarzania i wyliczania.&amp;lt;br /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n--&amp;gt;\nW ksi\u0105\u017cce:\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; class=&amp;#34;tekst&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;150 starannie wybranych s\u0142\xf3w i zwrot\xf3w, &amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;du\u017ce, kolorowe ilustracje, &amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;pe\u0142ne t\u0142umaczenie s\u0142ownictwa na j\u0119zyk polski. &amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\nNa p\u0142ycie:\n&amp;lt;ul style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; class=&amp;#34;tekst&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;nagrania s\u0142\xf3wek - nauka wymowy, &amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;dzieci\u0119cy lektor z Francji.&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n ', 'title': u' Francuski dla dzieci. S\u0142ownik ilustrowany 4-6 lat, CD+ksi\u0105\u017cka ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124146&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qWXlOUSUzRCUzRC9TTWpZeU5RJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9RnJhbmN1c2tpIGRsYSBkemllY2kuIFPFgm93bmlrIGlsdXN0cm93YW55IDQtNiBsYXQsIENEK2tzacSFxbxrYSA1', 'price': u'24.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/francuski_dla_dzieci._124146.jpg', 'external_id': u'124146'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'907', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty poznasz m.in.\ngenez\u0119 wybuchu I wojny \u015bwiatowej oraz przebieg i charakter dzia\u0142a\u0144\nwojennych w latach 1914 - 1918. Dowiesz si\u0119 o systemie wersalsko - waszyngto\u0144skim na \u015bwiecie po zako\u0144czeniu wojny, a tak\u017ce o imp3rium\nrosyjskim w latach 1904 - 1918 i dw\xf3ch rewolucjach w Rosji w 1917 roku.\nUs\u0142yszysz o wielkim kryzysie gospodarczym na \u015bwiecie w latach 1929 -\n1933, systemach totalitarnych i sytuacji mi\u0119dzynarodowej w Europie w\nokresie dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego. Poznasz te\u017c przejawy faszyzmu\nwe W\u0142oszech, powstanie III Rzeszy Niemieckiej i dowiesz si\u0119, na czym\npolega\u0142a dyktatura Stalina w Zwi\u0105zku Radzieckim. Powiemy r\xf3wnie\u017c o\npod\u0142o\u017cu wybuchu Drugiej Wojny \u015awiatowej, jej najwa\u017cniejszych etapach i\nprze\u0142omowych momentach oraz o podziale politycznym \u015bwiata po jej\nzako\u0144czeniu, a tak\u017ce o wielkiej Koalicji i konferencjach alianckich w\nTeheranie, Ja\u0142cie i Poczdamie. Przedstawimy najwa\u017cniejsze przejawy &amp;#34;zimnej wojny&amp;#34; i lokalne konflikty podczas jej trwania. Om\xf3wimy r\xf3wnie\u017c\nproblem niemiecki po Drugiej Wojnie \u015awiatowej, powstanie na W\u0119grzech w\n1956 roku i &amp;#34;prask\u0105 wiosn\u0119&amp;#34; w Czechos\u0142owacji w 1968 roku, a tak\u017ce\nrozpad Zwi\u0105zku Radzieckiego i powstanie Wsp\xf3lnoty Niepodleg\u0142ych Pa\u0144stw. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Geneza wybuchu I wojny \u015bwiatowej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Przebieg i charakter dzia\u0142a\u0144 wojennych w latach 1914 - 1918.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Imp3rium rosyjskie w latach 1904 - 1918. Dwie rewolucje w Rosji w 1917 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.System wersalsko - waszyngto\u0144ski na \u015awiecie po zako\u0144czeniu wojny.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Wielki kryzys gospodarczy na \u015awiecie w latach 1929 - 1933.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Systemy totalitarne w Europie w Dwudziestoleciu Mi\u0119dzywojennym.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Faszyzm we W\u0142oszech. &amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Powstanie III Rzeszy Niemieckiej. &amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Dyktatura Stalina w Zwi\u0105zku Radzieckim.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Sytuacja mi\u0119dzynarodowa w Europie w Dwudziestoleciu Mi\u0119dzywojennym.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Pod\u0142o\u017ce wybuchu Drugiej Wojny \u015awiatowej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Najwa\u017cniejsze etapy i prze\u0142omowe momenty Drugiej Wojny \u015awiatowej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Wielka Koalicja. Konferencje alianckie w Teheranie, Ja\u0142cie i w Poczdamie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Podzia\u0142 \u015bwiata po zako\u0144czeniu Drugiej Wojny \u015awiatowej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n15.&amp;#34;Zimna wojna&amp;#34; i jej najwa\u017cniejsze przejawy. Najwa\u017cniejsze konflikty lokalne podczas &amp;#34;zimnej wojny&amp;#34;.&amp;lt;br /&amp;gt;\n16.Problem niemiecki po Drugiej Wojnie \u015awiatowej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n17.Powstanie na W\u0119grzech w 1956 roku i &amp;#34;praska wiosna&amp;#34; w Czechos\u0142owacji w 1968 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n18.Rozpad Zwi\u0105zku Radzieckiego i powstanie Wsp\xf3lnoty Niepodleg\u0142ych Pa\u0144stw.&amp;lt;br /&amp;gt;\n19. &amp;#34;Jesie\u0144 Narod\xf3w&amp;#34; w Europie i jej znaczenie. Etapy jednoczenia Europy: od traktat\xf3w rzymskich do traktatu w Maastricht.&amp;lt;br /&amp;gt;\n20.Bibliografia.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;link style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; rel=&amp;#34;File-List&amp;#34; href=&amp;#34;file:///C:DOCUME~1AGNIES~1USTAWI~1Tempmsohtml11clip_filelist.xml&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;w:View&amp;gt;Normal&amp;lt;/w:View&amp;gt;\n&amp;lt;w:Zoom&amp;gt;0&amp;lt;/w:Zoom&amp;gt;\n&amp;lt;w:HyphenationZone&amp;gt;21&amp;lt;/w:HyphenationZone&amp;gt;\n&amp;lt;w:PunctuationKerning/&amp;gt;\n&amp;lt;w:ValidateAgainstSchemas/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;false&amp;lt;/w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;\n&amp;lt;w:IgnoreMixedContent&amp;gt;false&amp;lt;/w:IgnoreMixedContent&amp;gt;\n&amp;lt;w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;false&amp;lt;/w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;\n&amp;lt;w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BreakWrappedTables/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SnapToGridInCell/&amp;gt;\n&amp;lt;w:WrapTextWithPunct/&amp;gt;\n&amp;lt;w:UseAsianBreakRules/&amp;gt;\n&amp;lt;w:DontGrowAutofit/&amp;gt;\n&amp;lt;/w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BrowserLevel&amp;gt;MicrosoftInternetExplorer4&amp;lt;/w:BrowserLevel&amp;gt;\n&amp;lt;/w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:LatentStyles DefLockedState=&amp;#34;false&amp;#34; LatentStyleCount=&amp;#34;156&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/w:LatentStyles&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n/&amp;#42; Font Definitions &amp;#42;/\n@font-face\n{font-family:Verdana;\npanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4;\nmso-font-charset:238;\nmso-generic-font-family:swiss;\nmso-font-pitch:variable;\nmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;}\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\np.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal\n{mso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmargin:0cm;\nmargin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:12.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-fareast-font-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;}\n@page Section1\n{size:595.3pt 841.9pt;\nmargin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt;\nmso-header-margin:35.4pt;\nmso-footer-margin:35.4pt;\nmso-paper-source:0;}\ndiv.Section1\n{page:Section1;}\n--&amp;gt;\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 10]&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\ntable.MsoNormalTable\n{mso-style-name:Standardowy;\nmso-tstyle-rowband-size:0;\nmso-tstyle-colband-size:0;\nmso-style-noshow:yes;\nmso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;\nmso-para-margin:0cm;\nmso-para-margin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:10.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-ansi-language:#0400;\nmso-fareast-language:#0400;\nmso-bidi-language:#0400;}\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nSERIA HISTORIA&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nPrzygotowana przez Wydawnictwo Marekas Management Historia na p\u0142ycie CD, mo\u017ce\nstanowi\u0107 ciekaw\u0105 form\u0119 powt\xf3rki\nmateria\u0142u dla maturzyst\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPomocny dla s\u0142uchacza jest jednolity uk\u0142ad tre\u015bci ka\u017cdego rozdzia\u0142u, kt\xf3ry\nopr\xf3cz najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 o charakterze spo\u0142eczno - politycznym, obejmuje\ntak\u017ce zagadnienia gospodarcze, religijne oraz najistotniejsze informacje z\ndziedziny kultury, sztuki i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrezentowany na p\u0142ycie CD materia\u0142 historyczny mo\u017cna bez \u017cadnych obaw poleci\u0107\nzar\xf3wno uczniom, przygotowuj\u0105cym si\u0119 do matury z historii, jak i tym wszystkim,\nkt\xf3rzy chcieliby uporz\u0105dkowa\u0107 posiadan\u0105 ju\u017c wiedz\u0119 historyczn\u0105.\nPrezentowane tre\u015bci stanowi\u0105 komp3ndium\nwiedzy, niezb\u0119dnej do ugruntowania i uporz\u0105dkowania ju\u017c posiadanej og\xf3lnej\nwiedzy historycznej\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if !supportLineBreakNewLine]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Historia, Dzieje powszechne, Wiek XX, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124341&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09UQTMvU09UQTMuaHRtbD90aXRsZT1IaXN0b3JpYSwgRHppZWplIHBvd3N6ZWNobmUsIFdpZWsgWFgsIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/historia,_dzieje_powszechne,_124341.jpg', 'external_id': u'124341'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'908', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty dowiesz si\u0119 m.in.\njak wygl\u0105da\u0142a sprawa polska przed wybuchem I wojny \u015bwiatowej i w\npolityce mocarstw podczas jej trwania, a tak\u017ce o dzia\u0142aniach\nmilitarnych i politycznych Polak\xf3w. Poznasz pocz\u0105tki kszta\u0142towania si\u0119\nustroju politycznego II Rzeczpospolitej do 1919 roku oraz spraw\u0119 polsk\u0105\nna konferencji paryskiej i w traktacie wersalskim. Zdob\u0119dziesz wiedz\u0119\nna temat powstania wielkopolskiego i trzech powsta\u0144 \u015bl\u0105skich, problemu\ngranic p\xf3\u0142nocnych i po\u0142udniowych w odrodzonej Polsce, jak r\xf3wnie\u017c o\nkonflikcie z Ukrai\u0144cami o Lw\xf3w i Galicj\u0119 Wschodni\u0105. Poznasz tak\u017ce\ngenez\u0119 wybuchu, przebieg i nast\u0119pstwa wojny polsko - sowieckiej (1920),\ndowiesz si\u0119, czego dotyczy\u0142 &amp;#34;Bunt \u017beligowskiego&amp;#34; i problem tzw. Litwy\n\u015arodkowej oraz problem mniejszo\u015bci narodowych w Polsce po I wojnie\n\u015bwiatowej. Us\u0142yszysz o ustroju politycznym II Rzeczpospolitej do 1926\nroku, systemie partyjnym, przewrocie majowym (1926) i rz\u0105dach sanacji w\nPolsce po tej dacie. Poznasz te\u017c bilans II Rzeczpospolitej w dziedzinie\ngospodarki, o\u015bwiaty i polityki zagranicznej, a tak\u017ce sytuacj\u0119\nmi\u0119dzynarodow\u0105 Polski przed wybuchem II wojny \u015bwiatowej. Dowiesz si\u0119,\njakie by\u0142y najwa\u017cniejsze etapy obrony podczas II wojny \u015bwiatowej,\ncharakterystyk\u0119 okupacji niemieckiej i sowieckiej ziem II\nRzeczpospolitej oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 ruchu oporu. Ponadto, powiemy o Akcji &amp;#34;Burza&amp;#34; i Powstaniu Warszawskim (1944), Walce o w\u0142adz\u0119 na ziemiach\npolskich w latach 1944 - 1947, sytuacji politycznej w Polsce w latach\n1948 - 1956, Polskiej Rzeczpospolitej Ludowej w latach 1956 - 1989 oraz\nprzemianach w Polsce po roku 1989.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Sprawa polska przed wybuchem I wojny \u015bwiatowej i w polityce mocarstw podczas I wojny \u015bwiatowej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Dzia\u0142alno\u015b\u0107 militarna i polityczna Polak\xf3w podczas I wojny \u015bwiatowej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Kszta\u0142towanie si\u0119 ustroju politycznego II Rzeczpospolitej do 1919 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Sprawa polska na konferencji paryskiej i w traktacie wersalskim.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Powstanie wielkopolskie i trzy powstania \u015bl\u0105skie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Problem granic p\xf3\u0142nocnych i po\u0142udniowych odrodzonej Polski. Konflikt z Ukrai\u0144cami o Lw\xf3w i Galicj\u0119 Wschodni\u0105.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.\nGeneza wybuchu, przebieg i nast\u0119pstwa wojny polsko - sowieckiej 1920\nroku. &amp;#34;Bunt \u017beligowskiego&amp;#34; i problem tzw. Litwy \u015arodkowej. Problem\nmniejszo\u015bci narodowych w Polsce po I wojnie \u015bwiatowej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8. Ustr\xf3j\npolityczny II Rzeczpospolitej do 1926 roku. System partyjny II\nRzeczpospolitej. Przewr\xf3t majowy z 1926 roku. Rz\u0105dy sanacji w Polsce po\n1926 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Bilans II Rzeczpospolitej w dziedzinie gospodarki, o\u015bwiaty i polityki zagranicznej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Sytuacja mi\u0119dzynarodowa Polski przed wybuchem Drugiej Wojny \u015awiatowej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Najwa\u017cniejsze etapy Wojny Obronnej Polski w 1939 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Charakterystyka okupacji niemieckiej i sowieckiej ziem II Rzeczpospolitej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Dwa nurty w polskim ruchu oporu. Rz\u0105d polski na wychod\u017astwie. Wysi\u0142ek militarny Polak\xf3w podczas Drugiej Wojny \u015awiatowej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Sprawa polska na konferencjach alianckich w Teheranie, Ja\u0142cie i Poczdamie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n15.Akacja &amp;#34;Burza&amp;#34; i Powstanie Warszawskie 1944 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n16.Walka o w\u0142adz\u0119 na ziemiach polskich w latach 1944 - 1947.&amp;lt;br /&amp;gt;\n17.Sytuacja polityczna w Polsce w latach 1948 - 1956.&amp;lt;br /&amp;gt;\n18.Polska Rzeczpospolita Ludowa w latach 1956 - 1989.&amp;lt;br /&amp;gt;\n19.Przemiany w Polsce po roku 1989.&amp;lt;br /&amp;gt;\n20.Bibliografia.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;link href=&amp;#34;file:///C:DOCUME~1AGNIES~1USTAWI~1Tempmsohtml11clip_filelist.xml&amp;#34; rel=&amp;#34;File-List&amp;#34; style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;w:View&amp;gt;Normal&amp;lt;/w:View&amp;gt;\n&amp;lt;w:Zoom&amp;gt;0&amp;lt;/w:Zoom&amp;gt;\n&amp;lt;w:HyphenationZone&amp;gt;21&amp;lt;/w:HyphenationZone&amp;gt;\n&amp;lt;w:PunctuationKerning/&amp;gt;\n&amp;lt;w:ValidateAgainstSchemas/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;false&amp;lt;/w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;\n&amp;lt;w:IgnoreMixedContent&amp;gt;false&amp;lt;/w:IgnoreMixedContent&amp;gt;\n&amp;lt;w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;false&amp;lt;/w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;\n&amp;lt;w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BreakWrappedTables/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SnapToGridInCell/&amp;gt;\n&amp;lt;w:WrapTextWithPunct/&amp;gt;\n&amp;lt;w:UseAsianBreakRules/&amp;gt;\n&amp;lt;w:DontGrowAutofit/&amp;gt;\n&amp;lt;/w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BrowserLevel&amp;gt;MicrosoftInternetExplorer4&amp;lt;/w:BrowserLevel&amp;gt;\n&amp;lt;/w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:LatentStyles DefLockedState=&amp;#34;false&amp;#34; LatentStyleCount=&amp;#34;156&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/w:LatentStyles&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n/&amp;#42; Font Definitions &amp;#42;/\n@font-face\n{font-family:Verdana;\npanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4;\nmso-font-charset:238;\nmso-generic-font-family:swiss;\nmso-font-pitch:variable;\nmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;}\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\np.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal\n{mso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmargin:0cm;\nmargin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:12.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-fareast-font-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;}\n@page Section1\n{size:595.3pt 841.9pt;\nmargin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt;\nmso-header-margin:35.4pt;\nmso-footer-margin:35.4pt;\nmso-paper-source:0;}\ndiv.Section1\n{page:Section1;}\n--&amp;gt;\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 10]&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\ntable.MsoNormalTable\n{mso-style-name:Standardowy;\nmso-tstyle-rowband-size:0;\nmso-tstyle-colband-size:0;\nmso-style-noshow:yes;\nmso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;\nmso-para-margin:0cm;\nmso-para-margin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:10.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-ansi-language:#0400;\nmso-fareast-language:#0400;\nmso-bidi-language:#0400;}\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34; style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nSERIA HISTORIA&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nPrzygotowana przez Wydawnictwo Marekas Management Historia na p\u0142ycie CD, mo\u017ce\nstanowi\u0107 ciekaw\u0105 form\u0119 powt\xf3rki\nmateria\u0142u dla maturzyst\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPomocny dla s\u0142uchacza jest jednolity uk\u0142ad tre\u015bci ka\u017cdego rozdzia\u0142u, kt\xf3ry\nopr\xf3cz najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 o charakterze spo\u0142eczno - politycznym, obejmuje\ntak\u017ce zagadnienia gospodarcze, religijne oraz najistotniejsze informacje z\ndziedziny kultury, sztuki i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrezentowany na p\u0142ycie CD materia\u0142 historyczny mo\u017cna bez \u017cadnych obaw poleci\u0107\nzar\xf3wno uczniom, przygotowuj\u0105cym si\u0119 do matury z historii, jak i tym wszystkim,\nkt\xf3rzy chcieliby uporz\u0105dkowa\u0107 posiadan\u0105 ju\u017c wiedz\u0119 historyczn\u0105.\nPrezentowane tre\u015bci stanowi\u0105 komp3ndium\nwiedzy, niezb\u0119dnej do ugruntowania i uporz\u0105dkowania ju\u017c posiadanej og\xf3lnej\nwiedzy historycznej\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if !supportLineBreakNewLine]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Historia Polski, Wiek XX, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124342&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09UQTQvU09UQTQuaHRtbD90aXRsZT1IaXN0b3JpYSBQb2xza2ksIFdpZWsgWFgsIENEIGF1ZGlvIA2', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/historia_polski,_wiek_124342.jpg', 'external_id': u'124342'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'909', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: center;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty dowiesz si\u0119 m.in. o\nLegionach Polskich we W\u0142oszech, sprawie polskiej w polityce Napoleona w\nlatach 1807 - 1815, o okoliczno\u015bciach utworzenia Ksi\u0119stwa\nWarszawskiego, udziale Polak\xf3w w wojnach napoleo\u0144skich i sprawie\npolskiej na kongresie wiede\u0144skim. Poznasz uwarunkowania polityczne w\nKr\xf3lestwie Kongresowym, sytuacj\u0119 spo\u0142eczno - gospodarcz\u0105 i kulturaln\u0105\nKr\xf3lestwa Polskiego, jak r\xf3wnie\u017c gospodarczo - spo\u0142eczne i polityczne\nwarunki Polak\xf3w w zaborach: pruskim, austriackim i w Rzeczpospolitej\nKrakowskiej (w pierwszej po\u0142owie XIX wieku). Us\u0142yszysz te\u017c o\nprzyczynach wybuchu i przebiegu Powstania Listopadowego (1830), o\nWielkiej Emigracji i jej zwi\u0105zkach z krajem, Powstaniu Krakowskim\n(1846) i rabacji ch\u0142opskiej w Galicji, o &amp;#34;Wio\u015bnie Lud\xf3w&amp;#34; na ziemiach\npolskich i udziale Polak\xf3w w europejskiej &amp;#34;Wio\u015bnie Lud\xf3w&amp;#34; oraz o\ngenezie wybuchu, przebiegu i nast\u0119pstwach Powstania Styczniowego\n(1863). Przedstawimy tak\u017ce sytuacj\u0119 polityczn\u0105 Polak\xf3w w zaborze\nrosyjskim i pruskim (w drugiej po\u0142owie XIX wieku). Na zako\u0144czenie\nus\u0142yszysz r\xf3wnie\u017c o autonomii galicyjskiej i jej przejawach oraz o\npowstawaniu nowoczesnych ruch\xf3w politycznych na ziemiach polskich z\nprze\u0142omu XIX i XX wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Legiony Polskie we W\u0142oszech.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Sprawa polska w polityce Napoleona w latach 1807 - 1815.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Ksi\u0119stwo Warszawskie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Udzia\u0142 Polak\xf3w w wojnach napoleo\u0144skich.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Sprawa polska na kongresie wiede\u0144skim.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Kr\xf3lestwo Polskie w latach 1815 - 1830. Sytuacja polityczna w Kr\xf3lestwie Kongresowym. &amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Sytuacja spo\u0142eczno - gospodarcza i kulturalna Kr\xf3lestwa Polskiego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Sytuacja spo\u0142eczno - gospodarcza i polityczna Polak\xf3w w zaborze pruskim w pierwszej po\u0142owie XIX wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.\nSytuacja gospodarczo - spo\u0142eczna i polityczna Polak\xf3w w zaborze\naustriackim i w Rzeczpospolitej Krakowskiej w pierwszej po\u0142owie XIX\nwieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Powstanie Listopadowe 1830 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Wielka Emigracja i jej zwi\u0105zki z krajem.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Powstanie Krakowskie 1846 roku i rabacja ch\u0142opska w Galicji.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Udzia\u0142 Polak\xf3w w europejskiej &amp;#34;Wio\u015bnie Lud\xf3w&amp;#34;. &amp;#34;Wiosna Lud\xf3w&amp;#34; na ziemiach polskich.&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Geneza wybuchu Powstania Styczniowego 1863 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n15.Przebieg, charakter i bezpo\u015brednie nast\u0119pstwa Powstania Styczniowego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n16.Sytuacja polityczna Polak\xf3w w zaborze rosyjskim i pruskim w drugiej po\u0142owie XIX wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n17.Autonomia galicyjska i jej przejawy.&amp;lt;br /&amp;gt;\n18.Powstawanie nowoczesnych ruch\xf3w politycznych na ziemiach polskich prze\u0142omu XIX i XX wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n19.Bibliografia.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;link style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; rel=&amp;#34;File-List&amp;#34; href=&amp;#34;file:///C:DOCUME~1AGNIES~1USTAWI~1Tempmsohtml11clip_filelist.xml&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;w:View&amp;gt;Normal&amp;lt;/w:View&amp;gt;\n&amp;lt;w:Zoom&amp;gt;0&amp;lt;/w:Zoom&amp;gt;\n&amp;lt;w:HyphenationZone&amp;gt;21&amp;lt;/w:HyphenationZone&amp;gt;\n&amp;lt;w:PunctuationKerning/&amp;gt;\n&amp;lt;w:ValidateAgainstSchemas/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;false&amp;lt;/w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;\n&amp;lt;w:IgnoreMixedContent&amp;gt;false&amp;lt;/w:IgnoreMixedContent&amp;gt;\n&amp;lt;w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;false&amp;lt;/w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;\n&amp;lt;w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BreakWrappedTables/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SnapToGridInCell/&amp;gt;\n&amp;lt;w:WrapTextWithPunct/&amp;gt;\n&amp;lt;w:UseAsianBreakRules/&amp;gt;\n&amp;lt;w:DontGrowAutofit/&amp;gt;\n&amp;lt;/w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BrowserLevel&amp;gt;MicrosoftInternetExplorer4&amp;lt;/w:BrowserLevel&amp;gt;\n&amp;lt;/w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:LatentStyles DefLockedState=&amp;#34;false&amp;#34; LatentStyleCount=&amp;#34;156&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/w:LatentStyles&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n/&amp;#42; Font Definitions &amp;#42;/\n@font-face\n{font-family:Verdana;\npanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4;\nmso-font-charset:238;\nmso-generic-font-family:swiss;\nmso-font-pitch:variable;\nmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;}\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\np.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal\n{mso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmargin:0cm;\nmargin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:12.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-fareast-font-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;}\n@page Section1\n{size:595.3pt 841.9pt;\nmargin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt;\nmso-header-margin:35.4pt;\nmso-footer-margin:35.4pt;\nmso-paper-source:0;}\ndiv.Section1\n{page:Section1;}\n--&amp;gt;\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 10]&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\ntable.MsoNormalTable\n{mso-style-name:Standardowy;\nmso-tstyle-rowband-size:0;\nmso-tstyle-colband-size:0;\nmso-style-noshow:yes;\nmso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;\nmso-para-margin:0cm;\nmso-para-margin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:10.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-ansi-language:#0400;\nmso-fareast-language:#0400;\nmso-bidi-language:#0400;}\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nSERIA HISTORIA &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nPrzygotowana przez Wydawnictwo Marekas Management Historia na p\u0142ycie CD, mo\u017ce\nstanowi\u0107 ciekaw\u0105 form\u0119 powt\xf3rki\nmateria\u0142u dla maturzyst\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPomocny dla s\u0142uchacza jest jednolity uk\u0142ad tre\u015bci ka\u017cdego rozdzia\u0142u, kt\xf3ry\nopr\xf3cz najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 o charakterze spo\u0142eczno - politycznym, obejmuje\ntak\u017ce zagadnienia gospodarcze, religijne oraz najistotniejsze informacje z\ndziedziny kultury, sztuki i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrezentowany na p\u0142ycie CD materia\u0142 historyczny mo\u017cna bez \u017cadnych obaw poleci\u0107\nzar\xf3wno uczniom, przygotowuj\u0105cym si\u0119 do matury z historii, jak i tym wszystkim,\nkt\xf3rzy chcieliby uporz\u0105dkowa\u0107 posiadan\u0105 ju\u017c wiedz\u0119 historyczn\u0105.\nPrezentowane tre\u015bci stanowi\u0105 komp3ndium\nwiedzy, niezb\u0119dnej do ugruntowania i uporz\u0105dkowania ju\u017c posiadanej og\xf3lnej\nwiedzy historycznej\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if !supportLineBreakNewLine]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Historia Polski, Wiek XIX, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124343&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09UQTUvU09UQTUuaHRtbD90aXRsZT1IaXN0b3JpYSBQb2xza2ksIFdpZWsgWElYLCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/historia_polski,_wiek_124343.jpg', 'external_id': u'124343'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'910', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty dowiesz si\u0119 m.in.,\njaka by\u0142a sytuacja w Europie w okresie dominacji Francji do 1815 roku\noraz jakie by\u0142y uwarunkowania polityczne Europy w latach 1815 - 1848.\nUs\u0142yszysz tak\u017ce o &amp;#34;Wio\u015bnie Lud\xf3w&amp;#34;, oraz o wojnie krymskiej i jej\nnast\u0119pstwach. Poznasz problemy polityki wewn\u0119trznej w Rosji, przes\u0142anki\ndo Zjednoczenia W\u0142och i Niemiec, jak r\xf3wnie\u017c powody wybuchu Komuny\nParyskiej (1871). Dowiesz si\u0119 te\u017c o powstaniu Stan\xf3w Zjednoczonych\nAmeryki P\xf3\u0142nocnej i wojnie secesyjnej. Poznasz przyczyny i przebieg\nprzemian gospodarczo - spo\u0142ecznych w Europie, a w\u015br\xf3d nich walk\u0119 kobiet\no r\xf3wnouprawnienie i ruch robotniczy. Na zako\u0144czenie us\u0142yszysz r\xf3wnie\u017c\no systemie kolonialnym na \u015bwiecie.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Europa w okresie dominacji Francji.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Kongres wiede\u0144ski w latach 1814 - 1815.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Sytuacja polityczna w Europie w latach 1815 - 1848.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4. &amp;#34;Wiosna Lud\xf3w&amp;#34; w Europie w 1848 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Wojna krymska i jej nast\u0119pstwa.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Rosja w XIX wieku: problemy polityki wewn\u0119trznej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Zjednoczenie W\u0142och.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Zjednoczenie Niemiec.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Komuna Paryska w 1871 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Stany Zjednoczone w XVIII i w XIX wieku. Powstanie Stan\xf3w Zjednoczonych Ameryki P\xf3\u0142nocnej. &amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Wojna secesyjna w Stanach Zjednoczonych Ameryki P\xf3\u0142nocnej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Przemiany gospodarczo - spo\u0142eczne w Europie w drugiej po\u0142owie XIX wieku. Walka kobiet o r\xf3wnouprawnienie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Ruch robotniczy w Europie prze\u0142omu XIX i XX wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.System kolonialny na \u015bwiecie od XVIII do prze\u0142omu XIX i XX wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n15.Bibliografia.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;link rel=&amp;#34;File-List&amp;#34; href=&amp;#34;file:///C:DOCUME~1AGNIES~1USTAWI~1Tempmsohtml11clip_filelist.xml&amp;#34; style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;w:View&amp;gt;Normal&amp;lt;/w:View&amp;gt;\n&amp;lt;w:Zoom&amp;gt;0&amp;lt;/w:Zoom&amp;gt;\n&amp;lt;w:HyphenationZone&amp;gt;21&amp;lt;/w:HyphenationZone&amp;gt;\n&amp;lt;w:PunctuationKerning/&amp;gt;\n&amp;lt;w:ValidateAgainstSchemas/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;false&amp;lt;/w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;\n&amp;lt;w:IgnoreMixedContent&amp;gt;false&amp;lt;/w:IgnoreMixedContent&amp;gt;\n&amp;lt;w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;false&amp;lt;/w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;\n&amp;lt;w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BreakWrappedTables/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SnapToGridInCell/&amp;gt;\n&amp;lt;w:WrapTextWithPunct/&amp;gt;\n&amp;lt;w:UseAsianBreakRules/&amp;gt;\n&amp;lt;w:DontGrowAutofit/&amp;gt;\n&amp;lt;/w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BrowserLevel&amp;gt;MicrosoftInternetExplorer4&amp;lt;/w:BrowserLevel&amp;gt;\n&amp;lt;/w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:LatentStyles DefLockedState=&amp;#34;false&amp;#34; LatentStyleCount=&amp;#34;156&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/w:LatentStyles&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n/&amp;#42; Font Definitions &amp;#42;/\n@font-face\n{font-family:Verdana;\npanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4;\nmso-font-charset:238;\nmso-generic-font-family:swiss;\nmso-font-pitch:variable;\nmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;}\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\np.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal\n{mso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmargin:0cm;\nmargin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:12.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-fareast-font-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;}\n@page Section1\n{size:595.3pt 841.9pt;\nmargin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt;\nmso-header-margin:35.4pt;\nmso-footer-margin:35.4pt;\nmso-paper-source:0;}\ndiv.Section1\n{page:Section1;}\n--&amp;gt;\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 10]&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\ntable.MsoNormalTable\n{mso-style-name:Standardowy;\nmso-tstyle-rowband-size:0;\nmso-tstyle-colband-size:0;\nmso-style-noshow:yes;\nmso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;\nmso-para-margin:0cm;\nmso-para-margin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:10.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-ansi-language:#0400;\nmso-fareast-language:#0400;\nmso-bidi-language:#0400;}\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34; style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nSERIA HISTORIA&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nPrzygotowana przez Wydawnictwo Marekas Management Historia na p\u0142ycie CD, mo\u017ce\nstanowi\u0107 ciekaw\u0105 form\u0119 powt\xf3rki\nmateria\u0142u dla maturzyst\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPomocny dla s\u0142uchacza jest jednolity uk\u0142ad tre\u015bci ka\u017cdego rozdzia\u0142u, kt\xf3ry\nopr\xf3cz najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 o charakterze spo\u0142eczno - politycznym, obejmuje\ntak\u017ce zagadnienia gospodarcze, religijne oraz najistotniejsze informacje z\ndziedziny kultury, sztuki i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrezentowany na p\u0142ycie CD materia\u0142 historyczny mo\u017cna bez \u017cadnych obaw poleci\u0107\nzar\xf3wno uczniom, przygotowuj\u0105cym si\u0119 do matury z historii, jak i tym wszystkim,\nkt\xf3rzy chcieliby uporz\u0105dkowa\u0107 posiadan\u0105 ju\u017c wiedz\u0119 historyczn\u0105.\nPrezentowane tre\u015bci stanowi\u0105 komp3ndium\nwiedzy, niezb\u0119dnej do ugruntowania i uporz\u0105dkowania ju\u017c posiadanej og\xf3lnej\nwiedzy historycznej.&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if !supportLineBreakNewLine]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Historia, Dzieje powszechne, Wiek XIX, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124344&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09URXcvU09URXcuaHRtbD90aXRsZT1IaXN0b3JpYSwgRHppZWplIHBvd3N6ZWNobmUsIFdpZWsgWElYLCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/historia,_dzieje_powszechne,_124344.jpg', 'external_id': u'124344'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'911', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty dowiesz si\u0119 m.in. o\nnast\u0119pstwach rewolucji przemys\u0142owej w Europie i przebiegu O\u015bwiecenia\nzar\xf3wno w Europie, jak i w Polsce. Przedstawimy absolutyzm o\u015bwiecony w\nAustrii i Prusach oraz sytuacj\u0119 w Rosji w okresie panowania Piotra I\nWielkiego i Katarzyny II Wielkiej. Us\u0142yszysz tak\u017ce o po\u0142o\u017ceniu\nmi\u0119dzynarodowym Rzeczpospolitej w czasach saskich, reformach sejmu\nkonwokacyjnego (1764), pod\u0142o\u017cu i nast\u0119pstwach I rozbioru Polski (1772),\no Sejmie Wielkim i Konstytucji 3 Maja 1791 roku, II rozbiorze Polski\n(1793), insurekcji ko\u015bciuszkowskiej i III rozbiorze Polski (1795).\nPoznasz r\xf3wnie\u017c okres panowania dynastii Wettin\xf3w i sytuacj\u0119\nspo\u0142eczno-gospodarcz\u0105 w Polsce w okresie rz\u0105d\xf3w Stanis\u0142awa Augusta\nPoniatowskiego. Dowiesz si\u0119 te\u017c o wielkiej rewolucji francuskiej (1789 - 1794), oraz sytuacji we Francji w okresie Dyrektoriatu i Konsulatu.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Geneza, charakter i nast\u0119pstwa rewolucji przemys\u0142owej w Europie. Nowe doktryny ekonomiczne.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.O\u015bwiecenie w Europie - pod\u0142o\u017ce filozoficzne, kultura i sztuka.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.O\u015bwiecenie w Polsce.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Absolutyzm o\u015bwiecony w Austrii w XVIII wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Absolutyzm o\u015bwiecony w Prusach w XVIII wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Rosja za panowania Piotra I Wielkiego i Katarzyny II Wielkiej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Charakterystyka sytuacji wewn\u0119trznej i po\u0142o\u017cenia mi\u0119dzynarodowego Rzeczpospolitej w czasach saskich.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Reformy sejmu konwokacyjnego w 1764 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Pod\u0142o\u017ce i nast\u0119pstwa I rozbioru Polski w 1772 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Sejm Wielki i uchwalenie Konstytucji 3 maja 1791 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Pod\u0142o\u017ce i bezpo\u015brednie nast\u0119pstwa II rozbioru Polski w 1793 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Insurekcja ko\u015bciuszkowska w 1794 roku i trzeci rozbi\xf3r Polski w roku 1795.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Spo\u0142ecze\u0144stwo i gospodarka Polski w okresie rz\u0105d\xf3w dynastii Wettin\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Sytuacja gospodarczo-spo\u0142eczna Polski w czasach panowania Stanis\u0142awa Augusta Poniatowskiego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n15.Wielka rewolucja bur\u017cuazyjna we Francji w XVIII wieku. Geneza rewolucji francuskiej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n16.Najwa\u017cniejsze etapy rewolucji bur\u017cuazyjnej we Francji.&amp;lt;br /&amp;gt;\n17.Francja w okresie Dyrektoriatu i Konsulatu.&amp;lt;br /&amp;gt;\n18.Bibliografia.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;link href=&amp;#34;file:///C:DOCUME~1AGNIES~1USTAWI~1Tempmsohtml11clip_filelist.xml&amp;#34; rel=&amp;#34;File-List&amp;#34; style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;w:View&amp;gt;Normal&amp;lt;/w:View&amp;gt;\n&amp;lt;w:Zoom&amp;gt;0&amp;lt;/w:Zoom&amp;gt;\n&amp;lt;w:HyphenationZone&amp;gt;21&amp;lt;/w:HyphenationZone&amp;gt;\n&amp;lt;w:PunctuationKerning/&amp;gt;\n&amp;lt;w:ValidateAgainstSchemas/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;false&amp;lt;/w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;\n&amp;lt;w:IgnoreMixedContent&amp;gt;false&amp;lt;/w:IgnoreMixedContent&amp;gt;\n&amp;lt;w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;false&amp;lt;/w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;\n&amp;lt;w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BreakWrappedTables/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SnapToGridInCell/&amp;gt;\n&amp;lt;w:WrapTextWithPunct/&amp;gt;\n&amp;lt;w:UseAsianBreakRules/&amp;gt;\n&amp;lt;w:DontGrowAutofit/&amp;gt;\n&amp;lt;/w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BrowserLevel&amp;gt;MicrosoftInternetExplorer4&amp;lt;/w:BrowserLevel&amp;gt;\n&amp;lt;/w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:LatentStyles DefLockedState=&amp;#34;false&amp;#34; LatentStyleCount=&amp;#34;156&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/w:LatentStyles&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\np.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal\n{mso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmargin:0cm;\nmargin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:12.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-fareast-font-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;}\n@page Section1\n{size:595.3pt 841.9pt;\nmargin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt;\nmso-header-margin:35.4pt;\nmso-footer-margin:35.4pt;\nmso-paper-source:0;}\ndiv.Section1\n{page:Section1;}\n--&amp;gt;\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 10]&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\ntable.MsoNormalTable\n{mso-style-name:Standardowy;\nmso-tstyle-rowband-size:0;\nmso-tstyle-colband-size:0;\nmso-style-noshow:yes;\nmso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;\nmso-para-margin:0cm;\nmso-para-margin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:10.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-ansi-language:#0400;\nmso-fareast-language:#0400;\nmso-bidi-language:#0400;}\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;link href=&amp;#34;file:///C:DOCUME~1AGNIES~1USTAWI~1Tempmsohtml11clip_filelist.xml&amp;#34; rel=&amp;#34;File-List&amp;#34; style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;w:View&amp;gt;Normal&amp;lt;/w:View&amp;gt;\n&amp;lt;w:Zoom&amp;gt;0&amp;lt;/w:Zoom&amp;gt;\n&amp;lt;w:HyphenationZone&amp;gt;21&amp;lt;/w:HyphenationZone&amp;gt;\n&amp;lt;w:PunctuationKerning/&amp;gt;\n&amp;lt;w:ValidateAgainstSchemas/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;false&amp;lt;/w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;\n&amp;lt;w:IgnoreMixedContent&amp;gt;false&amp;lt;/w:IgnoreMixedContent&amp;gt;\n&amp;lt;w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;false&amp;lt;/w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;\n&amp;lt;w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BreakWrappedTables/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SnapToGridInCell/&amp;gt;\n&amp;lt;w:WrapTextWithPunct/&amp;gt;\n&amp;lt;w:UseAsianBreakRules/&amp;gt;\n&amp;lt;w:DontGrowAutofit/&amp;gt;\n&amp;lt;/w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BrowserLevel&amp;gt;MicrosoftInternetExplorer4&amp;lt;/w:BrowserLevel&amp;gt;\n&amp;lt;/w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:LatentStyles DefLockedState=&amp;#34;false&amp;#34; LatentStyleCount=&amp;#34;156&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/w:LatentStyles&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n/&amp;#42; Font Definitions &amp;#42;/\n@font-face\n{font-family:Verdana;\npanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4;\nmso-font-charset:238;\nmso-generic-font-family:swiss;\nmso-font-pitch:variable;\nmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;}\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\np.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal\n{mso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmargin:0cm;\nmargin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:12.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-fareast-font-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;}\n@page Section1\n{size:595.3pt 841.9pt;\nmargin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt;\nmso-header-margin:35.4pt;\nmso-footer-margin:35.4pt;\nmso-paper-source:0;}\ndiv.Section1\n{page:Section1;}\n--&amp;gt;\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 10]&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\ntable.MsoNormalTable\n{mso-style-name:Standardowy;\nmso-tstyle-rowband-size:0;\nmso-tstyle-colband-size:0;\nmso-style-noshow:yes;\nmso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;\nmso-para-margin:0cm;\nmso-para-margin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:10.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-ansi-language:#0400;\nmso-fareast-language:#0400;\nmso-bidi-language:#0400;}\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nSERIA HISTORIA&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nPrzygotowana przez Wydawnictwo Marekas Management Historia na p\u0142ycie CD, mo\u017ce\nstanowi\u0107 ciekaw\u0105 form\u0119 powt\xf3rki\nmateria\u0142u dla maturzyst\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPomocny dla s\u0142uchacza jest jednolity uk\u0142ad tre\u015bci ka\u017cdego rozdzia\u0142u, kt\xf3ry\nopr\xf3cz najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 o charakterze spo\u0142eczno - politycznym, obejmuje\ntak\u017ce zagadnienia gospodarcze, religijne oraz najistotniejsze informacje z\ndziedziny kultury, sztuki i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrezentowany na p\u0142ycie CD materia\u0142 historyczny mo\u017cna bez \u017cadnych obaw poleci\u0107\nzar\xf3wno uczniom, przygotowuj\u0105cym si\u0119 do matury z historii, jak i tym wszystkim,\nkt\xf3rzy chcieliby uporz\u0105dkowa\u0107 posiadan\u0105 ju\u017c wiedz\u0119 historyczn\u0105.\nPrezentowane tre\u015bci\nstanowi\u0105 komp3ndium wiedzy, niezb\u0119dnej do ugruntowania i uporz\u0105dkowania ju\u017c\nposiadanej og\xf3lnej wiedzy historycznej.\n&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Historia. Dzieje Powszechne i historia Polski w XVIII wieku, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124345&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09URXgvU09URXguaHRtbD90aXRsZT1IaXN0b3JpYS4gRHppZWplIFBvd3N6ZWNobmUgaSBoaXN0b3JpYSBQb2xza2kgdyBYVklJSSB3aWVrdSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/historia._dzieje_powszechne_124345.jpg', 'external_id': u'124345'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'912', 'description': u' &amp;lt;br /&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty dowiesz si\u0119\nm.in. o panowaniu w Rzeczpospolitej dynastii Waz\xf3w oraz Micha\u0142a Korybuta\nWi\u015bniowieckiego i Jana III Sobieskiego. Poznasz przyczyny i przebieg\nwojen ze Szwecj\u0105 a w\u015br\xf3d nich &amp;#34;Potop&amp;#34; szwedzki (1655 - 1660). Us\u0142yszysz\ntak\u017ce o konflikcie polsko-rosyjskim, stosunkach polsko-kozackich i\npowstaniu Chmielnickiego (1648) oraz wojnach z Turcj\u0105. Scharakteryzujemy\nr\xf3wnie\u017c gospodark\u0119 folwarczno-pa\u0144szczy\u017anian\u0105 w Polsce i przejawy\nkryzysu Rzeczpospolitej pod koniec XVII wieku, na zako\u0144czenie za\u015b rozw\xf3j\nBaroku w Polsce.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Rzeczpospolita w okresie panowania dynastii Waz\xf3w - problemy wewn\u0119trzne.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Rz\u0105dy Zygmunta III Wazy w latach 1587 - 1632. &amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Polska za panowania W\u0142adys\u0142awa IV Wazy w latach 1632 - 1648. &amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Polityka wewn\u0119trzna Jana Kazimierza w latach 1648 - 1668.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Polska za panowania Micha\u0142a Korybuta Wi\u015bniowieckiego i Jana III Sobieskiego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Wojny ze Szwecj\u0105 w pierwszej po\u0142owie XVII wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.&amp;#34;Potop&amp;#34; szwedzki w latach 1655 - 1660.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Konflikt polsko - rosyjski w pierwszej po\u0142owie XVII wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Stosunki polsko - kozackie do 1648 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Powstanie Chmielnickiego w 1648 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Wojny polsko - rosyjskie w drugiej po\u0142owie XVII wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Wojny Rzeczpospolitej z Turcj\u0105 w XVII wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Gospodarka folwarczno - pa\u0144szczy\u017aniana w Polsce.&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Kryzys Rzeczpospolitej pod koniec XVII wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n15.Barok w Polsce. Sarmatyzm.&amp;lt;br /&amp;gt;\n16.Bibliografia.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;w:View&amp;gt;Normal&amp;lt;/w:View&amp;gt;\n&amp;lt;w:Zoom&amp;gt;0&amp;lt;/w:Zoom&amp;gt;\n&amp;lt;w:HyphenationZone&amp;gt;21&amp;lt;/w:HyphenationZone&amp;gt;\n&amp;lt;w:PunctuationKerning/&amp;gt;\n&amp;lt;w:ValidateAgainstSchemas/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;false&amp;lt;/w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;\n&amp;lt;w:IgnoreMixedContent&amp;gt;false&amp;lt;/w:IgnoreMixedContent&amp;gt;\n&amp;lt;w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;false&amp;lt;/w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;\n&amp;lt;w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BreakWrappedTables/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SnapToGridInCell/&amp;gt;\n&amp;lt;w:WrapTextWithPunct/&amp;gt;\n&amp;lt;w:UseAsianBreakRules/&amp;gt;\n&amp;lt;w:DontGrowAutofit/&amp;gt;\n&amp;lt;/w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BrowserLevel&amp;gt;MicrosoftInternetExplorer4&amp;lt;/w:BrowserLevel&amp;gt;\n&amp;lt;/w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:LatentStyles DefLockedState=&amp;#34;false&amp;#34; LatentStyleCount=&amp;#34;156&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/w:LatentStyles&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n/&amp;#42; Font Definitions &amp;#42;/\n@font-face\n{font-family:Verdana;\npanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4;\nmso-font-charset:238;\nmso-generic-font-family:swiss;\nmso-font-pitch:variable;\nmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;}\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\np.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal\n{mso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmargin:0cm;\nmargin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:12.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-fareast-font-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;}\n@page Section1\n{size:595.3pt 841.9pt;\nmargin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt;\nmso-header-margin:35.4pt;\nmso-footer-margin:35.4pt;\nmso-paper-source:0;}\ndiv.Section1\n{page:Section1;}\n--&amp;gt;\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 10]&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\ntable.MsoNormalTable\n{mso-style-name:Standardowy;\nmso-tstyle-rowband-size:0;\nmso-tstyle-colband-size:0;\nmso-style-noshow:yes;\nmso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;\nmso-para-margin:0cm;\nmso-para-margin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:10.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-ansi-language:#0400;\nmso-fareast-language:#0400;\nmso-bidi-language:#0400;}\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nSERIA HISTORIA&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nPrzygotowana przez Wydawnictwo Marekas Management Historia na p\u0142ycie CD, mo\u017ce\nstanowi\u0107 ciekaw\u0105 form\u0119 powt\xf3rki\nmateria\u0142u dla maturzyst\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPomocny dla s\u0142uchacza jest jednolity uk\u0142ad tre\u015bci ka\u017cdego rozdzia\u0142u, kt\xf3ry\nopr\xf3cz najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 o charakterze spo\u0142eczno - politycznym, obejmuje\ntak\u017ce zagadnienia gospodarcze, religijne oraz najistotniejsze informacje z\ndziedziny kultury, sztuki i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrezentowany na p\u0142ycie CD materia\u0142 historyczny mo\u017cna bez \u017cadnych obaw poleci\u0107\nzar\xf3wno uczniom, przygotowuj\u0105cym si\u0119 do matury z historii, jak i tym wszystkim,\nkt\xf3rzy chcieliby uporz\u0105dkowa\u0107 posiadan\u0105 ju\u017c wiedz\u0119 historyczn\u0105.\nPrezentowane tre\u015bci stanowi\u0105 komp3ndium\nwiedzy, niezb\u0119dnej do ugruntowania i uporz\u0105dkowania ju\u017c posiadanej og\xf3lnej\nwiedzy historycznej\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if !supportLineBreakNewLine]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Historia, Rzeczpospolita Obojga Narod\xf3w w XVII wieku, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124346&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09URXkvU09URXkuaHRtbD90aXRsZT1IaXN0b3JpYSwgUnplY3pwb3Nwb2xpdGEgT2JvamdhIE5hcm9kw7N3IHcgWFZJSSB3aWVrdSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/historia,_rzeczpospolita_124346.jpg', 'external_id': u'124346'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'913', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty poznasz m.in.\nkultur\u0119 Renesansu w Europie, reformacj\u0119 i wojny religijne oraz\nnajwa\u017cniejsze przejawy kontrreformacji. Dowiesz si\u0119 tak\u017ce jak\npowstawa\u0142y cywilizacje pozaeuropejskie a w\u015br\xf3d nich cywilizacja Ameryki\n\u0141aci\u0144skiej oraz cywilizacje Chin i Japonii. Us\u0142yszysz r\xf3wnie\u017c o\nwielkich wyprawach geograficznych, wojnie trzydziestoletniej w Europie\n(1618 - 1648), monarchii absolutnej we Francji oraz o rewolucji w\nAnglii, a na zako\u0144czenie o kulturze Baroku w Europie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Kultura Renesansu w Europie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Reformacja i wojny religijne w Europie w XVI wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Kontrreformacja w Europie i jej najwa\u017cniejsze przejawy.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Cywilizacje pozaeuropejskie w XVI i w XVII wieku. Cywilizacje Ameryki \u0141aci\u0144skiej - Aztekowie, Majowie i Inkowie. &amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Cywilizacje Chin i Japonii w XVI i XVII wieku. &amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Wielkie wyprawy geograficzne prze\u0142omu XV i XVI wieku. Pod\u0142o\u017ce wypraw.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Przebieg i konsekwencje  wypraw geograficznych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Dualizm w rozwoju gospodarczym Europy.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Wojna trzydziestoletnia w Europie w latach 1618 ? 1648.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Monarchia absolutna we Francji w okresie panowania Ludwika XIII i Ludwika XIV.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Rewolucja w Anglii w XVII wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Kultura Baroku w Europie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Bibliografia.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;link href=&amp;#34;file:///C:DOCUME~1AGNIES~1USTAWI~1Tempmsohtml11clip_filelist.xml&amp;#34; rel=&amp;#34;File-List&amp;#34; style=&amp;#34;font-weight: bold; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;w:View&amp;gt;Normal&amp;lt;/w:View&amp;gt;\n&amp;lt;w:Zoom&amp;gt;0&amp;lt;/w:Zoom&amp;gt;\n&amp;lt;w:HyphenationZone&amp;gt;21&amp;lt;/w:HyphenationZone&amp;gt;\n&amp;lt;w:PunctuationKerning/&amp;gt;\n&amp;lt;w:ValidateAgainstSchemas/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;false&amp;lt;/w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;\n&amp;lt;w:IgnoreMixedContent&amp;gt;false&amp;lt;/w:IgnoreMixedContent&amp;gt;\n&amp;lt;w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;false&amp;lt;/w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;\n&amp;lt;w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BreakWrappedTables/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SnapToGridInCell/&amp;gt;\n&amp;lt;w:WrapTextWithPunct/&amp;gt;\n&amp;lt;w:UseAsianBreakRules/&amp;gt;\n&amp;lt;w:DontGrowAutofit/&amp;gt;\n&amp;lt;/w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BrowserLevel&amp;gt;MicrosoftInternetExplorer4&amp;lt;/w:BrowserLevel&amp;gt;\n&amp;lt;/w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:LatentStyles DefLockedState=&amp;#34;false&amp;#34; LatentStyleCount=&amp;#34;156&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/w:LatentStyles&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n/&amp;#42; Font Definitions &amp;#42;/\n@font-face\n{font-family:Verdana;\npanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4;\nmso-font-charset:238;\nmso-generic-font-family:swiss;\nmso-font-pitch:variable;\nmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;}\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\np.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal\n{mso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmargin:0cm;\nmargin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:12.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-fareast-font-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;}\n@page Section1\n{size:595.3pt 841.9pt;\nmargin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt;\nmso-header-margin:35.4pt;\nmso-footer-margin:35.4pt;\nmso-paper-source:0;}\ndiv.Section1\n{page:Section1;}\n--&amp;gt;\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 10]&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\ntable.MsoNormalTable\n{mso-style-name:Standardowy;\nmso-tstyle-rowband-size:0;\nmso-tstyle-colband-size:0;\nmso-style-noshow:yes;\nmso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;\nmso-para-margin:0cm;\nmso-para-margin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:10.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-ansi-language:#0400;\nmso-fareast-language:#0400;\nmso-bidi-language:#0400;}\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nSERIA HISTORIA&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nPrzygotowana przez Wydawnictwo Marekas Management Historia na p\u0142ycie CD, mo\u017ce\nstanowi\u0107 ciekaw\u0105 form\u0119 powt\xf3rki\nmateria\u0142u dla maturzyst\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPomocny dla s\u0142uchacza jest jednolity uk\u0142ad tre\u015bci ka\u017cdego rozdzia\u0142u, kt\xf3ry\nopr\xf3cz najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 o charakterze spo\u0142eczno - politycznym, obejmuje\ntak\u017ce zagadnienia gospodarcze, religijne oraz najistotniejsze informacje z\ndziedziny kultury, sztuki i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrezentowany na p\u0142ycie CD materia\u0142 historyczny mo\u017cna bez \u017cadnych obaw poleci\u0107\nzar\xf3wno uczniom, przygotowuj\u0105cym si\u0119 do matury z historii, jak i tym wszystkim,\nkt\xf3rzy chcieliby uporz\u0105dkowa\u0107 posiadan\u0105 ju\u017c wiedz\u0119 historyczn\u0105.\nPrezentowane tre\u015bci stanowi\u0105 komp3ndium\nwiedzy, niezb\u0119dnej do ugruntowania i uporz\u0105dkowania ju\u017c posiadanej og\xf3lnej\nwiedzy historycznej\n&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if !supportLineBreakNewLine]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Historia, Dzieje Powszechne, Wiek XVI i XVII, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124347&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09URXovU09URXouaHRtbD90aXRsZT1IaXN0b3JpYSwgRHppZWplIFBvd3N6ZWNobmUsIFdpZWsgWFZJIGkgWFZJSSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/historia,_dzieje_powszechne,_124347.jpg', 'external_id': u'124347'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'914', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty dowiesz si\u0119 m.in. o\nrz\u0105dach w Polsce dynastii Andegawen\xf3w, zawartych uniach np.:\npolsko-litewskiej w Krewie i kolejnej w Horodle, o przyczynach\nkonfliktu z Zakonem Krzy\u017cackim i Wielkiej Wojnie (1409 - 1411), a tak\u017ce\no wojnie trzynastoletniej (1454 - 1466). Poznasz r\xf3wnie\u017c idee Jana\nHusa, cele polityki dynastycznej Jagiellon\xf3w i charakterystyk\u0119 stanu\nszlacheckiego wraz z jego przywilejami i najwa\u017cniejszymi instytucjami\npolitycznymi. Us\u0142yszysz te\u017c o problemach polityki wewn\u0119trznej za\npanowania Zygmunta Starego i Zygmunta Augusta oraz o polityce\nzagranicznej ostatnich Jagiellon\xf3w. Dowiesz si\u0119, na czym polega\u0142a\nreformacja i kontrreformacja w Polsce oraz jakie by\u0142y zmiany w\norganizacji pa\u0144stwa w okresie wolnych elekcji i czym wyr\xf3\u017cnia\u0142 si\u0119\nokres rz\u0105d\xf3w Henryka Walezego i Stefana Batorego. Na zako\u0144czenie\nprzedstawiamy te\u017c kultur\u0119, sztuk\u0119 i nauk\u0119 okresu Renesansu w Polsce.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Polska w okresie panowania Andegawen\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Unia polsko - litewska w Krewie w roku 1385.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Unia wile\u0144sko - radomska w 1401 roku i zawarcie unii w Horodle w 1413 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Druga unia polsko - w\u0119gierska w latach 1440 - 1444.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Konflikty polsko - krzy\u017cackie w XV wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Ruch husycki na ziemiach polskich w XV wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Polityka dynastyczna Jagiellon\xf3w w XV i na pocz\u0105tku XVI wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Charakterystyka stanu szlacheckiego w XV i w XVI wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Najwa\u017cniejsze przywileje szlacheckie od XIV do XVI wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Najwa\u017cniejsze instytucje polityczne demokracji szlacheckiej do 1572 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Ruch egzekucyjny.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Problemy polityki wewn\u0119trznej Zygmunta Starego i Zygmunta Augusta.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Polityka zagraniczna ostatnich Jagiellon\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Zawarcie polsko - litewskiej unii realnej w Lublinie w 1569 roku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n15.Reformacja i kontrreformacja w Polsce w XVI wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n16.Zmiany w organizacji pa\u0144stwa w okresie wolnych elekcji.&amp;lt;br /&amp;gt;\n17.Polska w okresie panowania Henryka Walezego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n18.Reformy wewn\u0119trzne i polityka zagraniczna Stefana Batorego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n19.Kultura, sztuka i nauka okresu Renesansu w Polsce.&amp;lt;br /&amp;gt;\n20.Bibliografia.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;link style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; href=&amp;#34;file:///C:DOCUME~1AGNIES~1USTAWI~1Tempmsohtml11clip_filelist.xml&amp;#34; rel=&amp;#34;File-List&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;w:View&amp;gt;Normal&amp;lt;/w:View&amp;gt;\n&amp;lt;w:Zoom&amp;gt;0&amp;lt;/w:Zoom&amp;gt;\n&amp;lt;w:HyphenationZone&amp;gt;21&amp;lt;/w:HyphenationZone&amp;gt;\n&amp;lt;w:PunctuationKerning/&amp;gt;\n&amp;lt;w:ValidateAgainstSchemas/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;false&amp;lt;/w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;\n&amp;lt;w:IgnoreMixedContent&amp;gt;false&amp;lt;/w:IgnoreMixedContent&amp;gt;\n&amp;lt;w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;false&amp;lt;/w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;\n&amp;lt;w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BreakWrappedTables/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SnapToGridInCell/&amp;gt;\n&amp;lt;w:WrapTextWithPunct/&amp;gt;\n&amp;lt;w:UseAsianBreakRules/&amp;gt;\n&amp;lt;w:DontGrowAutofit/&amp;gt;\n&amp;lt;/w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BrowserLevel&amp;gt;MicrosoftInternetExplorer4&amp;lt;/w:BrowserLevel&amp;gt;\n&amp;lt;/w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:LatentStyles DefLockedState=&amp;#34;false&amp;#34; LatentStyleCount=&amp;#34;156&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/w:LatentStyles&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n/&amp;#42; Font Definitions &amp;#42;/\n@font-face\n{font-family:Verdana;\npanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4;\nmso-font-charset:238;\nmso-generic-font-family:swiss;\nmso-font-pitch:variable;\nmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;}\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\np.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal\n{mso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmargin:0cm;\nmargin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:12.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-fareast-font-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;}\n@page Section1\n{size:595.3pt 841.9pt;\nmargin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt;\nmso-header-margin:35.4pt;\nmso-footer-margin:35.4pt;\nmso-paper-source:0;}\ndiv.Section1\n{page:Section1;}\n--&amp;gt;\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 10]&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\ntable.MsoNormalTable\n{mso-style-name:Standardowy;\nmso-tstyle-rowband-size:0;\nmso-tstyle-colband-size:0;\nmso-style-noshow:yes;\nmso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;\nmso-para-margin:0cm;\nmso-para-margin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:10.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-ansi-language:#0400;\nmso-fareast-language:#0400;\nmso-bidi-language:#0400;}\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nSERIA HISTORIA&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrzygotowana przez Wydawnictwo Marekas Management Historia na p\u0142ycie CD, mo\u017ce\nstanowi\u0107 ciekaw\u0105 form\u0119 powt\xf3rki\nmateria\u0142u dla maturzyst\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPomocny dla s\u0142uchacza jest jednolity uk\u0142ad tre\u015bci ka\u017cdego rozdzia\u0142u, kt\xf3ry\nopr\xf3cz najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 o charakterze spo\u0142eczno - politycznym, obejmuje\ntak\u017ce zagadnienia gospodarcze, religijne oraz najistotniejsze informacje z\ndziedziny kultury, sztuki i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrezentowany na p\u0142ycie CD materia\u0142 historyczny mo\u017cna bez \u017cadnych obaw poleci\u0107\nzar\xf3wno uczniom, przygotowuj\u0105cym si\u0119 do matury z historii, jak i tym wszystkim,\nkt\xf3rzy chcieliby uporz\u0105dkowa\u0107 posiadan\u0105 ju\u017c wiedz\u0119 historyczn\u0105.\nPrezentowane tre\u015bci stanowi\u0105 komp3ndium\nwiedzy, niezb\u0119dnej do ugruntowania i uporz\u0105dkowania ju\u017c posiadanej og\xf3lnej\nwiedzy historycznej\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if !supportLineBreakNewLine]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Historia, Polska Jagiellon\xf3w, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124348&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09URTAvU09URTAuaHRtbD90aXRsZT1IaXN0b3JpYSwgUG9sc2thIEphZ2llbGxvbsOzdywgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/historia,_polska_jagiellonow,_124348.jpg', 'external_id': u'124348'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'915', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty zdob\u0119dziesz m.in.\nzas\xf3b najwa\u017cniejszych informacji na temat Cesarstwa Bizantyjskiego,\ncywilizacji Arab\xf3w i kulturze Islamu oraz pa\u0144stwie Merowing\xf3w i w\u0142adzy\nKaroling\xf3w. Dowiesz si\u0119 o monarchii Karola Wielkiego, powstaniu\npierwszych pa\u0144stw s\u0142owia\u0144skich, takich jak: Ru\u015b Kijowska, Pa\u0144stwo\nMoskiewskie, Czechy, W\u0119gry oraz Litwa, jak r\xf3wnie\u017c poznasz okoliczno\u015bci\npowstania \u015awi\u0119tego Cesarstwa Rzymskiego Narodu Niemieckiego i pod\u0142o\u017cu\nkonflikt\xf3w mi\u0119dzy papiestwem a cesarstwem - krucjatach. Us\u0142yszysz tak\u017ce\no systemie feudalnym i przemianach gospodarczych w Europie, o\ncywilizacji miejskiej, kszta\u0142towaniu si\u0119 monarchii stanowych i\npocz\u0105tkach parlamentaryzmu w Anglii i Francji. Dowiesz si\u0119, czym by\u0142a &amp;#34;czarna \u015bmier\u0107&amp;#34; i na czym polega\u0142 system nak\u0142adczy. Opowiemy te\u017c o\nwojnie stuletniej, schizmach w ko\u015bciele i wojnach husyckich.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Charakterystyka okresu \u015aredniowiecza.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Cesarstwo Bizantyjskie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Cywilizacja Arab\xf3w i kultura Islamu.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Pa\u0144stwo Merowing\xf3w i przej\u0119cie w\u0142adzy przez Karoling\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Ekspansja monarchii Karola Wielkiego. &amp;lt;br /&amp;gt;\n6.&amp;#34;Renesans karoli\u0144ski&amp;#34; i jego przejawy. &amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Traktat w Verdun i upadek monarchii karoli\u0144skiej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Powstanie pierwszych pa\u0144stw s\u0142owia\u0144skich.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Pa\u0144stwa Europy \u015arodkowo - Wschodniej w \u015aredniowieczu. Ru\u015b Kijowska. Pa\u0144stwo Moskiewskie. Czechy. W\u0119gry. Litwa.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.\u015awi\u0119te Cesarstwo Rzymskie Narodu Niemieckiego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Konflikty miedzy papiestwem a cesarstwem w \u015bredniowiecznej Europie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Krucjaty. Geneza i charakter krucjat. Krucjaty na Bliskim Wschodzie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Normanowie. Podb\xf3j Anglii przez Wilhelma Zdobywc\u0119.&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.System feudalny w \u015bredniowiecznej Europie.&amp;lt;br /&amp;gt;\n15.Przemiany gospodarcze na zachodzie Europy od XI do XIII wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n16.Urbanizacja Europy i powstanie cywilizacji miejskiej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n17.Kszta\u0142towanie si\u0119 monarchii stanowych i pocz\u0105tki parlamentaryzmu w Anglii i Francji.&amp;lt;br /&amp;gt;\n18.Rozkwit kultury \u015bredniowiecznej od XI o XIV wieku. Styl roma\u0144ski i styl gotycki.&amp;lt;br /&amp;gt;\n19.Kryzys spo\u0142eczno - gospodarczy i polityczny w Europie Zachodniej w XIV i XV wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n20.Bibliografia.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;link href=&amp;#34;file:///C:DOCUME~1AGNIES~1USTAWI~1Tempmsohtml11clip_filelist.xml&amp;#34; rel=&amp;#34;File-List&amp;#34; style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;w:View&amp;gt;Normal&amp;lt;/w:View&amp;gt;\n&amp;lt;w:Zoom&amp;gt;0&amp;lt;/w:Zoom&amp;gt;\n&amp;lt;w:HyphenationZone&amp;gt;21&amp;lt;/w:HyphenationZone&amp;gt;\n&amp;lt;w:PunctuationKerning/&amp;gt;\n&amp;lt;w:ValidateAgainstSchemas/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;false&amp;lt;/w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;\n&amp;lt;w:IgnoreMixedContent&amp;gt;false&amp;lt;/w:IgnoreMixedContent&amp;gt;\n&amp;lt;w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;false&amp;lt;/w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;\n&amp;lt;w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BreakWrappedTables/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SnapToGridInCell/&amp;gt;\n&amp;lt;w:WrapTextWithPunct/&amp;gt;\n&amp;lt;w:UseAsianBreakRules/&amp;gt;\n&amp;lt;w:DontGrowAutofit/&amp;gt;\n&amp;lt;/w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BrowserLevel&amp;gt;MicrosoftInternetExplorer4&amp;lt;/w:BrowserLevel&amp;gt;\n&amp;lt;/w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:LatentStyles DefLockedState=&amp;#34;false&amp;#34; LatentStyleCount=&amp;#34;156&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/w:LatentStyles&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n/&amp;#42; Font Definitions &amp;#42;/\n@font-face\n{font-family:Verdana;\npanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4;\nmso-font-charset:238;\nmso-generic-font-family:swiss;\nmso-font-pitch:variable;\nmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;}\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\np.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal\n{mso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmargin:0cm;\nmargin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:12.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-fareast-font-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;}\n@page Section1\n{size:595.3pt 841.9pt;\nmargin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt;\nmso-header-margin:35.4pt;\nmso-footer-margin:35.4pt;\nmso-paper-source:0;}\ndiv.Section1\n{page:Section1;}\n--&amp;gt;\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 10]&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\ntable.MsoNormalTable\n{mso-style-name:Standardowy;\nmso-tstyle-rowband-size:0;\nmso-tstyle-colband-size:0;\nmso-style-noshow:yes;\nmso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;\nmso-para-margin:0cm;\nmso-para-margin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:10.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-ansi-language:#0400;\nmso-fareast-language:#0400;\nmso-bidi-language:#0400;}\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34; style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34; style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nSERIA HISTORIA&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nPrzygotowana przez Wydawnictwo Marekas Management Historia na p\u0142ycie CD, mo\u017ce\nstanowi\u0107 ciekaw\u0105 form\u0119 powt\xf3rki\nmateria\u0142u dla maturzyst\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPomocny dla s\u0142uchacza jest jednolity uk\u0142ad tre\u015bci ka\u017cdego rozdzia\u0142u, kt\xf3ry\nopr\xf3cz najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 o charakterze spo\u0142eczno - politycznym, obejmuje\ntak\u017ce zagadnienia gospodarcze, religijne oraz najistotniejsze informacje z\ndziedziny kultury, sztuki i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrezentowany na p\u0142ycie CD materia\u0142 historyczny mo\u017cna bez \u017cadnych obaw poleci\u0107\nzar\xf3wno uczniom, przygotowuj\u0105cym si\u0119 do matury z historii, jak i tym wszystkim,\nkt\xf3rzy chcieliby uporz\u0105dkowa\u0107 posiadan\u0105 ju\u017c wiedz\u0119 historyczn\u0105.\nPrezentowane tre\u015bci stanowi\u0105 komp3ndium\nwiedzy, niezb\u0119dnej do ugruntowania i uporz\u0105dkowania ju\u017c posiadanej og\xf3lnej\nwiedzy historycznej\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if !supportLineBreakNewLine]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Historia, \u015aredniowiecze Powszechne, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124349&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09URTEvU09URTEuaHRtbD90aXRsZT1IaXN0b3JpYSwgxZpyZWRuaW93aWVjemUgUG93c3plY2huZSwgQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/historia,_sredniowiecze_124349.jpg', 'external_id': u'124349'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'916', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty poznasz m.in.\nokoliczno\u015bci powstania pa\u0144stwowo\u015bci polskiej, panowanie kolejno Mieszka\nI, Boles\u0142awa Chrobrego, Kazimierza Odnowiciela, Boles\u0142awa \u015amia\u0142ego,\nW\u0142adys\u0142awa Hermana i Boles\u0142awa Krzywoustego. Dowiesz si\u0119 tak\u017ce o\nrozbiciu dzielnicowym w Polsce, kolonizacji wiejskiej na ziemiach\npolskich i lokacji miast na prawie niemieckim. Us\u0142yszysz r\xf3wnie\u017c o\nczynnikach zjednoczeniowych ziem polskich i poznasz zal\u0105\u017cki\nprzejawiania si\u0119 \u015bwiadomo\u015bci narodowej w\u015br\xf3d Polak\xf3w. Zdob\u0119dziesz te\u017c\nwiedz\u0119 o panowaniu dynastii Przemy\u015blid\xf3w, W\u0142adys\u0142awa \u0141okietka i\nKazimierza Wielkiego, a tak\u017ce o pocz\u0105tkach monarchii stanowej w Polsce\noraz o rozwoju kultury i sztuki w Polsce piastowskiej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Okoliczno\u015bci powstania pa\u0144stwowo\u015bci polskiej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Kszta\u0142towanie si\u0119 pa\u0144stwa polskiego za panowania Mieszka I.&amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Polska za panowania Boles\u0142awa Chrobrego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Kryzys pa\u0144stwowo\u015bci polskiej w XI wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Panowanie Kazimierza Odnowiciela i odbudowa pa\u0144stwowo\u015bci polskiej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Polityka zagraniczna Boles\u0142awa \u015amia\u0142ego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Polska za panowania W\u0142adys\u0142awa Hermana.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Polska w okresie rz\u0105d\xf3w Boles\u0142awa Krzywoustego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Organizacja pa\u0144stwa wczesnopiastowskiego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Rozbicie dzielnicowe na ziemiach polskich w XII i XIII wieku. &amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Lokacja wsi - kolonizacja wiejska na ziemiach polskich. Lokacja miast na prawie niemieckim. &amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Czynniki zjednoczeniowe ziem polskich w XIII wieku.&amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Polska za panowania dynastii Przemy\u015blid\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Walka \u0141okietka o odbudow\u0119 Kr\xf3lestwa Polskiego. &amp;lt;br /&amp;gt;\n15.Polityka zagraniczna W\u0142adys\u0142awa \u0141okietka.&amp;lt;br /&amp;gt;\n16.Polska za panowania Kazimierza Wielkiego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n17.Pocz\u0105tki monarchii stanowej w Polsce. &amp;lt;br /&amp;gt;\n18.Korona Kr\xf3lestwa Polskiego. &amp;lt;br /&amp;gt;\n19.Kultura i sztuka w Polsce piastowskiej.&amp;lt;br /&amp;gt;\n20.Bibliografia.&amp;lt;br style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;link href=&amp;#34;file:///C:DOCUME~1AGNIES~1USTAWI~1Tempmsohtml11clip_filelist.xml&amp;#34; rel=&amp;#34;File-List&amp;#34; style=&amp;#34;font-weight: bold; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;w:View&amp;gt;Normal&amp;lt;/w:View&amp;gt;\n&amp;lt;w:Zoom&amp;gt;0&amp;lt;/w:Zoom&amp;gt;\n&amp;lt;w:HyphenationZone&amp;gt;21&amp;lt;/w:HyphenationZone&amp;gt;\n&amp;lt;w:PunctuationKerning/&amp;gt;\n&amp;lt;w:ValidateAgainstSchemas/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;false&amp;lt;/w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;\n&amp;lt;w:IgnoreMixedContent&amp;gt;false&amp;lt;/w:IgnoreMixedContent&amp;gt;\n&amp;lt;w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;false&amp;lt;/w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;\n&amp;lt;w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BreakWrappedTables/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SnapToGridInCell/&amp;gt;\n&amp;lt;w:WrapTextWithPunct/&amp;gt;\n&amp;lt;w:UseAsianBreakRules/&amp;gt;\n&amp;lt;w:DontGrowAutofit/&amp;gt;\n&amp;lt;/w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BrowserLevel&amp;gt;MicrosoftInternetExplorer4&amp;lt;/w:BrowserLevel&amp;gt;\n&amp;lt;/w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:LatentStyles DefLockedState=&amp;#34;false&amp;#34; LatentStyleCount=&amp;#34;156&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/w:LatentStyles&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n/&amp;#42; Font Definitions &amp;#42;/\n@font-face\n{font-family:Verdana;\npanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4;\nmso-font-charset:238;\nmso-generic-font-family:swiss;\nmso-font-pitch:variable;\nmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;}\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\np.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal\n{mso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmargin:0cm;\nmargin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:12.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-fareast-font-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;}\n@page Section1\n{size:595.3pt 841.9pt;\nmargin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt;\nmso-header-margin:35.4pt;\nmso-footer-margin:35.4pt;\nmso-paper-source:0;}\ndiv.Section1\n{page:Section1;}\n--&amp;gt;\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 10]&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\ntable.MsoNormalTable\n{mso-style-name:Standardowy;\nmso-tstyle-rowband-size:0;\nmso-tstyle-colband-size:0;\nmso-style-noshow:yes;\nmso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;\nmso-para-margin:0cm;\nmso-para-margin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:10.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-ansi-language:#0400;\nmso-fareast-language:#0400;\nmso-bidi-language:#0400;}\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nSERIA HISTORIA&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nPrzygotowana przez Wydawnictwo Marekas Management Historia na p\u0142ycie CD, mo\u017ce\nstanowi\u0107 ciekaw\u0105 form\u0119 powt\xf3rki\nmateria\u0142u dla maturzyst\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPomocny dla s\u0142uchacza jest jednolity uk\u0142ad tre\u015bci ka\u017cdego rozdzia\u0142u, kt\xf3ry\nopr\xf3cz najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 o charakterze spo\u0142eczno - politycznym, obejmuje\ntak\u017ce zagadnienia gospodarcze, religijne oraz najistotniejsze informacje z\ndziedziny kultury, sztuki i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrezentowany na p\u0142ycie CD materia\u0142 historyczny mo\u017cna bez \u017cadnych obaw poleci\u0107\nzar\xf3wno uczniom, przygotowuj\u0105cym si\u0119 do matury z historii, jak i tym wszystkim,\nkt\xf3rzy chcieliby uporz\u0105dkowa\u0107 posiadan\u0105 ju\u017c wiedz\u0119 historyczn\u0105.\nPrezentowane tre\u015bci stanowi\u0105 komp3ndium\nwiedzy, niezb\u0119dnej do ugruntowania i uporz\u0105dkowania ju\u017c posiadanej og\xf3lnej\nwiedzy historycznej\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if !supportLineBreakNewLine]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Historia, Polska Piast\xf3w, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124350&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09URTIvU09URTIuaHRtbD90aXRsZT1IaXN0b3JpYSwgUG9sc2thIFBpYXN0w7N3LCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/historia,_polska_piastow,_124350.jpg', 'external_id': u'124350'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'917', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nS\u0142uchaj\u0105c tej p\u0142yty poznasz m.in.\nznaczenie cywilizacji &amp;#34;\u017byznego P\xf3\u0142ksi\u0119\u017cyca?&amp;#34; cywilizacj\u0119 Sumer\xf3w i\nnajbardziej znacz\u0105ce miasta takie jak: Babilon, Asyria, Fenicja, Izrael i\nPersja. Us\u0142yszysz o cywilizacji Egiptu, a tak\u017ce o cywilizacjach\nDalekiego Wschodu: Indii i Chin. Znajdziesz tu tak\u017ce niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119 o\nkulturze minojskiej i myke\u0144skiej, o Grecji i jej miastach-pa\u0144stwach:\nSparcie i Atenach. Us\u0142yszysz te\u017c o wielkiej kolonizacji Grecji o wojnach\nGrek\xf3w z Persami, o wojnie peloponeskiej i igrzyskach sportowych w\nGrecji. Poznasz kultur\u0119 i sztuk\u0119 helle\u0144sk\u0105, kultur\u0119 hellenistyczn\u0105,\nczasy monarchii Aleksandra Wielkiego, pocz\u0105tki i rozkwit Cesarstwa\nRzymskiego oraz zal\u0105\u017cki i rozw\xf3j chrze\u015bcija\u0144stwa. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nSPIS TRE\u015aCI:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1.Cywilizacje &amp;#34;\u017byznego P\xf3\u0142ksi\u0119\u017cyca&amp;#34;.&amp;lt;br /&amp;gt;\n2.Cywilizacja Sumer\xf3w. &amp;lt;br /&amp;gt;\n3.Babilon. Asyria. Fenicja. Izrael. &amp;lt;br /&amp;gt;\n4.Persja.&amp;lt;br /&amp;gt;\n5.Egipt. &amp;lt;br /&amp;gt;\n6.Cywilizacje Dalekiego Wschodu - Indie i Chiny.&amp;lt;br /&amp;gt;\n7.Kultura minojska i Kultura myke\u0144ska.&amp;lt;br /&amp;gt;\n8.Grecja.&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.Sparta.&amp;lt;br /&amp;gt;\n10.Ateny.&amp;lt;br /&amp;gt;\n11.Wielka kolonizacja grecka. &amp;lt;br /&amp;gt;\n12.Wojny Grek\xf3w z Persami w V wieku p.n.e. Wojna peloponeska. &amp;lt;br /&amp;gt;\n13.Wierzenia Grek\xf3w. Igrzyska sportowe w Grecji. &amp;lt;br /&amp;gt;\n14.Kultura i sztuka helle\u0144ska.&amp;lt;br /&amp;gt;\n15.Monarchia Aleksandra Wielkiego. &amp;lt;br /&amp;gt;\n16.Kultura hellenistyczna.&amp;lt;br /&amp;gt;\n17.Rzym. &amp;lt;br /&amp;gt;\n18.Upadek zachodniego cesarstwa rzymskiego.&amp;lt;br /&amp;gt;\n19.Bibliografia.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nOpracowanie: Krzysztof Pogorzelski&amp;lt;br /&amp;gt;\nRecenzja:        dr Andrzej T\u0142omacki&amp;lt;br /&amp;gt;\nLektor:            Janusz German&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;hr style=&amp;#34;width: 100%; height: 2px; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;link style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; href=&amp;#34;file:///C:DOCUME~1AGNIES~1USTAWI~1Tempmsohtml11clip_filelist.xml&amp;#34; rel=&amp;#34;File-List&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;w:View&amp;gt;Normal&amp;lt;/w:View&amp;gt;\n&amp;lt;w:Zoom&amp;gt;0&amp;lt;/w:Zoom&amp;gt;\n&amp;lt;w:HyphenationZone&amp;gt;21&amp;lt;/w:HyphenationZone&amp;gt;\n&amp;lt;w:PunctuationKerning/&amp;gt;\n&amp;lt;w:ValidateAgainstSchemas/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;false&amp;lt;/w:SaveIfXMLInvalid&amp;gt;\n&amp;lt;w:IgnoreMixedContent&amp;gt;false&amp;lt;/w:IgnoreMixedContent&amp;gt;\n&amp;lt;w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;false&amp;lt;/w:AlwaysShowPlaceholderText&amp;gt;\n&amp;lt;w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BreakWrappedTables/&amp;gt;\n&amp;lt;w:SnapToGridInCell/&amp;gt;\n&amp;lt;w:WrapTextWithPunct/&amp;gt;\n&amp;lt;w:UseAsianBreakRules/&amp;gt;\n&amp;lt;w:DontGrowAutofit/&amp;gt;\n&amp;lt;/w:Compatibility&amp;gt;\n&amp;lt;w:BrowserLevel&amp;gt;MicrosoftInternetExplorer4&amp;lt;/w:BrowserLevel&amp;gt;\n&amp;lt;/w:WordDocument&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 9]&amp;gt;&amp;lt;xml&amp;gt;\n&amp;lt;w:LatentStyles DefLockedState=&amp;#34;false&amp;#34; LatentStyleCount=&amp;#34;156&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/w:LatentStyles&amp;gt;\n&amp;lt;/xml&amp;gt;&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n/&amp;#42; Font Definitions &amp;#42;/\n@font-face\n{font-family:Verdana;\npanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4;\nmso-font-charset:238;\nmso-generic-font-family:swiss;\nmso-font-pitch:variable;\nmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;}\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\np.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal\n{mso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmargin:0cm;\nmargin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:12.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-fareast-font-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;}\n@page Section1\n{size:595.3pt 841.9pt;\nmargin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt;\nmso-header-margin:35.4pt;\nmso-footer-margin:35.4pt;\nmso-paper-source:0;}\ndiv.Section1\n{page:Section1;}\n--&amp;gt;\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if gte mso 10]&amp;gt;\n&amp;lt;style&amp;gt;\n/&amp;#42; Style Definitions &amp;#42;/\ntable.MsoNormalTable\n{mso-style-name:Standardowy;\nmso-tstyle-rowband-size:0;\nmso-tstyle-colband-size:0;\nmso-style-noshow:yes;\nmso-style-parent:&amp;#34;&amp;#34;;\nmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;\nmso-para-margin:0cm;\nmso-para-margin-bottom:.0001pt;\nmso-pagination:widow-orphan;\nfont-size:10.0pt;\nfont-family:&amp;#34;Times New Roman&amp;#34;;\nmso-ansi-language:#0400;\nmso-fareast-language:#0400;\nmso-bidi-language:#0400;}\n&amp;lt;/style&amp;gt;\n&amp;lt;![endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34; class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nSERIA HISTORIA&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p class=&amp;#34;MsoNormal&amp;#34;&amp;gt;\nPrzygotowana przez Wydawnictwo Marekas Management Historia na p\u0142ycie CD, mo\u017ce\nstanowi\u0107 ciekaw\u0105 form\u0119 powt\xf3rki\nmateria\u0142u dla maturzyst\xf3w.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPomocny dla s\u0142uchacza jest jednolity uk\u0142ad tre\u015bci ka\u017cdego rozdzia\u0142u, kt\xf3ry\nopr\xf3cz najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 o charakterze spo\u0142eczno - politycznym, obejmuje\ntak\u017ce zagadnienia gospodarcze, religijne oraz najistotniejsze informacje z\ndziedziny kultury, sztuki i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrezentowany na p\u0142ycie CD materia\u0142 historyczny mo\u017cna bez \u017cadnych obaw poleci\u0107\nzar\xf3wno uczniom, przygotowuj\u0105cym si\u0119 do matury z historii, jak i tym wszystkim,\nkt\xf3rzy chcieliby uporz\u0105dkowa\u0107 posiadan\u0105 ju\u017c wiedz\u0119 historyczn\u0105.\nPrezentowane tre\u015bci stanowi\u0105 komp3ndium\nwiedzy, niezb\u0119dnej do ugruntowania i uporz\u0105dkowania ju\u017c posiadanej og\xf3lnej\nwiedzy historycznej\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[if !supportLineBreakNewLine]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt;\n&amp;lt;!--\n[endif]\n--&amp;gt;\n&amp;lt;o:p&amp;gt;&amp;lt;/o:p&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Historia, Staro\u017cytno\u015b\u0107, cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124351&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09URTMvU09URTMuaHRtbD90aXRsZT1IaXN0b3JpYSwgU3Rhcm_FvHl0bm_Fm8SHLCBDRCBhdWRpbyA1', 'price': u'11.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/historia,_starozytnosc,_124351.jpg', 'external_id': u'124351'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'252', 'description': u' &amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\nTom I\n-\nPolska za Piast\xf3w - Od Mieszka I do Boles\u0142awa Krzywoustego\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nLw\xf3w-Warszawa 1928\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nProste i zrozumia\u0142e opowie\u015bci o historii Polski Bronis\u0142awa Geberta,\ndyrektora lwowskiego gimnazjum i jego \u017cony Gizeli. Pozbawione naukowego\nzad\u0119cia. Nie prze\u0142adowane datami. Zabronione po wojnie chocia\u017c\nwychowa\u0142y si\u0119 na nich ca\u0142e pokolenia. Cz\u0119\u015b\u0107 pierwsza opowiada o\npowstaniu Polski, o panowaniu kr\xf3l\xf3w Mieszka I, Boles\u0142awa Chrobrego,\nBoles\u0142awa \u015amia\u0142ego i Boles\u0142awa Krzywoustego, a\u017c do rozdrobnienia\ndzielnicowego. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nDwie godziny, dzi\u0119ki kt\xf3rym \u015bwiat historii staje si\u0119 ciekawy i przyjazny!&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nZAWARTO\u015a\u0106:\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nCD1:\nPolska i jej mieszka\u0144cy w dawnych czasach, Walki S\u0142owian po\u0142abskich z\nNiemcami,\nMieszko I przyjmuje wiar\u0119 chrze\u015bcija\u0144sk\u0105, Mieszko I - budowniczy\npa\u0144stwa polskiego,\nM\u0142odo\u015b\u0107 Boles\u0142awa Chrobrego, \u015awi\u0119ty Wojciech, Zjazd w Gnie\u017anie,\nBoles\u0142aw Chrobry - wielki wojownik, Boles\u0142aw Chrobry - dobry gospodarz.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nCD2:\nKoronacja Boles\u0142awa Chrobrego, Boles\u0142aw \u015amia\u0142y, Pasowanie Boles\u0142awa Krzywoustego\nna rycerza, Boles\u0142aw Krzywousty na tronie, Testament Boles\u0142awa Krzywoustego,\nSprowadzenie Krzy\u017cak\xf3w do Polski, Najazd Tatar\xf3w, Boles\u0142aw Wstydliwy\ni \u015aw. Kinga, Jak Krak\xf3w odbudowano\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Opowiadania z dziej\xf3w ojczystych - Polska za Piast\xf3w, tom I, 2CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124359&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qVXkvU01qVXkuaHRtbD90aXRsZT1PcG93aWFkYW5pYSB6IGR6aWVqw7N3IG9qY3p5c3R5Y2ggLSBQb2xza2EgemEgUGlhc3TDs3csIHRvbSBJLCAyQ0Qg0', 'price': u'20.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/opowiadania_z_dziejow_124359.jpg', 'external_id': u'124359'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'253', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nTom II\n- Polska za Piast\xf3w - Od W\u0142adys\u0142awa \u0141okietka do Kazimierza Wielkiego&amp;lt;br /&amp;gt;\nLw\xf3w-Warszawa 1928&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nKolejna cz\u0119\u015b\u0107 opowie\u015bci o historii Polski oparta na tekstach Bronis\u0142awa\nGeberta - dyrektora lwowskiego gimnazjum - i jego \u017cony Gizeli.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBez nadmiaru dat i nazwisk, kt\xf3re trzeba zapami\u0119ta\u0107, poznajemy czasy\njednoczenia Polski przez W\u0142adys\u0142awa \u0141okietka i budowy silnego pa\u0144stwa\nprzez Kazimierza Wielkiego, s\u0142uchamy, jak \u017cyli Polacy za ostatnich\nPiast\xf3w i jakie mieli kontakty z s\u0105siadami.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br style=&amp;#34;font-weight: bold;&amp;#34; /&amp;gt;\nGodzina, dzi\u0119ki kt\xf3rej \u015bwiat historii staje si\u0119 ciekawy i przyjazny!\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nZAWARTO\u015a\u0106:\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nW\u0142adys\u0142aw\n\u0141okietek jednoczy Polsk\u0119&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nWalka\no Pomorze&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nKazimierz\nWielki a s\u0105siedzi Polski&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nKazimierz\nWielki - dobry gospodarz&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nOstatnie\nlata i pogrzeb Kazimierza Wielkiego&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\n\u017bycie\nPolak\xf3w za Piast\xf3w\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Opowiadania z dziej\xf3w ojczystych - Polska za Piast\xf3w,  tom II, CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124360&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qVXovU01qVXouaHRtbD90aXRsZT1PcG93aWFkYW5pYSB6IGR6aWVqw7N3IG9qY3p5c3R5Y2ggLSBQb2xza2EgemEgUGlhc3TDs3csICB0b20gSUksIENEIA2', 'price': u'19.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/opowiadania_z_dziejow_124360.jpg', 'external_id': u'124360'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'1518', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nZESTAW 11\np\u0142yt zawieraj\u0105cych opracowanie materia\u0142u z zakresu historii Polski oraz historii powszechnej pocz\u0105wszy od staro\u017cytno\u015bci do wieku XX.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nPomocny dla s\u0142uchacza\njest jednolity uk\u0142ad tre\u015bci ka\u017cdego rozdzia\u0142u, kt\xf3ry\nopr\xf3cz najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 o charakterze spo\u0142eczno - politycznym, obejmuje\ntak\u017ce zagadnienia gospodarcze, religijne oraz najistotniejsze informacje z\ndziedziny kultury, sztuki i osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nPrezentowany na p\u0142ycie CD materia\u0142 historyczny mo\u017cna bez \u017cadnych obaw poleci\u0107\nzar\xf3wno uczniom, przygotowuj\u0105cym si\u0119 do matury z historii, jak i tym wszystkim,\nkt\xf3rzy chcieliby uporz\u0105dkowa\u0107 posiadan\u0105 ju\u017c wiedz\u0119 historyczn\u0105.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nZESTAW TWORZY 11 P\u0141YT ZAWIERAJ\u0104CYCH:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n1. STARO\u017bYTNO\u015a\u0106&amp;lt;br /&amp;gt;\n2. POLSKA PIAST\xd3W&amp;lt;br /&amp;gt;\n3. \u015aREDNIOWIECZE POWSZECHNE&amp;lt;br /&amp;gt;\n4. POLSKA JAGIELLON\xd3W&amp;lt;br /&amp;gt;\n5. DZIEJE POWSZECHNE, wiek XVI i VXII&amp;lt;br /&amp;gt;\n6. RZECZPOSPOLITA OBOJGA NAROD\xd3W&amp;lt;br /&amp;gt;\n7. DZIEJE POWSZECHNE I HISTORIA POLSKI W XVIII wieku&amp;lt;br /&amp;gt;\n8. DZIEJE POWSZECHNE, WIEK XIX&amp;lt;br /&amp;gt;\n9.HISTORIA POLSKI, WIEK XIX&amp;lt;br /&amp;gt;\n10. HISTORIA POLSKI, WIEK XX&amp;lt;br /&amp;gt;\n11. DZIEJE POWSZECHNE, WIEK XX&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n ', 'title': u' Historia. PAKIET maturalny, 11cd-audio ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124355&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UVXhPQSUzRCUzRC9TTVRVeE9BJTNEJTNELmh0bWw_dGl0bGU9SGlzdG9yaWEuIFBBS0lFVCBtYXR1cmFsbnksIDExQ0QgYXVkaW8g0', 'price': u'113.80', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/historia._pakiet_maturalny,_124355.jpg', 'external_id': u'124355'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'366', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nW tomie V opowiadamy o dalszych burzliwych dziejach Polak\xf3w w czasach &amp;#34;Rzeczpospolitej Szlacheckiej&amp;#34;.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nDzielny\nkr\xf3l Jan III Sobieski gromi\u0142 Turk\xf3w i Tatar\xf3w nie tylko w\nPolsce ale ws\u0142awi\u0142 si\u0119 w dziejach Europy spiesz\u0105c na odsiecz Wiednia.\nPanuj\u0105cy kolejni kr\xf3lowie wci\u0105gn\u0119li Polsk\u0119 w wojn\u0119 ze Szwecj\u0105 i Rosj\u0105.\nOs\u0142abiony kraj uleg\u0142 wp\u0142ywom Rosji, a wszechw\u0142adna caryca Katarzyna\nwprowadza na tron ostatniego kr\xf3la polskiego Stanis\u0142awa Augusta.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nZawi\u0105zana przeciw Rosji Konfederacja Barska ponosi kl\u0119sk\u0119 i trzy\nmocarstwa Rosja, Austria i Prusy przyst\u0119puj\u0105 do pierwszego rozbioru\nPolski.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nBarwne opowie\u015bci zilustrowane pi\u0119kn\u0105 muzyk\u0119 dawn\u0105 przenosz\u0105 nas w \u015bwiat tamtych wydarze\u0144.\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Opowiadania z dziej\xf3w ojczystych - Polska za kr\xf3l\xf3w elekcyjnych,  tom V, 2CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124369&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU016WTIvU016WTIuaHRtbD90aXRsZT1PcG93aWFkYW5pYSB6IGR6aWVqw7N3IG9qY3p5c3R5Y2ggLSBQb2xza2EgemEga3LDs2zDs3cgZWxla2N5am55Y2gsICB0b20gViwgMkNEIA2', 'price': u'20.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/opowiadania_z_dziejow_124369.jpg', 'external_id': u'124369'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'292', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nW kolejnym tomie &amp;#34;Opowiada\u0144...&amp;#34; mo\u017cemy pos\u0142ucha\u0107 opowie\u015bci o rozwoju pa\u0144stwa polskiego za Jagiellon\xf3w. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nPrzypomnimy\nsobie, jak dosz\u0142o do unii polsko-litewskiej i ostatecznej rozprawy z\nKrzy\u017cakami w bitwie pod Grunwaldem, jak Polska odzyskiwa\u0142a dost\u0119p do\nBa\u0142tyku i umacnia\u0142a swe panowanie na kresach wschodnich, a tak\u017ce, jak\nwspaniale rozwija\u0142a si\u0119 za czas\xf3w Zygmunta Starego i jego syna -Zygmunta Augusta. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nNiezwykle\nciekawa opowie\u015b\u0107 o jego dziejach, kt\xf3ra pozwala pozna\u0107 lata chwa\u0142y i\npot\u0119gi naszego pa\u0144stwa i polubi\u0107 wspomnienia o jego historii. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p&amp;gt;\nZAWARTO\u015a\u0106:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul&amp;gt;\n&amp;lt;div align=&amp;#34;left&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nLitwa przed wst\u0105pieniem\nna tron Jagie\u0142\u0142y&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nJadwiga, kr\xf3lowa\nPolski&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nW\u0142adys\u0142aw Jagie\u0142\u0142o.\n\u015amier\u0107 Jadwigi&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nBitwa pod Grunwaldem&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nUnia w Horodle.\n\u015amier\u0107 W\u0142adys\u0142awa Jagie\u0142\u0142y&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nW\u0142adys\u0142aw Warne\u0144czyk&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nJak Polska odzyska\u0142a\nuj\u015bcie Wis\u0142y&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nW obozie przed\nNieszaw\u0105&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;ul&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nJan D\u0142ugosz -\nwychowanie syn\xf3w kr\xf3lewskich&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nHo\u0142d pruski&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nJak Zygmunt I\nStary broni\u0142 ziem kresowych&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nZ\u0142oty wiek Zygmunta&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nZygmunt August.\nPrzy\u0142\u0105czenie Inflant do Polski&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\nUnia Lubelska&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;\n\u017bycie Polak\xf3w\nza Jagiellon\xf3w&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Opowiadania z dziej\xf3w ojczystych -  Polska za Jagiellon\xf3w, tom III, 2CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124366&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01qa3kvU01qa3kuaHRtbD90aXRsZT1PcG93aWFkYW5pYSB6IGR6aWVqw7N3IG9qY3p5c3R5Y2ggLSAgUG9sc2thIHphIEphZ2llbGxvbsOzdywgdG9tIElJSSwgMkNEIA2', 'price': u'20.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/opowiadania_z_dziejow_124366.jpg', 'external_id': u'124366'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Edukacja', 'producentId': u'322', 'description': u' &amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nW kolejnym tomie poznajemy\nburzliwe dzieje Polak\xf3w w latach &amp;#34;z\u0142otej wolno\u015bci szlacheckiej&amp;#34; za panowania\npierwszych kr\xf3l\xf3w elekcyjnych.\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nPos\u0142uchamy o tym, jak Stefan\nBatory rozgromi\u0142 wojska moskiewskie, jak Polacy ponie\u015bli kl\u0119sk\u0119 w bitwie pod\nCecor\u0105. Przypomnimy sobie czyny s\u0142awnych hetman\xf3w i pierwsze &amp;#34;liberum veto&amp;#34;,\nkt\xf3re ujawni\u0142o upadek dawnych cn\xf3t narodowych. Pos\u0142uchamy, jak za czas\xf3w Jana\nKazimierza Polska broni\u0142a si\u0119 przed istnym potopem wrog\xf3w, napadaj\u0105cych z\nwszystkich stron?\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nBarwne opowie\u015bci zilustrowane\noryginaln\u0105, dawn\u0105 muzyk\u0105 przenios\u0105 nas w lata jak\u017ce ciekawych wydarze\u0144, kt\xf3re\nznamy nie tylko z lekcji historii.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nZAWARTO\u015a\u0106:&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n-\nPierwsza elekcja&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Stefan Batory&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Jan Zamoyski, hetman I uczony kanclerz&amp;lt;br /&amp;gt;\n-\n\u017b\xf3\u0142kiewski na Kremlu&amp;lt;br /&amp;gt;\n- W \u017b\xf3\u0142kwi&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Bitwa pod Cecor\u0105&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Karol\nChodkiewicz&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Karol Chodkiewicz&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Kozacy&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Obl\u0119\u017cenie Zbara\u017ca&amp;lt;br /&amp;gt;\n-\nBitwa pod Beresteczkiem&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Pierwsze liberum veto&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Obrona Cz\u0119stochowy&amp;lt;br /&amp;gt;\n-\nPowr\xf3t Jana Kazimierza&amp;lt;br /&amp;gt;\n- Stefan Czarniecki&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/div&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Opowiadania z dziej\xf3w ojczystych - Polska za kr\xf3l\xf3w elekcyjnych,  tom IV, 2CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124367&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU016SXkvU016SXkuaHRtbD90aXRsZT1PcG93aWFkYW5pYSB6IGR6aWVqw7N3IG9qY3p5c3R5Y2ggLSBQb2xza2EgemEga3LDs2zDs3cgZWxla2N5am55Y2gsICB0b20gSVYsIDJDRCA1', 'price': u'20.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/opowiadania_z_dziejow_124367.jpg', 'external_id': u'124367'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Powie\u015bci i opowiadania', 'producentId': u'956', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nRobin\nHood and his merry men steal from the rich to give to the poor because the evil\nPrince John rules England while his brother, King Richard, is out of the country.\nCan Robin and his friends beat the Prince and save the crown for Richard?&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;div style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nIllustrated\nReaders to seria\nznanych literackich arcydzie\u0142 i legend, kt\xf3rym nadano form\u0119 lektur\nprzeznaczonych dla uczni\xf3w interesuj\u0105cych si\u0119 histori\u0105 i kultur\u0105 kraj\xf3w\nangloj\u0119zycznych. Atrakcyjna szata graficzna i przyjazny uk\u0142ad czyni\u0105 z\nnich znakomite uzupe\u0142nienie jakiegokolwiek kursu j\u0119zyka angielskiego na\npoziomie podstawowym. Ksi\u0105\u017ceczki przeznaczone s\u0105 dla uczni\xf3w szk\xf3\u0142\npodstawowych i kurs\xf3w j\u0119zykowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nP\u0142yta CD zawiera w pe\u0142ni udramatyzowane nagranie lektury oraz odpowiedzi do \u0107wicze\u0144&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- wprowadzenie uczni\xf3w w wieku od 11 lat w obszar kultury i historii kraj\xf3w angloj\u0119zycznych\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- pi\u0119kne ilustracje oraz jasny i przyjazny uk\u0142ad u\u0142atwiaj\u0105cy \u015bledzenie intrygi\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- forma kolorowego komiksu przemawiaj\u0105ca do m\u0142odego czytelnika\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- lektury podzielone na epizody (w zale\u017cno\u015bci od poziomu jest ich 8 - 10)\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- ka\u017cdemu epizodowi (dwie strony) towarzyszy strona \u0107wicze\u0144 zawieraj\u0105ca zadania do wykonania.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nW  lekturze czytelnik znajdzie:\n- biografi\u0119 autora\n- kr\xf3tkie streszczenie intrygi\n- opis bohater\xf3w\n- s\u0142ownik obrazkowy ilustruj\u0105cy trudniejsze s\u0142ownictwo.\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;\n ', 'title': u' Robin Hood, CD+ksi\u0105\u017ceczka, level 1 ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124411&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09UVTIvU09UVTIuaHRtbD90aXRsZT1Sb2JpbiBIb29kLCBDRCtrc2nEhcW8ZWN6a2EsIGxldmVsIDEg0', 'price': u'25.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/robin_hood,_cd+ksiazeczka,_124411.jpg', 'external_id': u'124411'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Powie\u015bci i opowiadania', 'producentId': u'958', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);&amp;#34;&amp;gt;\nEvil Duke Michael poisons\nhis brother to stop him from becoming the King of Ruritania. Young Rudolf Rassendyll\njust happens to look like the poisoned prince. So Rudolf finds himself involved\nin a thrilling adventure in which he must pretend to be the King and fight Duke\nMichael to save the country.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nIllustrated\nReaders to seria\nznanych literackich arcydzie\u0142 i legend, kt\xf3rym nadano form\u0119 lektur\nprzeznaczonych dla uczni\xf3w interesuj\u0105cych si\u0119 histori\u0105 i kultur\u0105 kraj\xf3w\nangloj\u0119zycznych. Atrakcyjna szata graficzna i przyjazny uk\u0142ad czyni\u0105 z\nnich znakomite uzupe\u0142nienie jakiegokolwiek kursu j\u0119zyka angielskiego na\npoziomie podstawowym. Ksi\u0105\u017ceczki przeznaczone s\u0105 dla uczni\xf3w szk\xf3\u0142\npodstawowych i kurs\xf3w j\u0119zykowych.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nP\u0142yta CD zawiera w pe\u0142ni udramatyzowane nagranie lektury oraz odpowiedzi do \u0107wicze\u0144&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- wprowadzenie uczni\xf3w w wieku od 11 lat w obszar kultury i historii kraj\xf3w angloj\u0119zycznych\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- pi\u0119kne ilustracje oraz jasny i przyjazny uk\u0142ad u\u0142atwiaj\u0105cy \u015bledzenie intrygi\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- forma kolorowego komiksu przemawiaj\u0105ca do m\u0142odego czytelnika\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- lektury podzielone na epizody (w zale\u017cno\u015bci od poziomu jest ich 8 - 10)\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n- ka\u017cdemu epizodowi (dwie strony) towarzyszy strona \u0107wicze\u0144 zawieraj\u0105ca zadania do wykonania.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nW  lekturze czytelnik znajdzie:\n- biografi\u0119 autora\n- kr\xf3tkie streszczenie intrygi\n- opis bohater\xf3w\n- s\u0142ownik obrazkowy ilustruj\u0105cy trudniejsze s\u0142ownictwo\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\nwindow.setTimeout(?dslakflasgas()?, 0);\n&amp;lt;/script&amp;gt;\n&amp;lt;script type=&amp;#34;text/javascript&amp;#34;&amp;gt;\ntry{ajx.init()}catch(e){}\n&amp;lt;/script&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' The Prisoner of Zenda, CD+ksi\u0105\u017ceczka, level 3 ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124412&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU09UVTQvU09UVTQuaHRtbD90aXRsZT1UaGUgUHJpc29uZXIgb2YgWmVuZGEsIENEK2tzacSFxbxlY3prYSwgbGV2ZWwgMyA1', 'price': u'25.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/the_prisoner_of_zenda,_124412.jpg', 'external_id': u'124412'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Nauka J\u0119zyk\xf3w', 'producentId': u'101', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nAudio kurs na poziomie \u015brednio-zaawansowanym na CD-audio, wprowadzaj\u0105cy\nnauk\u0119 typowych zwrot\xf3w u\u017cywanych w pracy i podczas podr\xf3\u017cy s\u0142u\u017cbowej.\nPoprzez wszechstronne rozszerzanie s\u0142ownictwa rozwija umiej\u0119tno\u015bci\nkomunikowania si\u0119 w biurze i r\xf3\u017cnych sytuacjach businessowych. Kurs\npomocny w przygotowaniu do matury, egzamin\xf3w FCE i CAE. Niezb\u0119dny dla\nos\xf3b staraj\u0105cych si\u0119 o prac\u0119 za granic\u0105.&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; font-family: Verdana;&amp;#34;&amp;gt;\n8 dialog\xf3w przedstawiaj\u0105cych pracownik\xf3w w r\xf3\u017cnych sytuacjach w pracy -\nwprowadzenie s\u0142ownictwa u\u017cywanego w typowych sytuacjach w biurze oraz\npodczas podr\xf3\u017cy s\u0142u\u017cbowej.&amp;lt;br /&amp;gt;\nZestaw audio-\u0107wicze\u0144 po ka\u017cdej scenie - nauka poprawnej wymowy,\nutrwalanie poznanych s\u0142\xf3w i zwrot\xf3w, samodzielne tworzenie zda\u0144\nw j\u0119zyku angielskim, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci rozumienia ze s\u0142uchu.&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nTematy  &amp;lt;br /&amp;gt;\nPODR\xd3\u017b W PRACY&amp;lt;br /&amp;gt;\nUzyskiwanie informacji na temat Targ\xf3w / Informacja lotnicza / W samolocie i na lotnisku / &amp;lt;br /&amp;gt;\nW recepcji hotelowej&amp;lt;br /&amp;gt;\nW BIURZE&amp;lt;br /&amp;gt;\nNegocjacje / Wyra\u017canie opinii / Odbieranie telefon\xf3w / Prezentacja firmy\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; font-weight: bold; font-family: Verdana;&amp;#34;&amp;gt;\nZestaw zawiera:&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify; font-family: Verdana;&amp;#34;&amp;gt;\nCD - audio (71 min) + Ksi\u0105\u017ceczka, zawieraj\u0105ca teksty dialog\xf3w, \u0107wicze\u0144\ni s\u0142owniczek (32 strony). Ca\u0142o\u015b\u0107 umieszczona w pude\u0142ku DVD.\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Angielski dla zapracowanych, Business English, cz\u0119\u015b\u0107 2. Poziom \u015brednio zaawansowany, CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124418&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UQXgvU01UQXguaHRtbD90aXRsZT1BbmdpZWxza2kgZGxhIHphcHJhY293YW55Y2gsIEJ1c2luZXNzIEVuZ2xpc2gsIGN6xJnFm8SHIDIuIFBvemlvbSDFm3JlZG5pbyB6YWF3YW5zb3dhbnksIENEIA2', 'price': u'26.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/angielski_dla_zapracowanych,_124418.jpg', 'external_id': u'124418'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Nauka J\u0119zyk\xf3w', 'producentId': u'170', 'description': u' &amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nAngielski Idiomy\nto Audio Kurs skutecznie ucz\u0105cy blisko\n200\nnajwa\u017cniejszych idiom\xf3w angielskich\n. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nPrzeznaczony jest dla os\xf3b \u015brednio\nzaawansowanych i zaawansowanych, kt\xf3re chcia\u0142yby poszerzy\u0107 swoj\u0105\nznajomo\u015b\u0107 angielskiego s\u0142ownictwa oraz udoskonali\u0107 rozumienie ze\ns\u0142uchu. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p style=&amp;#34;text-align: justify;&amp;#34;&amp;gt;\nKurs sk\u0142ada si\u0119 z 17 lekcji, ka\u017cda z nich zawiera nauk\u0119 nowych\nzwrot\xf3w, nagrania zda\u0144 z przyk\u0142adem ich u\u017cycia oraz dialog lub tekst\npokazuj\u0105cy ich wyst\u0119powanie w kontek\u015bcie. Ka\u017cda lekcja ko\u0144czy si\u0119\n\u0107wiczeniami powt\xf3rkowymi, dzi\u0119ki kt\xf3rym idiomy zostaj\u0105 trwale\nzapami\u0119tane. W nagraniach udzia\u0142 wzi\u0119li wy\u0142\u0105cznie native speakerzy.\n&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Angielski, Idiomy. Poziom: \u015brednio zaawansowany i zaawansowany, CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124424&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU01UY3cvU01UY3cuaHRtbD90aXRsZT1BbmdpZWxza2ksIElkaW9teS4gUG96aW9tOiDFm3JlZG5pbyB6YWF3YW5zb3dhbnkgaSB6YWF3YW5zb3dhbnksIENEIA2', 'price': u'19.50', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/angielski,_idiomy._poziom:_124424.jpg', 'external_id': u'124424'}
{'category': u'Ksi\u0105\u017cki / Audiobooki / Nauka J\u0119zyk\xf3w', 'producentId': u'405', 'description': u' &amp;lt;p align=&amp;#34;left&amp;#34; class=&amp;#34;naglowek2c&amp;#34;&amp;gt;\nAngielski World Today to seria Audio Kurs\xf3w przeznaczona dla\n\u015brednio zaawansowanych i zaawansowanych. World Today przygotowano\nspecjalnie z my\u015bl\u0105 o osobach, kt\xf3re chc\u0105 pozna\u0107 i poszerzy\u0107 s\u0142ownictwo\nzwi\u0105zane ze wsp\xf3\u0142czesno\u015bci\u0105 - tak, aby rozumie\u0107 ka\u017cdy przekaz\ninformacyjny i m\xf3c dyskutowa\u0107 na tematy zwi\u0105zane ze \u015bwiatem\nwsp\xf3\u0142czesnym. Ze wzgl\u0119du na dob\xf3r temat\xf3w szczeg\xf3lnie polecamy j\u0105\nwszystkim przygotowuj\u0105cym si\u0119 do matury oraz egzamin\xf3w FCE, CAE i CPE\noraz wyje\u017cd\u017caj\u0105cym za granic\u0119 na studia. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nDzi\u0119ki World Today zrozumiesz ka\u017cd\u0105 informacj\u0119!&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nWorld Today doskonali rozumienie ze s\u0142uchu i uczy terminologii, kt\xf3r\u0105\npos\u0142uguj\u0105 si\u0119 reporterzy telewizyjni i radiowi, zapoznaje ze\ns\u0142ownictwem wyst\u0119puj\u0105cym w artyku\u0142ach, doniesieniach prasowych i w\nInternecie. &amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;left&amp;#34; class=&amp;#34;naglowek2c&amp;#34; style=&amp;#34;font-weight: bold;&amp;#34;&amp;gt;Nature &amp;amp; The Environment&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;justify&amp;#34; class=&amp;#34;tekst&amp;#34;&amp;gt;\nCz\u0119\u015b\u0107 Nature &amp;amp; The Environment obejmuje 12 lekcji (65 min.), m.in.\nzmieniaj\u0105cy si\u0119 klimat, system ostrzegania przed tsunami, lasy\nAmazonii, zagro\u017cone gatunki, ptasia grypa, alergie i ich przyczyny,\ng\u0142\xf3d na \u015bwiecie, \u017cywno\u015b\u0107 modyfikowana genetycznie. &amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;br /&amp;gt;\nKurs w przyjemny i interesuj\u0105cy spos\xf3b uczy setek s\u0142\xf3w i zwrot\xf3w\nniezb\u0119dnych do zrozumienia wiadomo\u015bci telewizyjnych, radiowych i\ninternetowych oraz wszelkich news\xf3w po\u015bwi\u0119conych przyrodzie i\n\u015brodowisku naturalnemu. Kurs uczy nie tylko specjalistycznego\ns\u0142ownictwa, ale te\u017c doskonali rozumienie ze s\u0142uchu i umiej\u0119tno\u015b\u0107\nkomunikowania si\u0119. Na p\u0142ycie znajduj\u0105 si\u0119 nagrania s\u0142\xf3wek i dialog\xf3w w\nwykonaniu rodowitych Anglik\xf3w (native speaker\xf3w). &amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ol class=&amp;#34;tekst&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;Sustainable development\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;Climate change debate\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;Greenhouse effect\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;Drought and water issue\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;The tsunami early warning system\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;The Amazon rainforest\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;Endangered species\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;Bird flu\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;Allergies\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;Cloning and transplants\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;GM Food\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;Hunger in the world\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ol&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;left&amp;#34; class=&amp;#34;naglowek2d&amp;#34;&amp;gt;\nDodatkowo w ksi\u0105\u017ceczce:\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n&amp;lt;ul class=&amp;#34;tekst&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;pe\u0142ne teksty wszystkich nagra\u0144 i dialog\xf3w\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;s\u0142owniczek do ka\u017cdej lekcji\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;li&amp;gt;odpowiedzi do \u0107wicze\u0144\n&amp;lt;/li&amp;gt;\n&amp;lt;/ul&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;left&amp;#34; class=&amp;#34;naglowek2c&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;\n&amp;lt;p align=&amp;#34;center&amp;#34;&amp;gt;\n&amp;lt;/p&amp;gt;\n ', 'title': u' Angielski, World Today, Nature & The Environment. Poziom \u015brednio zaawansowany i zaawansowany, CD ', 'url': u'http://webep1.com/Zobacz/To?a=4105&mp=135&p=124428&x=9183&r=L2dvLmxpdmUucGhwL1BMLUg4L2tzaWVnYXJuaWEvU05EQTEvU05EQTEuaHRtbD90aXRsZT1BbmdpZWxza2ksIFdvcmxkIFRvZGF5LCBOYXR1cmUgJiBUaGUgRW52aXJvbm1lbnQuIFBvemlvbSDFm3JlZG5pbyB6YWF3YW5zb3dhbnkgaSB6YWF3YW5zb3dhbnksIENEIA2', 'price': u'24.90', 'producent': u'', 'cover': u'http://img.weben1.com/Pictures/135/angielski,_world_today,_124428.jpg', 'external_id': u'124428'}
