{'category': u'LITERATURA \u015aWIATOWA/Klasyka \u015bwiatowa', 'raw_title': u'Antoine de Saint-Exupery, MA\u0141Y KSI\u0104\u017b\u0118, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2003<br />\nNR KAT. AL 003<br />\nProducent: Audio Liber<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Ma\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, \nprawdziwy klasyk literatury, ukazuje si\u0119 w postaci audio, w interpretacji Piotra \nFronczewskiego, t\u0142umaczeniu Jana Szwykowskiego, re\u017cyserii Jerzego Pi&oacute;rka \ni w opracowaniu graficznym Macieja Marosza. T\u0119 filozoficzn\u0105 ba\u015b\u0144 napisa\u0142 Antoine \nde Saint-Exup&eacute;ry, autor r&oacute;wnie\u017c takich ksi\u0105\u017cek jak: </font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Poczta \nna Po\u0142udnie</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, \n</font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Nocny lot</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, \n</font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Ziemia, planeta \nludzi</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, </font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Pilot \nwojenny</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, \n</font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">List do zak\u0142adnika</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, \n</font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Twierdza</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">.</font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">W </font></span><em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Ma\u0142ym \nKsi\u0119ciu</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">, \nkt&oacute;ry pozostaje jego najs\u0142ynniejszym dzie\u0142em, &nbsp;Exup&eacute;ry stawia \nfundamentalne pytania dotycz\u0105ce kondycji cz\u0142owieka na \u015bwiecie oraz jego relacji \nz innymi lud\u017ami. Cho\u0107 ksi\u0105\u017cka zalicza si\u0119 do kategorii literatury dzieci\u0119cej, \npod bajkowym kostiumem skrywa ca\u0142kiem powa\u017cn\u0105 historyjk\u0119 dla doros\u0142ych, z humorem, \nprzenikliwo\u015bci\u0105, lecz i sporym dramatyzmem dotykaj\u0105c\u0105 paradoks&oacute;w kieruj\u0105cych \nnaszymi postawami &mdash; jak na przyk\u0142ad &nbsp;w s\u0142ynnej historii pijaka, kt&oacute;ry \npije po to, \u017ceby zapomnie\u0107 o wstydzie, wstydzi si\u0119 za\u015b tego, \u017ce pije. </font></span>\n</p>\n<p>\n<em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Dla mnie to najpi\u0119kniejszy \ni jednocze\u015bnie najsmutniejszy obraz \u015bwiata. To ten sam obraz, kt&oacute;ry jest \nna poprzedniej stronie, lecz narysowa\u0142em go jeszcze raz, aby\u015bcie dobrze zapami\u0119tali \nto miejsce, w kt&oacute;rym zjawi\u0142 si\u0119 na ziemi i znik\u0142 Ma\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119. Przyjrzyjcie \nsi\u0119 uwa\u017cnie, aby\u015bcie mogli rozpozna\u0107 ten krajobraz, je\u015bli kt&oacute;rego\u015b dnia \nb\u0119dziecie w\u0119drowa\u0107 przez afryka\u0144sk\u0105 pustyni\u0119. A je\u015bli kiedy\u015b znajdziecie si\u0119 \nw tym miejscu, nie spieszcie si\u0119, b\u0142agam was, zatrzymajcie si\u0119 na chwil\u0119 pod \ngwiazd\u0105! Je\u015bli przyjdzie do was \u015bmiej\u0105ce si\u0119 dziecko o z\u0142otych w\u0142osach, nie \nodpowiadaj\u0105ce na pytania &mdash; zgadniecie, kto to jest. Nie zostawiajcie mnie wtedy \nw moim smutku: b\u0105d\u017acie tak mili i napiszcie mi szybko, \u017ce wr&oacute;ci\u0142&hellip;</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> \n</font></span>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"></span><span style="font-size: 9pt"><br />\n</span></font> <span style="font-family: Verdana"><a href="http://www.audiobook.home.pl/shop_samples/maly_ksiaze.mp3"></a></span><span style="font-size: 9pt"><font face="Verdana"> </font></span> \n</p>\n', 'title': u'Antoine de Saint-Exupery, MA\u0141Y KSI\u0104\u017b\u0118, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602637/33', 'price': u'35,91', 'publisher': u'AudioLiber', 'length': u'108', 'authors': u'Antoine de Saint-Exupery', 'external_id': u'256'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'ALI BABA I CZTERDZIESTU ROZB\xd3JNIK\xd3W, 2CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#333399"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"></font><font face="Verdana" color="#666666"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2003<br />\nNR KAT. AL 002 <br />\nProducent: Audio Liber<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">Zaproszenie \ndo niezwyk\u0142ego \u015bwiata najpi\u0119kniejszej z ba\u015bni tysiaca i jednej nocy..</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana" color="black"><span style="font-size: 8pt">W \ndalekim Hindustanie pi\u0119kna i m\u0105dra Szeherezada by unikn\u0105\u0107 \u015bmierci z r\u0105k \nokrutnego kr&oacute;la Szachijara przez tysi\u0105c i jedn\u0105 noc snuje niezwyk\u0142e \nopowie\u015bci. Pewnej nocy rozpoczyna najpi\u0119kniejsz\u0105 spo\u015br&oacute;b ba\u015bni, pe\u0142n\u0105 \nniezwyk\u0142ych przyg&oacute;d histori\u0119 o dw&oacute;ch braciach, biednym cho\u0107 pracowitym \nAli Babie oraz bogatym i chciwym Kassimie, a tak\u017ce o dobrym D\u017cinie \ni jego starej lampie.<br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#333399"><span style="font-size: 8pt"><strong>CD I:</strong></span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"><br />\nO okrutnym Szachrijarze i m\u0105drej Szeherezadzie<br />\nAli Baba i czterdziestu rozb&oacute;jnik&oacute;w - cz\u0119\u015b\u0107 1 <br />\n</span></font><font face="Verdana" color="#333399"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<strong>CD II</strong>:<br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"> Ali Baba i czterdziestu rozb&oacute;jnik&oacute;w - cz\u0119\u015b\u0107 2\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> </font> </span>\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n', 'title': u'ALI BABA I CZTERDZIESTU ROZB\xd3JNIK\xd3W, 2CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602638/33', 'price': u'23,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'length': u'127', 'authors': u'', 'external_id': u'257'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Jan Brzechwa, LIS WITALIS, PCH\u0141A SZACHRAJKA, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2005<br />\nNR KAT. AL 016<br />\nProducent: Audio Liber<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><br />\n<font color="black"><font face="Verdana,Helvetica">&bdquo;<strong>Lis Witalis, Pch\u0142a Szachrajka</strong>&rdquo;, jedne z niezwykle popularnych tekst&oacute;w Jana Brzechwy, autora wielu wspania\u0142ych bajek i wierszy dla dzieci oraz tekst&oacute;w satyrycznych dla doros\u0142ych; autora takich niezapomnianych utwor&oacute;w jak &bdquo;Kaczka Dziwaczka&rdquo;, &bdquo;Akademia Pana Kleksa&rdquo;, &bdquo;Ptasie plotki&rdquo;, &bdquo;Na wyspach Bergamutach&rdquo;, &bdquo;Lata ptaszek&rdquo;, ukazuje si\u0119 w\u0142a\u015bnie w formie <strong>audiobooka</strong>, w interpretacji Ireny Kwiatkowskiej, Barbary Kraft&oacute;wny, W\u0142adys\u0142awa Ha\u0144czy, Mieczys\u0142awa Czechowicza, Wies\u0142awa Michnikowskiego.<br />\nW &bdquo;<strong>Lisie Witalisie, Pchle Szachrajce</strong>&rdquo; s\u0142uchacze <strong>audiobooka</strong> poznaj\u0105 sprytnego lisa i pch\u0142\u0119, wyczyniaj\u0105c\u0105 nies\u0142ychane &bdquo;psoty i ga\u0142ga\u0144stwa&rdquo;</font></font></span><font face="Verdana,Helvetica" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt"> </span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> </font> </span>\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n', 'title': u'Jan Brzechwa, LIS WITALIS, PCH\u0141A SZACHRAJKA, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602639/33', 'price': u'14,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'length': u'65', 'authors': u'Jan Brzechwa', 'external_id': u'258'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'POLSCY POECI DLA DZIECI, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#a06205"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2003<br />\nNR KAT. AL 006<br />\nProducent: Audio Liber<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Osio\u0142kowi w \u017c\u0142oby dano,<br />\nW jeden owies, w drugi siano.<br />\nUchem strzy\u017ce, g\u0142ow\u0105 kr\u0119ci,<br />\nI to pachnie, i to n\u0119ci.<br />\nOd kt&oacute;rego\u017c teraz zacznie,<br />\nAby sobie podje\u015b\u0107 smacznie?<br />\nTrudny wyb&oacute;r, trudna zgoda - <br />\nChwyci siano, owsa szkoda,<br />\nChwyci owies, \u017cal mu siana.<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Sk\u0142adanka wierszy dla dzieci autorstwa \nnajs\u0142awniejszych polskich poet&oacute;w \ni pisarzy:<br />\n<br />\n</font></span>\n</p>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Aleksander \n\tFredro (min. Ma\u0142pa w k\u0105pieli, Pawe\u0142 i Gawe\u0142)</span></font></li>\n</ul>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Adam \n\tMickiewicz (Powr&oacute;t taty)</span></font></li>\n</ul>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Maria \n\tKonopnicka (min. Stefek Burczymucha)</span></font></li>\n</ul>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Stanis\u0142aw \n\tJachowicz (min. mysz m\u0142oda i stara)</span></font></li>\n</ul>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Ignacy \n\tKrasicki (min. Szczur i kot, M\u0105dry i g\u0142upi, \u017b&oacute;\u0142w i mysz)</span></font></li>\n</ul>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">J&oacute;zef \n\tIgnacy Kraszewski (Dziad i Baba)</span></font></li>\n</ul>\n<ul>\n\t<li style="margin-left: 0pt"><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">W\u0142adys\u0142aw \n\tBe\u0142za (Abecad\u0142o o chlebie)</span><span style="font-size: 9pt"><br />\n\t<br />\n\t</span></font></li>\n</ul>\n', 'title': u'POLSCY POECI DLA DZIECI, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602640/33', 'price': u'14,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'length': u'35', 'authors': u'', 'external_id': u'259'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'L. Frank Baum, CZARNOKSI\u0118\u017bNIK Z KRAINY OZ, 4CD (audiobook)', 'description': u'<div class="Section1">\n<p>\n<span style="font-family: Verdana; font-size: 8pt; color: #999999; line-height: 150%"><font face="Verdana" color="#666666">T\u0142umaczenie: </font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">Ma\u0142gorzata</font></span><span style="font-family: Verdana; font-size: 8pt; color: #999999; line-height: 150%"><font face="Verdana" color="#666666"> </font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">Pawlik-Leniarska</font></span><span style="font-family: Verdana; font-size: 8pt; color: #999999; line-height: 150%"><font face="Verdana" color="#666666"><br />\nMuzyka: Andrzej </font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana" color="#666666">Gmitrzuk</font></span><span style="font-family: Verdana; font-size: 8pt; color: #999999; line-height: 150%"><font face="Verdana" color="#666666"><br />\nrok wydania: 2004<br />\nNR KAT. AL 008<br />\nProducent: Audio Liber<br />\n</font></span><span style="font-family: Verdana; font-size: 8pt; line-height: 150%"><font face="Verdana"></font></span><span style="font-size: 8pt"></span><span style="font-size: 8pt"></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"></span>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">&bdquo;<strong>Czarnoksi\u0119\u017cnik z Krainy Oz</strong>&rdquo; ukazuje si\u0119 w formie <strong>audiobooka</strong>, w \ninterpretacji Ireny Kwiatkowskiej, w t\u0142umaczeniu Ma\u0142gorzaty \nPawlik-Leniarskiej i z muzyk\u0105 Andrzeja Gmitrzuka. Powie\u015b\u0107 jest jedn\u0105 z \nwielu popularnych ksi\u0105\u017cek L. Franka Bauma, kt&oacute;ry by\u0142 nie tylko pisarzem,\nlecz tak\u017ce aktorem, hodowc\u0105 drobiu czy wreszcie zarz\u0105dc\u0105 teatr&oacute;w. Jest \nautorem mi\u0119dzy innymi pozycji: &bdquo;W krainie czarnoksi\u0119\u017cnika Oza&rdquo;, &bdquo;Dorota u\nkr&oacute;la gnom&oacute;w&rdquo;, &bdquo;Dorota i Oz znowu razem&rdquo;.</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"></span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">W &bdquo;<strong>Czarnoksi\u0119\u017cniku z\nKrainy Oz</strong>&rdquo; s\u0142uchacze <strong>audiobooka </strong>poznaj\u0105 ma\u0142\u0105 Dorot\u0119, kt&oacute;ra mieszka w \nKansas, na rozleg\u0142ej i wyschni\u0119tej prerii. Pewnego dnia porywa j\u0105 \nhuragan i tak zaczyna si\u0119 jej niebezpieczna, ale zarazem ekscytuj\u0105ca \nprzygoda. </span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"></span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">P\u0142yty zawieraj\u0105:</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"></span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">CD 1. Cyklon, \nNarada z Manczkinami, Jak Dorotka uratowa\u0142a Stracha na Wr&oacute;ble, Droga \nprzez las, Ocalenie Blaszanego Drwala, Tch&oacute;rzliwy Lew;</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">CD 2. Podr&oacute;\u017c do Wielkiego Oza, Niebezpieczne pole makowe, Kr&oacute;lowa Polnych Myszek, Stra\u017cnik Wr&oacute;t, Cudowne Szmaragdowe Miasto Oza;</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"></span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">CD 3. Poszukiwanie \nZ\u0142ej Czarownicy, Ocalenie, Skrzydlate Malpki, Odkrycie tajemnicy Oza \nStraszliwego, Magiczne sztuczki Wielkiego Oszusta;</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt"></span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">CD 4. Jak dosz\u0142o do\nwypuszczenia balonu, Podr&oacute;\u017c na Po\u0142udnie, Atak walcz\u0105cych drzew, Krucha \nPorcelanowa Kraina, Lew zostaje Kr&oacute;lem Zwierz\u0105t, Kraj Kwadling&oacute;w, Gladia\nspe\u0142nia \u017cyczenie Dorotki, Znowu w domu.</span></font>\n</p>\n<p>\n&nbsp;\n</p>\n<p>\n<span style="font-family: Verdana; font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n</font></span><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> </font> </span>\n</p>\n</div>\n', 'title': u'L. Frank Baum, CZARNOKSI\u0118\u017bNIK Z KRAINY OZ, 4CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602641/33', 'price': u'59,90', 'publisher': u'AudioLiber', 'length': u'287', 'authors': u'L. Frank Baum', 'external_id': u'260'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Julian Tuwim, WIERSZE DLA DZIECI, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2003<br />\nNR KAT. AL 007<br />\nProducent: Audio Liber</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"><span style="font-size: 8pt">\n</span></font><font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">By\u0142 sobie s\u0142o\u0144 wielki - jak s\u0142o\u0144.</span></font><br />\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\nZwa\u0142 si\u0119 ten s\u0142o\u0144 Tomasz Tr\u0105balski.</span></font><br />\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\nWszystko, co mia\u0142, by\u0142o jak s\u0142o\u0144!</span></font><br />\n<font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">\nLecz straszny by\u0142 Zapominalski.</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n</font></span><br />\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\n</font></span><br />\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">\nTen i inne najpi\u0119kniejsze \nwiersze Juliana Tuwima dla dzieci na jednej sk\u0142adance:</font></span> <font face="Verdana"><span style="font-size: 8pt">Zosia-Samosia, Warzywa, \nPtasie plotki, Pstryk, Okulary, S\u0142o\u0144 Tr\u0105balski,Skakanka, Figielek, Bambo, \nAbecad\u0142o, Taniec, Wszyscy dla wszystkich, Sp&oacute;\u017aniony s\u0142ownik, \nO Grzesiu K\u0142amczuchu, O panu Tralali\u0144skim, Trudny rachunek, Kotek, Dyzio \nmarzyciel, Idzie Grze\u015b, St&oacute;\u0142, Lokomotywa, Rzepka, Ptasie Radio, \nW aeroplanie, Pan Malu\u015bkiewicz i Wieloryb.</span><span style="font-size: 9pt"></span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"></font></span><span style="font-size: 8pt"></span><span style="font-size: 8pt"><span style="font-family: Verdana"><strong><br />\n<br />\nJulian Tuwim</strong>\n(ur. 13 wrze\u015bnia 1894 w \u0141odzi, zm. 27 grudnia 1953 w Zakopanem) &mdash; \npoeta, pisarz, autor wodewili, tekst&oacute;w piosenek, wsp&oacute;\u0142za\u0142o\u017cyciel \nkabaretu literackiego &bdquo;Pod Picadorem&rdquo; i grupy poetyckiej &bdquo;Skamander&rdquo;. \nNajbardziej znany z takich dzie\u0142 jak &bdquo;Czyhanie na Boga&rdquo;, &bdquo;Sokrates \nta\u0144cz\u0105cy&rdquo;, &bdquo;Czary i czarty polskie&rdquo;, &bdquo;Do prostego cz\u0142owieka&rdquo;, &bdquo;Je\u017adziec \nmiedziany&rdquo;, &bdquo;Bal w operze&rdquo;.<br />\n<br />\nNieustaj\u0105c\u0105\npopularno\u015b\u0107 poety potwierdza sta\u0142a obecno\u015b\u0107 jego wierszy w repertuarze \nartyst&oacute;w muzycznych: przyk\u0142adowo utw&oacute;r &bdquo;Je\u017celi&rdquo; zinterpretowa\u0142 Czes\u0142aw \nNiemen, &bdquo;Do prostego cz\u0142owieka&rdquo; grupa Akurat, a &bdquo;Miejscow\u0105 idiotk\u0119 z \ntutejszym kretynem&rdquo; &mdash; Grzegorz Turnau. </span></span>\n</p>\n', 'title': u'Julian Tuwim, WIERSZE DLA DZIECI, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602642/33', 'price': u'24,90', 'publisher': u'AudioLiber', 'length': u'49', 'authors': u'Julian Tuwim', 'external_id': u'261'}
{'category': u'DLA DZIECI/Wsp\xf3\u0142czesna literatura dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'Ferenc Molnar, CH\u0141OPCY Z PLACU BRONI, 4CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok wydania: 2005<br />\nNR KAT. AL 015<br />\nProducent: Audio Liber</span></font><font face="Verdana" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Ch\u0142opcy z Placu Broni,</font></span></em><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"> kultowa ksi\u0105\u017cka dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, ukazuje si\u0119 w formacie audiobooka, w interpretacji Tomasza Koz\u0142owicza i w re\u017cyserii Ewy Szyma\u0144skiej. Powie\u015b\u0107 doczeka\u0142a si\u0119 wielu przek\u0142ad&oacute;w ( oko\u0142o dwudziestu na sam j\u0119zyk polski), a &nbsp;tak\u017ce ekranizacji czy &mdash; w Polsce &mdash; spektaklu telewizyjnego w re\u017cyserii Macieja Dejczera.</font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Ksi\u0105\u017cka przedstawia losy tytu\u0142owe grupy ch\u0142opc&oacute;w, kt&oacute;rzy broni\u0105 swojego placu przed inn\u0105 grup\u0105, zwan\u0105 Czerwonymi Koszulami. Obro\u0144cami placu przewodzi Boka, jednak to inny ch\u0142opiec &mdash; niepozorny i chorowity Nemeczek &mdash; pozostaje g\u0142&oacute;wnym, pod koniec mocno zaskakuj\u0105cym bohaterem historii. </font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Powie\u015b\u0107 &mdash; kt&oacute;rej akcja rozgrywa si\u0119 w 1889 roku w Budapeszcie &mdash; sta\u0142a si\u0119 nie tylko ponadczasowym dzie\u0142em traktuj\u0105cym o odwadze, przyja\u017ani i sile po\u015bwi\u0119cenia, lecz r&oacute;wnie\u017c do\u015b\u0107 przewrotnym spojrzeniem na mechanizmy kieruj\u0105ce grup\u0105; a tak\u017ce refleksyjn\u0105 metafor\u0105 wszelkiej walki</font></span>\n</p>\n<p>\n<span style="font-size: 8pt"><a href="http://www.audiobook.home.pl/shop_samples/chlopcy.mp3"><font face="Verdana"><br />\n</font></a></span>\n</p>\n', 'title': u'Ferenc Molnar, CH\u0141OPCY Z PLACU BRONI, 4CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602643/33', 'price': u'59,90', 'publisher': u'AudioLiber', 'length': u'262', 'authors': u'Ferenc Molnar', 'external_id': u'262'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'CZERWONA CZAPECZKA I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#003399"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">rok \nwydania: 2004<br />\nNR KAT. AL 012<br />\nProducent: Audio Liber</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n</span></font>\n</p>\n<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="black"><span style="font-size: 8pt">Najstarszy \nz braci krawca uczy\u0142 si\u0119 pilnie u stolarza. Kiedy nadszed\u0142 kres nauki majster \npodarowa\u0142 mu stolik ze zwyczajngo drzewa. Nie wygl\u0105da\u0142 ten stolik nadzwyczajnie, \nale mia\u0142 znakomit\u0105 cech\u0119. Trzeba go by\u0142o tylko postawi\u0107 i powiedzie\u0107: &quot;Stoliku, \nnakryj si\u0119!&quot; a pokrywa\u0142 si\u0119 zaraz czystym obrusem, zjawia\u0142y si\u0119 na nim \ntalerz, n&oacute;\u017c, widelec, misy z pieczonmymi potrawami i szklanka czerwonego \nwina...</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#999999"><span style="font-size: 8pt"><br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Cztery znane \nbajki autorstwa jednych \nz najwi\u0119kszych \u015bwiatowych bajkopisarzy:<br />\n<br />\n</font></span>\n</p>\n<ul>\n\t<li style="line-height: 100%; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt"><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Czerwona czapeczka \n\t(5\'27\'\')<br />\n\t</font></span></li>\n\t<li style="line-height: 100%; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt"><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">O wiernym Janie (15\'44\'\')<br />\n\t</font></span></li>\n\t<li style="line-height: 100%; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt"><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Muzyka\u0144ci Breme\u0144scy \n\t(6\'25\'\')<br />\n\t</font></span></li>\n\t<li style="line-height: 100%; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt"><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Stolik &quot;nakryj \n\tsi\u0119&quot;, z\u0142oty osio\u0142 i kij samobij (18\'22\'\')<br />\n\t<br />\n\t<br />\n\t</font></span></li>\n</ul>\n', 'title': u'CZERWONA CZAPECZKA I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602644/33', 'price': u'14,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'length': u'49', 'authors': u'', 'external_id': u'264'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'JA\u015a I MA\u0141GOSIA I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana,Helvetica" color="#0066ff"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">Muzyka: \nAndrzej Gmitrzuk<br />\nrok wydania: 2004<br />\nNR KAT. AL 010<br />\nProducent: \nAudio Liber<br />\n</span></font><font face="Verdana,Helvetica" color="black"><span style="font-size: 8pt"><br />\nWtem \ndrzwi si\u0119 otwieraj\u0105 i baba stara jak \u015bwiat wspieraj\u0105c si\u0119 na lasce wysun\u0119\u0142\u0105 \nsi\u0119 z cha\u0142upki. Ja\u015b i Ma\u0142gosia tak si\u0119 przel\u0119kli, \u017ce upu\u015bciili to, co mieli \nw r\u0119kach...<br />\n<br />\nTa i inne bajki Braci Grimm na jednej p\u0142ytce:</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana"><br />\n</font></span>\n</p>\n<ul>\n\t<div align="left">\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Zbierana \n\tdru\u017cyna</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">O grajku \n\tcudaku</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Braciszek \n\ti siostrzyczka</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Trzech \n\tcz\u0142owieczk&oacute;w w lesie<br />\n\t</font></span></li>\n\t</div>\n</ul>\n<p>\n<br />\n<span style="font-family: Verdana"><a href="http://www.audiobook.home.pl/shop_samples/jas.mp3"></a></span><br />\n</p>\n', 'title': u'JA\u015a I MA\u0141GOSIA I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602645/33', 'price': u'14,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'length': u'49', 'authors': u'', 'external_id': u'265'}
{'category': u'DLA DZIECI/Klasyka dzieci\u0119ca', 'raw_title': u'RYBAK I JEGO \u017bONA I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'description': u'<p>\n<font face="Verdana" color="#ff6600"></font><font face="Verdana,Helvetica" color="#666666"><span style="font-size: 8pt">Muzyka: Andrzej Gmitrzuk<br />\nrok \nwydania: 2004<br />\nProducent: Audio Liber<br />\n<br />\n</span></font><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Zbi&oacute;r najpi\u0119kniejszych \nbajek braci Grimm:<br />\n<br />\n</font></span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Rybak i jego \u017cona (17\'47\'\')</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Trzy prz\u0105dki (5\'10\'\')</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Dwunastu braci (10\'10\'\')</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Dobry handel (7\'48\'\')</font></span></li>\n\t<li><span style="font-size: 8pt"><font face="Verdana">Wilk i ko\u017al\u0119ta (4\'58)</font><br />\n\t<br />\n\t</span><span style="font-size: 8pt">\n\t</span></li>\n</ul>\n', 'title': u'RYBAK I JEGO \u017bONA I INNE BAJKI BRACI GRIMM, 1CD (audiobook)', 'url': u'https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/20602646/33', 'price': u'14,94', 'publisher': u'AudioLiber', 'length': u'49', 'authors': u'', 'external_id': u'266'}
