<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<offers xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" version="1">
  <group name="other">
    <o id="825802" url="https://audeo.pl/445660/wichrowe-wzgorza" price="18.3" avail="99">
      <cat>Literatura/Obyczajowa</cat>
      <name>WICHROWE WZGÓRZA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_1413e854122b.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Dorastająca Katarzyna zakochuje się w Heathcliffie, podczas gdy jej brat, Hindley, nienawidzi go
coraz bardziej. Rozdarty między miłością do Katarzyny a nienawiścia do jej brata, nieustannie
upokarzany.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Heathcliff opuszcza wreszcie Wichrowe Wzgórza. Kiedy po kilku latach nieobecnosci wraca, Katarzyna
jest już mężatką, choć w głebi serca wciąż kocha Heathcliffa. Pchany żądzą zemsty, Heathcliff
obmyśla przewrotny plan, który stanie sie przyczyną tragedii całej rodziny.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Tower Press]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Emily Bronte]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Zbigniew Zapasiewicz]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[470]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825803" url="https://audeo.pl/445661/polscy-poeci-dla-dzieci" price="17.43" avail="99">
      <cat>Dzieci/Wiersze, wierszyki</cat>
      <name>POLSCY POECI DLA DZIECI</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_19fe417a7c90.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Osiołkowi w żłoby dano,&lt;br&gt;
W jeden owies, w drugi siano.&lt;br&gt;
Uchem strzyże, głową kręci,&lt;br&gt;
I to pachnie, i to nęci.&lt;br&gt;
Od któregoż teraz zacznie,&lt;br&gt;
Aby sobie podjeść smacznie?&lt;br&gt;
Trudny wybór, trudna zgoda -&lt;br&gt;
Chwyci siano, owsa szkoda,&lt;br&gt;
Chwyci owies, żal mu siana.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Składanka wierszy dla dzieci autorstwa najsławniejszych polskich poetów i pisarzy:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Aleksander Fredro (min. Małpa w kąpieli, Paweł i Gaweł) Adam Mickiewicz (Powrót taty) Maria
Konopnicka (min. Stefek Burczymucha) Stanisław Jachowicz (min. mysz młoda i stara) Ignacy Krasicki
(min. Szczur i kot, Mądry i głupi, Żółw i mysz) Józef Ignacy Kraszewski (Dziad i Baba) Władysław
Bełza (Abecadło o chlebie)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[AudioLiber]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Zbiorowy]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Marian Kociniak]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[40]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825804" url="https://audeo.pl/445663/krzyzacy" price="9" avail="99">
      <cat>Lektury/Gimnazjum</cat>
      <name>KRZYŻACY</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_41efd505cfb7.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Czym &quot;Krzyżacy&quot; są dla nas dzisiaj? Odległym wspomnieniem świetności naszego kraju? Obrazem
rycerskich zwyczajów? A może historią pojedynczych bohaterów, których los splótł się z losami
narodu i niezrozumiałym zrządzeniem w równej mierze dał im posmakować radości i bólu? Spod pióra
pisarza wyszło dzieło na tyle złożone, że podążanie tropem fabuły każdemu dostarczy przeżyć
płynących z obcowania z wielka literaturą.&lt;br&gt;
Zasłuchajmy się zatem w opowieść o minionej świetności... Stańmy oko w oko z najlepszym rycerstwem
ówczesnej Europy... Dajmy się porwać fabule i z bohaterami przeżyjmy chwile niedoli i
szczęścia...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Henryk Sienkiewicz]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Zbigniew Wróbel]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[1800]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825805" url="https://audeo.pl/445664/czarny-kot" price="19.99" avail="99">
      <cat>Literatura/Kryminał</cat>
      <name>CZARNY KOT</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_6ef02e1ca3e2.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„A jednak wierzę w to święcie, jak w istnienie własnej duszy, że przekora jest jednym z pierwotnych
popędów ludzkiego serca - jedną z niepodzielnych, pierwiastowych władz lub uczuć, które nadają
kierunek charakterowi danego człowieka”. Psychodeliczne stany umysłu i objawienia najskrytszych
zakamarków potępionej duszy to chleb powszedni w prozie E.A. Poe. Wewnętrzna walka mordercy, który
za wszelka cenę stara się ukryć dowody zbrodni, nieubłaganie prowadzi do… załamania. Poczucie
bezkarności człowieka znika i w ostatecznym rozrachunku nękany przez poczucie winy ujawnia swoje
przestępstwo. Narrator jest w wątpliwym stanie psychicznym. Sam zaznacza, że został&amp;nbsp; już przez
słuchacza oskarżony o szaleństwo. Opowiadanie obejmuje także tematykę alkoholizmu, wroga, który
niszczy zarówno psychikę jak i osobowość. To właśnie alkohol doprowadził do tej okropnej zbrodni.
Nie być albo nie być mordercą, ale JAK skonstruować najbardziej wyrafinowaną zbrodnię i pozostać
bezkarnym, oto jest pytanie dręczące bohaterów... Najmroczniejsza strona człowieka często ukazuje
się w najdziwniejszy sposób.&lt;br&gt;
Audiobook zawiera opowiadania: 1 Czarny kot 2 Beczka Amontillado 3 Zdradzieckie serce]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Edgar Allan Poe]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Grzegorz Przybył]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[53]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825806" url="https://audeo.pl/445665/pamietniki-adama-i-ewy" price="12" avail="99">
      <cat>Literatura/Na wesoło</cat>
      <name>PAMIĘTNIKI ADAMA I EWY</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_fdfe57f94be9.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Pełna humoru, ponadczasowa opowieść o tym jak mogły wyglądać początki znajomości pierwszej kobiety
z pierwszym mężczyzną na ziemi… Ona:&lt;br&gt;
Wczorajszym popołudniem śledziłam z pewnego oddalenia ten drugi Eksperyment, żeby - o ile zdołam -
przekonać się, do czego może służyć. Nie udało mi się. Sądzę, że to mężczyzna. Nigdy jeszcze nie
widziałam mężczyzny, ale ten wygląda mi na mężczyznę, i jestem pewna, że tym właśnie jest. Zdaję
sobie sprawę, że bardziej mnie interesuje, niż każdy inny przedstawiciel gadów. On:&lt;br&gt;
Nowe stworzenie mówi, że ma na imię Ewa. W porządku, nie mam nic przeciwko. Stworzenie mówi, że tak
właśnie mam je wołać, gdy zechcę, żeby przyszło. Powiedziałem wtedy, że to zbyteczne. Słowo to
najwyraźniej zjednało mi szacunek stworzenia. W istocie, jest ono pojemne, dobre i nadaje się do
powtarzania. Stworzenie mówi, że nie jest&quot;ono&quot;, tylko &quot;ona.&quot; Jest to rzecz dość wątpliwa, ale i tak
wszystko mi jedno. To, czym ona jest, nie ma dla mnie znaczenia, byleby sobie poszła i nie gadała
tyle.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Mark Twain]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Milena Lisiecka, Mariusz Siudziński]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[78]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825807" url="https://audeo.pl/445666/przypadki-robinsona-crusoe" price="19.9" avail="99">
      <cat>Młodzi/Klasyka</cat>
      <name>PRZYPADKI ROBINSONA CRUSOE</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/przypadkirobinsona.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&amp;nbsp;„Cóż, wiodło cię znowu na morze? – można by zadać pytanie. Nie wiem, co na nie odpowiedzieć.
Pytajcie tak samo muchy, dlaczego brzęczy i lata. Pytajcie tak samo zwierza, dlaczego kąsa i
drapie. Pytajcie ryby i ptaka. I ognia, dlaczego płonie. I wody, dlaczego płynie. Taka natura jest
rzeczy. Żeglarza ciągnie na morze.”&lt;br&gt;
Przypadki Robinsona Cruzoe - to pierwsza część powieści podróżniczo-przygodowej Daniela Defoe. Do
końca XIX wieku była najczęściej wydawaną książką na świecie. Po katastrofie okrętu Cruzoe trafia
na wyspę, która okazuje się bezludna. Uczy się życia niemal od początku… Odkrywanie na nowo funkcji
podstawowych przedmiotów, zmagania z najprostszymi czynnościami, symbioza z przyrodą, przeplatają
się tu z nostalgią, samotnością, chwilami zwątpienia i radości. Bohater spędza na wyspie 28 lat.
Niezwykłe przygody Robinsona przenoszą nas do innego świata, do miejsc pięknych i okrutnych
jednocześnie. To wspaniała opowieść o umiejętności stawiania czoła przeciwnościom losu, o sile
wiary i potędze przedsiębiorczości. Efekty dźwiękowe oraz muzyka wyczarują dla nas nastrój, który
sprawi, że poczujemy się jakbyśmy razem z Robinsonem budowali jego samotne królestwo...]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Daniel Defoe]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Marek Walczak]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[515]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825808" url="https://audeo.pl/445668/korepetycje-z-sukcesu" price="19.9" avail="99">
      <cat>Praktyka/Psychologiczne</cat>
      <name>KOREPETYCJE Z SUKCESU</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_b4425737b0ab.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Jak działać skutecznie, jak zaplanować własne szczęście a przede wszystkim jak realizować marzenia.
Autorka w bardzo przystępny sposób przekazuje cenną wiedzę, motywuje do podjęcia prostych, ale
oszałamiająco skutecznych działań, które dla młodych, rozpoczynających swoją drogę życiową osób,
mogą się okazać bardzo cennymi drogowskazami na drodze do wymarzonego sukcesu w każdej dziedzinie
życia. Zawsze aktualne i nie tylko dla młodzieży.&lt;br&gt;
&amp;nbsp; Wyborów w swoim życiu dokonuj świadomie. Zastanów się w każdej sytuacji - nie tylko w tych
najważniejszych czy zmuszających do podejmowania decyzji - co pragniesz zrobić naprawdę i na ile
Twój wybór zbliży cię do najważniejszych celów w Twoim życiu. A kiedy już wybierzesz, pamiętaj, że
sam tego dokonałeś i... nie skarż się. Każda skarga odbiera nam odrobinę odpowiedzialności za
własny los. Nastawienie na konkretny cel pozwala łatwiej dokonywać wyborów - przyspiesza
podejmowanie decyzji. Wyobraźnia jest ważniejsza niż wiedza. Czas jest jednym z najważniejszych
składników przepisu na sukces w dowolnej dziedzinie ludzkiej aktywności. Oszczędzaj czas. Inwestuj
go mądrze.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Iwona Majewska-Opiełka]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Grzegorz Pawlak]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[439]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825809" url="https://audeo.pl/445669/antek-grzechy-dziecinstwa-kamizelka" price="9" avail="99">
      <cat>Lektury/Szkoła podstawowa</cat>
      <name>ANTEK  GRZECHY DZIECIŃSTWA  KAMIZELKA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_7cc7c5fae593.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;Gdy miał pięć lat, użyto go już - do pasania świń. Ale Antek nie bardzo się za nimi oglądał. Wolał
patrzeć na drugą stronę Wisły, gdzie za wapiennym wzgórzem raz na raz pokazywało się coś wysokiego
i czarnego. Wyłaziło to z lewej strony, jakby spod ziemi, szło w górę i upadało na prawo. Za tym
pierwszym szło zaraz drugie i trzecie, takie same czarne i wysokie. &amp;nbsp;&lt;br&gt;
Tymczasem świnie, swoim obyczajem, wlazły w kartofle. Matka spostrzegłszy to zawinęła się wedle
sukiennej kamizelki Antkowej tak, że chłopiec prawie tchu nie mógł złapać. Ale że nie miał w sercu
zawziętości, bo było z niego dziecko dobre, więc wykrzyczawszy się i wydrapawszy kamizelkę, zapytał
matki: &amp;nbsp; - Matulu! A co to takie czarne chodzi za Wisłą? Matka spojrzała w kierunku Antkowego
palca, przysłoniła oczy ręką i odparła: &amp;nbsp; - Tam za Wisłą? Cóż to nie widzisz, że wiatrak
chodzi? A na drugi raz pilnuj świń, bo cię pokrzywami wysmaruję. &amp;nbsp; - Aha, wiatrak! A co on,
matulu, za jeden?&quot;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Bolesław Prus]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Marek Walczak]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[180]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825810" url="https://audeo.pl/445671/katarynka-milknace-glosy-z-legend-dawnego-egiptu-powracajaca-fala" price="9" avail="99">
      <cat>Lektury/Szkoła podstawowa</cat>
      <name>KATARYNKA  MILKNĄCE GŁOSY  Z LEGEND DAWNEGO EGIPTU  POWRACAJĄCA FALA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_0c3e1b63fe29.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;Teraz wszedł do sali kanclerz państwa i skłoniwszy się księciu, mówił: - Potężny Ramzes widząc, że
już mu się wzrok zaćmiewa, odesłał mnie do ciebie z rozkazem: &quot;Idź do Horusa i ślepo spełniaj jego
wolę. Choćby ci kazał spuścić z łańcucha niewolników, a lud obdarować wszystką ziemią, uczynisz to,
gdy zobaczysz na jego ręce mój święty pierścień, bo przez usta władców mówi nieśmiertelny Ozyrys.&quot;
- Tak daleko nie sięga serce moje - rzekł Horus. - Ale zaraz napisz mi edykt, jako ludowi zniża się
czynsz dzierżawny i podatki o połowę, a niewolnicy będą mieli trzy dni na tydzień wolne od pracy i
bez wyroku sądowego nie będą bici kijem po grzbietach. I jeszcze napisz edykt odwołujący z wygnania
mego nauczyciela, Jetrona, który jest najmędrszym i najszlachetniejszym z Egipcjan. Tak
powiedziałem... &quot;(Z legend dawnego Egiptu) &amp;nbsp; AUDIOBOOK ZAWIERA NOWELE: Katarynka Milknące
głosy Z legend dawnego Egiptu Powracająca fala&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Bolesław Prus]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Marek Walczak]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[220]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825811" url="https://audeo.pl/453811/pan-wolodyjowski" price="15.99" avail="99">
      <cat>Literatura/Literatura polska</cat>
      <name>PAN WOŁODYJOWSKI</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_73b6f8621a80.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;Ściany mierzone łokciami, krew na wąsach okrzepła i zbójcy skryci w głębokich pieczarach nie
zakłócają naszego współczesnego obcowania z książką. Powieść porywa i ze swym nurtem niesie
daleko…dziś jednak nie pod Kamieniec, czy pod Chocim, ale w rejony nabrzmiałe emocjami, na tereny,
gdzie słowa wiele znaczą, a honor jest wartością, wcale nie abstrakcyjną. Gdybym miała na kogoś z
kart powieści szczególnie zwrócić uwagę, byłaby to Basia, o której Stanisław Tarnowski lat temu sto
z okładem pisał w &quot;Przeglądzie Polskim&quot;: &quot;Krzysia podobałaby się nam bardzo, Basia wcale. Nie
lubimy panien - kozaków, hajdamaków, źle wychowanych, a przez jakąś dla nich zapewne zrozumiałą
kokieterią przesadzających umyślnie złe wychowanie i udających jeszcze gorsze, choć to, które mają,
jest już doprawdy dosyć złe&quot;. Zawsze przypominając sobie te słowa o bohaterce dzielnej i szczerej w
swych reakcjach, która jawnie promowała sylwetkę kobiety niezależnej, a jednocześnie wrażliwej i
kochającej, mam ochotę zawołać: A właśnie, że lubimy! Ot, co!&quot;&lt;br&gt;
(Karolina Dering, &quot;Migotania, Przejaśnienia&quot;)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Henryk Sienkiewicz]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Zdzisław Wardejn]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[1440]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825812" url="https://audeo.pl/445675/potop" price="19.9" avail="99">
      <cat>Lektury/Szkoła średnia</cat>
      <name>POTOP</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_e752f787bbca.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;I jechał na przedzie nic do nikogo nie mówiąc. W sercu nurtował mu żal, chwilami gniew, ale przede
wszystkim złość na samego siebie. Pierwsza to była noc w jego życiu, w której czynił rachunek
sumienia, i rachunek ten ciężył mu gorzej od najcięższego pancerza. Oto przyjechał w te strony z
nadszarpniętą reputacją i cóż uczynił, aby ją poprawić? Pierwszego dnia pozwolił na strzelanie i
rozpustę w Lubiczu i zmyślił, że do niej nie należał, bo należał; potem pozwalał każdego dnia.
Dalej: żołnierze skrzywdzili mieszczan, a on tej krzywdy dopełnił. Gorzej! rzucił się na prezydium
poniewieskie, pobił ludzi, puścił gołych oficerów na śniegi... Uczynią mu proces - przegra. Skażą
go na utratę majątku, czci, może i gardła(...) Prócz tego, choćby mu uszło bezkarnie, jest coś
szpetnego w tych postępkach, jest coś niegodnego rycerza. Może swawola da się załagodzić, ale
pamięć jej zostanie i w sercach ludzkich, i w jego własnym sumieniu, i w sercu Oleńki... &quot;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dzięki tej interpretacji na nowo odkrywam język bohaterów &quot;Potopu&quot; i z dziką satysfakcją cytuję go
we współczesnej codzienności. Doskonała dykcja aktora powoduje, że i w codziennych rozmowach mam
wyjątkową ochotę nie śpieszyć się, nie mówić skrótami, rezygnować z &quot;medialnego&quot; kodu, który
bynajmniej nie ma nic wspólnego z pielęgnowaniem polszczyzny, z kulturą języka. Jestem przekonana,
że ta interpretacja powieści uczyni wiele dobrego dla zachwaszczonego polskiego języka. Być może
uświadomi także młodym, którzy zechcą w ten sposób przeczytać &quot;Potop&quot;, że warto wrócić do źródeł
języka, dbać o jego czystość. (Marta Fox)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Henryk Sienkiewicz]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Marek Walczak]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[3040]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825813" url="https://audeo.pl/445676/umysl-lidera" price="23" avail="99">
      <cat>Praktyka/Psychologiczne</cat>
      <name>UMYSŁ LIDERA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_5dc91150edad.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Menedżerowie, szczególnie na starcie, muszą szybko znaleźć się w nowej roli. Muszą zrozumieć o czym
myślą, dokąd zmierzają, a przede wszystkim jak myślą i postępują. Ta książka słuchana w aucie,
przed snem lub na nudnych spotkaniach to dobry wstęp do zrozumienia umysłu lidera. (Prof. zw. dr
hab. Janusz Strużyna)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Umysł lidera to książka, która ze zostawia nieodpartą chęć działania i zdobywania szczytów. Autorka
sugestywnie i w sposób łatwo przyswajalny pokazuje jak lepiej zarządzać zespołem, relacjami z
ludźmi, jak efektywnie budować związki, ale przede wszystkim jak lepiej rozumieć siebie,
wykorzystywać swoje zdolności oraz eliminować słabości. Treść książki poparta jest wieloma
przykładami wziętymi z codziennej działalności firm polskich oraz zagranicznych. To doskonała
książka dla kierowników, managerów, dyrektorów, słowem wszystkich, którzy chcą lepiej kierować
zarówno wielkimi przedsiębiorstwami jak i kilkoma pracownikami.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Iwona Majewska-Opiełka]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Jakub Kosiniak]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[705]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825814" url="https://audeo.pl/445677/przygody-tomka-sawyera" price="19.9" avail="99">
      <cat>Młodzi/Klasyka</cat>
      <name>PRZYGODY TOMKA SAWYERA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_188f371ab8fb.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Tomek nie był wzorem cnót chłopięcych. Owszem, znał taki wzór, ale szczerze nim pogardzał”&lt;br&gt;
Klasyka literatury dziecięcej i światowej. Żywo i barwnie opowiedziana historia, pełna
zaskakujących zwrotów akcji. Piękna opowieść o przyjaźni, wolności i dorastaniu. Główny bohater
Tomek to nietypowy chłopiec. Ceni sobie wolność i niezależność, przez co staje się dla swojego
otoczenia ciągłym utrapieniem. Urwis spędza czas głównie na robieniu kawałów i innych psotach,
nieustannie wplątując się w jakieś kłopoty, z których jednak dzięki inteligencji i sprytowi zawsze
udaje mu się wyjść cało. Pewnej nocy wraz z przyjacielem udaje się na cmentarz. Chłopcy stają się
świadkami straszliwej zbrodni. Sprawa od początku jest mroczna i tajemnicza. W dodatku chłopcom
grozi niebezpieczeństwo ze strony bezwzględnego Indianina Joe. Czy uda im się wydostać z tej
opresji i rozwiązać zagadkę zbrodni na cmentarzu? &amp;nbsp;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Mark Twain]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Ireneusz Załóg]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[420]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825815" url="https://audeo.pl/445680/w-pustyni-i-w-puszczy" price="9" avail="99">
      <cat>Lektury/Szkoła podstawowa</cat>
      <name>W PUSTYNI I W PUSZCZY</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_77e419400a02.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Czy w dobie Lary Croft i Matriksa jest jeszcze miejsce na proste poruszenie serca? Albo czy świat
przygód z wiekową tradycją może być atrakcją dla pokolenia, którego wizytów ą stają się pośpiech i
megarozrywka? &quot;W pustyni i w puszczy&quot; w wersji &quot;do odsłuchu&quot; to propozycja zarówno dla tych, którzy
na powieści noblisty się wychowali, jak i tych, którzy z różnych powodów dotąd po nią nie sięgnęli.
Może uatrakcyjniona forma przekazu sprawi, iż odżyją wspomnienia, rozwinie się wyobraźnia, a
osłuchanie z Sienkiewiczowską polszczyzną rozbudzi pragnienie powrotu do klasyki… Niech przygodą
stanie się już samo podążanie za lektorem, zaś koniec każdego rozdziału - okazją do refleksji nad
wartością i tradycją. Polecamy!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
(Agnieszka Warecka, dziennikarka)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Henryk Sienkiewicz]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Wojciech Bartoszek]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[900]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825816" url="https://audeo.pl/453868/opowiadania" price="9" avail="99">
      <cat>Literatura/Literatura polska</cat>
      <name>OPOWIADANIA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_68fb425abef1.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Lekkość stylu i inteligencja! Ważna problematyka i żartobliwa forma przekazu!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Twórca literackich monumentów, które doskonale znamy z ekranu, również w krótszych formach potrafi
zachować rozmach i dostarczyć Czytelnikowi nie tylko powodów do refleksji, ale przede wszystkim
doskonałej zabawy. Świetna gra aktorska dopełnia całości i sprawia, że nagrania słucha się z
przyjemnością.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Audiobook zawiera opowiadania:&lt;br&gt;
1. Dwie łąki&lt;br&gt;
2. Sahem&lt;br&gt;
3. Co się raz stało w Sydonie&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Henryk Sienkiewicz]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Ofka Czech, Tomasz Pradela, Jakub Sender]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[62]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825817" url="https://audeo.pl/445682/sherlock-holmes-pies-baskerville-ow" price="24" avail="99">
      <cat>Literatura/Kryminał</cat>
      <name>SHERLOCK HOLMES: PIES BASKERVILLE`ÓW</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/holms.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Pies Baskerville’ów”, trzecia i chyba najbardziej znana powieść, w której pojawia się sławny
detektyw Sherlock Holmes, ukazuje się w postaci audiobooka w interpretacji Jakuba Sendera. Twórcą
postaci Holmesa jest oczywiście Arthur Conan Doyle, szkocki pisarz, a przy okazji spirytysta,
wolnomularz i miłośnik boksu. Wszystkie pasje pisarza w większym lub mniejszym stopniu odnajdziemy
w jego literackim dorobku, który obejmuje między innymi takie pozycje jak: powieści „Studium w
szkarłacie”, „Znak czterech”, „Dolina trwogi”, czy zbiory opowiadań: „Przygody Sherlocka Holmesa”,
„Wspomnienia Sherlocka Holmesa”, „Powrót Sherlocka Holmesa”, „Jego ostatni ukłon”. W „Psie
Baskerville’ów” słuchacze audiobooka przeniosą się początkowo do Londynu. Do Sherlocka Holmesa i
doktora Watsona, przyjeżdża z hrabstwa Devon doktor Jakub Mortimer i opowiada o śmierci sir
Charlesa Baskerville oraz historię innych, tajemniczych zgonów poprzednich spadkobierców tego rodu.
Podobno wiąże się to z legendą o piekielnym czarnym psie, który zionie ogniem z pyska i zabija po
kolei członków rodu Baskerville'ów. Do majątku otoczonego ponurymi wrzosowiskami jedzie więc doktor
Watson, gdzie poznaje przyszłego spadkobiercę rodu - sir Henry'ego. Obok Baskerville Hall mieszka
przyrodnik, Jack Stapleton, i jego siostra Beryl. Kiedy na wrzosowisku ginie brat służącej sir
Henry'ego - Selden, ubrany w marynarkę hrabiego, obok ciała widać ślady łap wielkiego psa. Sherlock
Holmes dochodzi do wniosku, że pies nie jest legendą. Kiedy zaś, podczas skrupulatnego śledztwa,
dowiaduje się, że Stapleton jest potomkiem Baskerville'ów, zaś Beryl jego żoną, wszystko zaczyna
się wyjaśniać. &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Artur C. Doyle]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Jakub Sender]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[380]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825818" url="https://audeo.pl/451372/swieta-rito-od-rzeczy-niemozliwych" price="25" avail="99">
      <cat>Hity/TOP Wieczory</cat>
      <name>ŚWIĘTA RITO OD RZECZY NIEMOŻLIWYCH</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_56b75cc236fd.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;Kiedyś pisałam prywatny dziennik udręk i wyrzutów sumienia - mówi Marta Fox w książce &quot;Święta Rito
od Rzeczy Niemożliwych&quot; . - Teraz piszę książkę o św. Ricie, która wszystko, co niemożliwe,
uczyniła w mym życiu prawdziwym&quot;. Marta Fox, autorka głośnych powieści (m. in. Coraz mniej
milczenia, Niebo z widokiem na niebo, Wielkie ciężarówki wyjeżdżają z morza, Magda.doc), także
poetka (Chcę być chłopcem jak mój ojciec, Dotknij mnie, tak dawno nie miałem kobiety) opowiada o
tajemniczej przeszłości ojca, meandrach małżeństwa, potędze macierzyństwa, odkrywaniu kobiecości i
ścieżkach, które doprowadziły ją do pisania książek. To dramatyczna i sensacyjna opowieść o
kobiecie, która miotając się pomiędzy euforią i rozpaczą, osiąga to, czego pragnęła. To również
historia, do której życie dopisuje własną pointę. O niewielu książkach można powiedzieć, że - tak
naprawdę - zostały napisane po to, aby mogły być wysłuchane. Książka Marty Fox jest taki dziełem.
&quot;Święta Rito od Rzeczy Niemożliwych&quot; to wypowiedź nie tylko osobista i prawdziwa, ale przede
wszystkim ofiarowana pojedynczemu odbiorcy, powierzona mu w zaufaniu. Głos autorki utrwalony na
nagraniach sprzyja tej szczególnej sytuacji odbiorczej. Bo przecież kiedy słuchamy - ufamy
bardziej. Dariusz Nowacki&lt;br&gt;
Gdyby nie pisanie, zostałaby najwredniejszą nauczycielką albo zaharowaną dziennikarką, albo wredną
matką. Ostatnia książka Marty Fox układa się w rytm modlitwy do świętej Rity od Rzeczy
Niemożliwych, która w środku zimy poprosiła o różę z krzaka. Wszyscy sądzili, że majaczy, a jednak
na krzaku zakwitła pachnąca róża. Tę różę widniejącą na okładce - składa Autorka w geście
dziękczynienia za pisanie, za udane życie, za miłość, za dziwny układ z Papieżem, żeby nie umarł
przed wyśnionym ślubem jej córki. Autobiografia, w której to, przeciw czemu się pisze, fizyczny
ból, choroba nie zakłócą radości tworzenia. Święta Rito, modli się pisarka, pomóż mi nie napisać o
mojej chorobie ani wiersza, ani książki. I zostaje wysłuchana. prof. Krzysztof Kłosiński]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Marta Fox]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[240]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825819" url="https://audeo.pl/445684/prorok" price="23" avail="99">
      <cat>Literatura/Poezja</cat>
      <name>PROROK</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_2d93150be74e.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Sugestywność i głębia słów Proroka dotykająca najistotniejszych wartości w życiu każdego człowieka
nie pozostawia wątpliwości, że słuchacz stoi w obliczu mądrości autentycznego znawcy tajemnic
ludzkiej duszy.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Charyzmatyczny głos, doskonała interpretacja i efekty dźwiękowe, nadają dziełu niepowtarzalny
klimat i uświetniają tę wyjątkową intelektualną i estetyczną ucztę.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Khalil Gibran]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Mirosław Neinert]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[105]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825820" url="https://audeo.pl/445685/morderstwo-na-rue-morgue" price="15.99" avail="99">
      <cat>Literatura/Kryminał</cat>
      <name>MORDERSTWO NA RUE MORGUE</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_e68c3ecbc454.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;To bestia! Nie sposób zareagować inaczej niż zdumieniem i oburzeniem, dowiedziawszy się, kto jest
sprawca nieludzkiej zbrodni. Kto z szeregu osób był zdolny do wymyślnego okrucieństwa i
bezgranicznego zezwierzęcenia, a przy tym na tyle przebiegły, że pozostawia zaledwie cień śladów
swojego działania?&lt;br&gt;
Tęgi, niski urzędnik o małych oczkach, który każdego ranka życzył ofiarom dobrego dnia? A może
krawiec, niepozorny człowieczek, jakich dziesiątki spotykamy codziennie, idąc przez miasto? Jedno z
cała pewnością można powiedzieć o sprawcy: To bestia! Bo nikt, kto nosi miano człowieka nie
potrafiłby dokonać czynu tak ohydnego.&quot; Alkoholizm, hazard, narkotyki, próba samobójcza - Edgar
Allan Poe (1809 - 1849) doświadczył tego wszystkiego w swym życiu, pełnym wydarzeń tak tragicznych
jak niesamowitych.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Julisz Verne pisał, że choć bohaterowie Poe nie są szaleńcami, stan ten zawdzięczają zapewne
nadużywaniu swojego umysłu docierając do granicy jego zdolności postrzegania i wnioskowania. Utwory
Poe - jak wtórował znakomity tłumacz jego opowiadań - Bolesław Leśmian - &quot;to szaleńcze
uprawdopodobnienie zaledwo pochwytnych wizji, w których gorączkowa równoległość snów i ocknień
przetapia atrybuty rzeczywistości w tęczę marzeń. Marzenie graniczy z rzeczywistością,
rzeczywistość z marzeniem. Zresztą - różnica pomiędzy nimi znika radośnie w chwili, gdy je
pochłania wiecznie zagadkowa a niepodzielna całość&quot;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Edgar Allan Poe]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Andrzej Warcaba]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[80]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825822" url="https://audeo.pl/445687/kopciuszek-i-inne-bajki-braci-grimm" price="17.43" avail="99">
      <cat>Dzieci/Bajki, baśnie</cat>
      <name>KOPCIUSZEK I INNE BAJKI BRACI GRIMM</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_57cab493ebb0.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Pewnego razu ojciec jechał na jarmark. Zapytał swoje pasierbice co ma im przywieźć. &quot;Piękną suknię&quot;
- powiada jedna. A druga prosiła o perły i brylanty. &quot;A ty Kopciuszku, czego chesz?&quot; &quot;Ojcze,
przywieź mi gałązkę, która pierwsza trąci cię po kapeluszu, gdy będziesz powracać...&quot;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pięć niezwykłych bajek braci Grimm w doskonałej interpretacji.&lt;br&gt;
Składanka zawiera:&lt;br&gt;
Kopciuszek (12'42'')&lt;br&gt;
Rozponka (7'25'')&lt;br&gt;
Bajka o myszce, ptaszku i kiełbasie (4'26'')&lt;br&gt;
Trzy liscie wężowe (7'26'')&lt;br&gt;
Zuch do much (15'12'')&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[AudioLiber]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Bracia Grimm]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Ewa Błaszczyk]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[60]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825823" url="https://audeo.pl/445689/jas-i-malgosia-i-inne-bajki-braci-grimm" price="17.43" avail="99">
      <cat>Dzieci/Bajki, baśnie</cat>
      <name>JAŚ I MAŁGOSIA I INNE BAJKI BRACI GRIMM</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_5c1dcc2bffb8.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wtem drzwi się otwierają i baba stara jak świat wspierając się na lasce wysunęłą się z chałupki.
Jaś i Małgosia tak się przelękli, że upuścili to, co mieli w rękach...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Ta i inne bajki Braci Grimm na jednej składance:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Zbierana drużyna O grajku cudaku Braciszek i siostrzyczka Trzech człowieczków w lesie&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[AudioLiber]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Bracia Grimm]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Ewa Błaszczyk]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[60]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825824" url="https://audeo.pl/445690/malec-palec-i-inne-bajki-braci-grimm" price="17.43" avail="99">
      <cat>Dzieci/Bajki, baśnie</cat>
      <name>MALEC-PALEC I INNE BAJKI BRACI GRIMM</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_c034a0719554.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Malec-Palec 10'33'' Dziecię Marii 10'20'' Słomka, bób i węgiel 2'52'' Biały wąż 7'59'' Bajka o
takim, co poszedł w świat, żeby zrozumieć, co znaczy bać się 20'08''&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[AudioLiber]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Bracia Grimm]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Ewa Błaszczyk]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[60]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825825" url="https://audeo.pl/445691/czerwona-czapeczka-i-inne-bajki-braci-grimm" price="17.43" avail="99">
      <cat>Dzieci/Bajki, baśnie</cat>
      <name>CZERWONA CZAPECZKA I INNE BAJKI BRACI GRIMM</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_bbaa2d9d6781.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Najstarszy z braci krawca uczył się pilnie u stolarza. Kiedy nadszedł kres nauki majster podarował
mu stolik ze zwyczajngo drzewa. Nie wyglądał ten stolik nadzwyczajnie, ale miał znakomitą cechę.
Trzeba go było tylko postawić i powiedzieć: &quot;Stoliku, nakryj się!&quot; a pokrywał się zaraz czystym
obrusem, zjawiały się na nim talerz, nóż, widelec, misy z pieczonmymi potrawami i szklanka
czerwonego wina...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Cztery znane bajki autorstwa jednych z największych światowych bajkopisarzy:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Czerwona czapeczka (5'27'')&lt;br&gt;
O wiernym Janie (15'44'')&lt;br&gt;
Muzykańci Bremeńscy (6'25'')&lt;br&gt;
Stolik &quot;nakryj się&quot;, złoty osioł i kij samobij (18'22'')&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[AudioLiber]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Bracia Grimm]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Ewa Błaszczyk]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[60]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825826" url="https://audeo.pl/445692/rybak-i-jego-zona-i-inne-bajki-braci-grimm" price="17.43" avail="99">
      <cat>Dzieci/Bajki, baśnie</cat>
      <name>RYBAK I JEGO ŻONA I INNE BAJKI BRACI GRIMM</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_a6df6d271bf6.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zbiór najpiękniejszych bajek braci Grimm:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Rybak i jego żona (17'47'') Trzy prządki (5'10'') Dwunastu braci (10'10'') Dobry handel (7'48'')
Wilk i koźlęta (4'58)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[AudioLiber]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Bracia Grimm]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Ewa Błaszczyk]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[60]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825827" url="https://audeo.pl/445693/basn-o-aladynie" price="27.93" avail="99">
      <cat>Dzieci/Bajki, baśnie</cat>
      <name>BAŚŃ O ALADYNIE</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_793edadcef90.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Aladyn był tak leniwy, że pracy unikał i dzień cały spędzał na gonitwach i zabawach z ulicznikami.
Pewnego poranku przybył wprost do Chin z dalekiej Afryki słynny i potężny czarodziej Roeoender. Był
tak straszny, że nawet jego imię jego z trudnością można było wymówić...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[AudioLiber]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Bolesław Leśmian]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Wojciech Malajkat]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[141]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825828" url="https://audeo.pl/445694/legendy-warszawskie" price="27.93" avail="99">
      <cat>Dzieci/Bajki, baśnie</cat>
      <name>LEGENDY WARSZAWSKIE</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_e1b807075cd5.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zbiór pięknych podań warszawskich. Część pierwsza:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1. Noc srebrna śniegiem...&lt;br&gt;
2. Syrena&lt;br&gt;
3. Kościół Panny Marii&lt;br&gt;
4. Bazyliszek&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Część druga:&lt;br&gt;
&lt;br style=&quot;font-size: 8pt;&quot;&gt;
1. Bazyliszek (cz. 2)&lt;br&gt;
2. Chrystus cudowny u Fary&lt;br&gt;
3. Zbójcy&lt;br&gt;
4. Złota rączka.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[AudioLiber]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[A. Oppman]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Kołbasiuk]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[84]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825829" url="https://audeo.pl/445695/przygody-sindbada-zeglarza" price="34.93" avail="99">
      <cat>Dzieci/Bajki, baśnie</cat>
      <name>PRZYGODY SINDBADA ŻEGLARZA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_7ef7e7f7df7b.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Przepiękna powieść jednego z najwybitniejszych polskich poetów Bolesława Leśmiana.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
część I:&lt;br&gt;
Wuj Tarabuk&lt;br&gt;
List Diabła Morskiego&lt;br&gt;
Cisza Morska&lt;br&gt;
Tańce Konia Morskiego&lt;br&gt;
Zagadki Króla Miraża&lt;br&gt;
Wyspa Kassel&lt;br&gt;
Zemsta Czarnoksiężnika&lt;br&gt;
Sindbad i Hindbad&lt;br&gt;
Matka Degiala&lt;br&gt;
Jajo Roka&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
część II:&lt;br&gt;
Kotlina Diamentowa&lt;br&gt;
Spotkanie z Najdroższą&lt;br&gt;
Zwycięstwo skrzydlaka&lt;br&gt;
Góra Magnetyczna&lt;br&gt;
Płomień Sermina&lt;br&gt;
Wyśniona nieznajoma&lt;br&gt;
Dwa płomienie&lt;br&gt;
Pałac tłuściocha&lt;br&gt;
Urojona uczta&lt;br&gt;
Małżeństwo ze Stellą&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
część III:&lt;br&gt;
Szkatułka od Diabła Morskiego&lt;br&gt;
Upiorny Staruch Morski&lt;br&gt;
Podstęp Sindbada&lt;br&gt;
Sen Króla Miraklesa&lt;br&gt;
Błękitny gród&lt;br&gt;
Podróż z wujem Tarabukiem i Chińczykiem&lt;br&gt;
Purpurowiec&lt;br&gt;
Czarnoksiężnik Barbel&lt;br&gt;
Zaklęte królewny&lt;br&gt;
Koniec przygód Sindbada Żeglarza&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[AudioLiber]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[B.Leśmian]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Kolberger]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[231]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825830" url="https://audeo.pl/445696/dzieci-pana-majstra" price="27.93" avail="99">
      <cat>Dzieci/Obyczajowe</cat>
      <name>DZIECI PANA MAJSTRA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_ca77464fbf72.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Cześć 1&lt;br&gt;
Tatko, Mama, Dzieci.&lt;br&gt;
Jak sie zakończyła wesoła zabawa.&lt;br&gt;
Czego się Środa dowiedziała od Mądrego Kruka&lt;br&gt;
Jaką drogą dzieci Pana Majstradostały się do ogrodu Wróżki&lt;br&gt;
Jakie dziwy napotkała Sobótka w zaczarowanym ogrodzie i co z tego wynikło&lt;br&gt;
Jak się bawiła Sobótka w kryształowym Pałacu Wróżki&lt;br&gt;
Jak się zachowywali w ogrodzie Wróżki nieproszeni goście i jaka ich za to spotkała kara&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Część 2&lt;br&gt;
W którym strapiona Wróżka ożywia czarnoksięskie zwierciadło&lt;br&gt;
Co zobaczyła Wróżka w czarnoksięskim zwierciadle&lt;br&gt;
Jaki gość nawiedził domek państwa Majstrów i co w snach butki wyczytał&lt;br&gt;
Marzenie Sobótki zmienia się w rzeczywistość&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[AudioLiber]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Zofia Rogoszówna]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Kolberger]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[109]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825831" url="https://audeo.pl/445697/o-psie-ktory-jezdzil-koleja" price="27.93" avail="99">
      <cat>Dzieci/Obyczajowe</cat>
      <name>O PSIE  KTÓRY JEŹDZIŁ KOLEJĄ</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_9b76c3cff7bb.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Historia ta wydarzyła sie naprawdę - przed laty, we Włoszech...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Pewnego lipcowego dnia na stację kolejową w Marittimie wjechał pociąg z Turynu. Wysiadł z niego
pies... - miły, kudłaty - podobny trochę do szpica, trochę do owczarka. Był żywy jak iskra, ślepia
mu się świeciły, a na grzbiecie miał jasną pręgę. &quot;Prawdziwa błyskawica, nie pies&quot; - powiedział
jeden z kolejarzy. Nazwano go więc Lampo - co w języku włoskim oznacza &quot;błyskawica&quot;. Lampo
zaprzyjaźnił się z zawiadowcą stacji i jego rodziną...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Tak zaczyna się opowieść o psie, który jeździł koleją...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[AudioLiber]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Roman Pisarski]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Jolanta Żółkowska]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[94]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825833" url="https://audeo.pl/445701/tajemnicza-wyspa" price="19.99" avail="99">
      <cat>Dzieci/Obyczajowe</cat>
      <name>TAJEMNICZA WYSPA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_fd13ed0e43ee.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;Tajemnicza wyspa&quot; J. Verne'a to klasyka literatury przygodowej i podróżniczej. Przymusowy,
kilkuletni pobyt grupy bohaterów: inżyniera, dziennikarza, marynarza, służącego i młodego chłopca
na bezludnej wyspie owocuje stworzeniem harmonijnie funkcjonującej mikrospołeczności. Wyspa, dzięki
pracowitości rozbitków, wiedzy i mądrości inżyniera zostaje zamieniona w rodzaj cywilizowanego
raju. Ale też kryje w swoim wnętrzu tajemnicę, niewidzialną siłę, której opieki doznają
bohaterowie. Książkę Tajemnicza wyspa można nazwać wielką pochwałą dla nauki. Można z niej
wywnioskować, że człowiek ze znajomością chemii, fizyki czy biologii jest w stanie przeżyć w
każdych warunkach. To niezwykła i pełna przygód książka, w której ostatni raz pojawia się postać
tajemniczego Kapitana Nemo i rozwiązana zostaje jego zagadka.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&quot;Tajemnicza wyspa&quot; to ostatnia część trylogii: &quot;Dzieci kapitana Granta&quot;, &quot;Dwadzieścia tysięcy mil
podmorskiej żeglugi&quot;, &quot;Tajemnicza wyspa&quot;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Qes Agency]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Juliusz Verne]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Piotr Balazs]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[1219]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825834" url="https://audeo.pl/445703/winnetou-tom-i-iii" price="31.99" avail="99">
      <cat>Młodzi/Klasyka</cat>
      <name>WINNETOU  TOM I - III</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_f6a0580efb0c.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Akcja książki rozgrywa się na Dzikim Zachodzie w drugiej połowie XIX wieku. W czasie, gdy walki
pomiędzy osadnikami amerykańskimi a Indianami znalazły się już w końcowej fazie. Ukazuje zmierzch
dzikiego, ale urokliwego świata rządzącego się swoistymi prawami, które stłumił biały człowiek.&lt;br&gt;
Historia stanowi tutaj tylko tło dla przyjaźni - niezwykłej, bo pomiędzy białym i Indianinem.
Przyjaźni zdolnej pokonać różnice kulturowe i religijne, przyjaźni dojrzałej i niemalże doskonałej.
Jest to opowieść mówiąca o tolerancji, poszanowaniu bliźniego, lojalności. Choć czasy Dzikiego
Zachodu i Indian galopujących na koniach po szerokiej prerii bezpowrotnie minęły, ludzie nie
zmienili się aż tak bardzo. Nadal w ich sercach tkwi tęsknota za tymi cennymi wartościami, których
na próżno szukają i pożądają. Trzy tomy najsłynniejszej powieści Karola May'a, oparte na pierwszym
wydaniu tego dzieła. Zawierają wstęp i posłowie autora oraz fragmenty, które w 1956 roku zostały
uznane przez cenzurę za niepoprawne politycznie i usunięte z książki. Jest to pierwsze pełne
wydanie &quot;Winnetou&quot; w Polsce.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Qes Agency]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Karol May]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Piotr Balazs]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[2984]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825835" url="https://audeo.pl/445704/ziemia-obiecana" price="19.72" avail="99">
      <cat>Literatura/Obyczajowa</cat>
      <name>ZIEMIA OBIECANA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_e69b55f21f14.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Przejmujący obraz brutalnych początków kapitalizmu. Powszechny brud, brzydota, nędza i cwaniactwo.
A pośród industrialnego pędu wielkie plany, wspólne interesy i przyjaźń. Pojednanie ponad tym
wszystkim, co przez wieki stanowiło mur nie do przeskoczenia. W powszechnej przebierance, wśród
wszechobecnej tandety i pracowicie kolekcjonowanych śmieci leżą głęboko zagrzebane prawdziwie
ludzkie pragnienia, smugi światła przebijające się przez warstwy brudu. Tylko czy w tej
&quot;maszynowej&quot; rzeczywistości dziewiętnastowiecznej Łodzi, ziemi raczej przeklętej niż
błogosławionej, jest na nie miejsce?]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Władysław Reymont]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Marek Walczak]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[1284]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825836" url="https://audeo.pl/445706/ogniem-i-mieczem" price="19.72" avail="99">
      <cat>Literatura/Historyczna</cat>
      <name>OGNIEM I MIECZEM</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_224b5e36575d.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;Rok 1647 był to dziwny rok, w którym rozmaite znaki na niebie i ziemi zwiastowały jakoweś klęski i
nadzwyczajne zdarzenia...&quot;` Porywająca interpretacja polskiej klasyki!]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Henryk Sienkiewicz]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Globisz]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[1914]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825837" url="https://audeo.pl/445707/kamienie-na-szaniec" price="19.75" avail="99">
      <cat>Fakty/Literatura faktu</cat>
      <name>KAMIENIE NA SZANIEC</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_4722a754ce1c.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Jedną z najbardziej przerażających i fascynujących zarazem cech oblicza świata jest jego
nieprzewidywalność. Wiosna, pora rodzenia się nowego życia to symboliczny moment, w którym
zaczynają się &quot;Kamienie na szaniec&quot;. Alek, Zośka, Rudy i ich przyjaciele są wówczas młodymi ludźmi,
pełnymi aspiracji, rodzącymi się wraz z przyrodą do dorosłości, do nowego życia. Snują plany na
przyszłość, marzą. Wiosna przechodzi w lato, a lato w jesień - równie symboliczny czas powolnego
umierania. Jesień ich życia zaczyna się we wrześniu 1939 roku.&lt;br&gt;
(Grzegorz Kramar)&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Aleksandria]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Aleksander Kamiński]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Jerzy Zelnik]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[348]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825838" url="https://audeo.pl/445709/biblia-katolicka-warszawsko-praska-ewangelia-wedlug-sw-mateusza" price="14.99" avail="99">
      <cat>Praktyka/Religia</cat>
      <name>BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO-PRASKA EWANGELIA WEDŁUG ŚW. MATEUSZA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/bibliakatolicka_3.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[O AUDIOBIBLII: AudioBiblia zawiera łącznie 6756 minut (112,6 godziny) nagrania.. Pierwszy numer
wydawnictwa to Ewangelia według św. Mateusza.&lt;br&gt;
Od samego początku &quot;AudioBiblia&quot; cieszy się bardzo życzliwym przyjęciem środowisk kościelnych.
Pozytywnie wypowiadają się o niej zarówno duchowni, jak i religioznawcy.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
O PRZEKŁADZIE: Praca nad przekładem całej Biblii z języków oryginalnych na polski rozpoczęła się w
roku 1961 i trwała prawie do końca roku 1990. Jest to pierwszy od 400 lat przekład Biblii na język
polski dokonany przez jednego tłumacza. Jest nim ks. Biskup Kazimierz Romaniuk: pierwszy Biskup
Warszawsko-Praski, urodzony 21 sierpnia 1927 r., wyświęcony na kapłana 16 grudnia 1951 r. przez
Abp. Stefana Wyszyńskiego, studiował na Uniwersytecie Warszawskim, w Rzymie i Jerozolimie, członek
redakcji naukowej Biblii Tysiąclecia.&lt;br&gt;
&quot;Tłumacząc Stary Testament starałem się być wierny zasadom, według których został dokonany przekład
Nowego Testamentu. Rezygnując mianowicie ze zbyt daleko posuniętej dosłowności przekładu na rzecz
jego zrozumiałości, ograniczyłem noty wyjaśniające do najniezbędniejszych.&quot; (Ks. K. Romaniuk)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Ponieważ pracę nad przekładem Biskup Romaniuk zakończył już jako pierwszy biskup nowo powstałej
diecezji Warszawsko-Praskiej, stąd jego pomysł, aby nazwać to tłumaczenie Biblią
Warszawsko-Praską.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Tower Press]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Gordon]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[180]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825839" url="https://audeo.pl/445710/biblia-katolicka-warszawsko-praska-ewangelia-wedlug-sw-marka" price="14.99" avail="99">
      <cat>Praktyka/Religia</cat>
      <name>BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO-PRASKA EWANGELIA WEDŁUG ŚW. MARKA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_cf0666e4e5cb.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Marek napisał Ewangelię przede wszystkim dlatego, by przekazać nauczanie Piotra tak, jak zachował
je w pamięci, dbając o to, aby nie powiedzieć nic fałszywego. W przeciwieństwie do Mateusza, nie ma
tu długich mów - Marek skupia się raczej na wydarzeniach. Jezus jest w niej przedstawiony jako
człowiek czynu, znajdujący się w nieustannym ruchu. Ukazuje też ludzką stronę natury Jezusa - jego
gniew, wzruszenie, emocje. Podkreśla także w szczególny sposób misję Jezusa polegającą na
uwalnianiu ludzi od grzechu.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
O AUDIOBIBLII: AudioBiblia zawiera łącznie 6756 minut (112,6 godziny) nagrania, podzielonych na 33
zestawy.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Od samego początku &quot;AudioBiblia&quot; cieszy się bardzo życzliwym przyjęciem środowisk kościelnych.
Pozytywnie wypowiadają się o niej zarówno duchowni, jak i religioznawcy.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
O PRZEKŁADZIE: Praca nad przekładem całej Biblii z języków oryginalnych na polski rozpoczęła się w
roku 1961 i trwała prawie do końca roku 1990. Jest to pierwszy od 400 lat przekład Biblii na język
polski dokonany przez jednego tłumacza. Jest nim ks. Biskup Kazimierz Romaniuk: pierwszy Biskup
Warszawsko-Praski, urodzony 21 sierpnia 1927 r., wyświęcony na kapłana 16 grudnia 1951 r. przez
Abp. Stefana Wyszyńskiego, studiował na Uniwersytecie Warszawskim, w Rzymie i Jerozolimie, członek
redakcji naukowej Biblii Tysiąclecia.&lt;br&gt;
&quot;Tłumacząc Stary Testament starałem się być wierny zasadom, według których został dokonany przekład
Nowego Testamentu. Rezygnując mianowicie ze zbyt daleko posuniętej dosłowności przekładu na rzecz
jego zrozumiałości, ograniczyłem noty wyjaśniające do najniezbędniejszych.&quot; (Ks. K. Romaniuk)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Ponieważ pracę nad przekładem Biskup Romaniuk zakończył już jako pierwszy biskup nowo powstałej
diecezji Warszawsko-Praskiej, stąd jego pomysł, aby nazwać to tłumaczenie Biblią
Warszawsko-Praską.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Tower Press]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Gordon]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[111]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825840" url="https://audeo.pl/445711/biblia-katolicka-warszawsko-praska-ewangelia-wedlug-sw-lukasza" price="14.99" avail="99">
      <cat>Praktyka/Religia</cat>
      <name>BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO-PRASKA  EWANGELIA WEDŁUG ŚW. ŁUKASZA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_9cf1d8bb89d1.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Łukasz podkreśla również na różne sposoby, że Jezus przyszedł zbawić wszystkich. Szczególnie
dokładnie opisuje troskę Pana o &quot;gorszych&quot; w ówczesnym społeczeństwie - kobiety, celników,
trędowatych, prostytutki, opętanych etc. Łukasz ze wszystkich ewangelistów najbardziej troszczył
się o historyczne realia. Dlatego też jego tekst jest spisywany w kolejności chronologicznej, z
uwzględnieniem wydarzeń nie mających znaczenia dla samej Ewangelii, a jedynie umieszczających ją w
konkretnym kontekście czasowym.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
O AUDIOBIBLII: AudioBiblia zawiera łącznie 6756 minut (112,6 godziny) nagrania, podzielonych na 33
zestawy.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Od samego początku &quot;AudioBiblia&quot; cieszy się bardzo życzliwym przyjęciem środowisk kościelnych.
Pozytywnie wypowiadają się o niej zarówno duchowni, jak i religioznawcy.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
O PRZEKŁADZIE: Praca nad przekładem całej Biblii z języków oryginalnych na polski rozpoczęła się w
roku 1961 i trwała prawie do końca roku 1990. Jest to pierwszy od 400 lat przekład Biblii na język
polski dokonany przez jednego tłumacza. Jest nim ks. Biskup Kazimierz Romaniuk: pierwszy Biskup
Warszawsko-Praski, urodzony 21 sierpnia 1927 r., wyświęcony na kapłana 16 grudnia 1951 r. przez
Abp. Stefana Wyszyńskiego, studiował na Uniwersytecie Warszawskim, w Rzymie i Jerozolimie, członek
redakcji naukowej Biblii Tysiąclecia.&lt;br&gt;
&quot;Tłumacząc Stary Testament starałem się być wierny zasadom, według których został dokonany przekład
Nowego Testamentu. Rezygnując mianowicie ze zbyt daleko posuniętej dosłowności przekładu na rzecz
jego zrozumiałości, ograniczyłem noty wyjaśniające do najniezbędniejszych.&quot; (Ks. K. Romaniuk)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Ponieważ pracę nad przekładem Biskup Romaniuk zakończył już jako pierwszy biskup nowo powstałej
diecezji Warszawsko-Praskiej, stąd jego pomysł, aby nazwać to tłumaczenie Biblią
Warszawsko-Praską.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Tower Press]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Gordon]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[240]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825841" url="https://audeo.pl/445712/biblia-katolicka-warszawsko-praska-ewangelia-wedlug-sw-jana" price="14.99" avail="99">
      <cat>Praktyka/Religia</cat>
      <name>BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO-PRASKA EWANGELIA WEDŁUG ŚW. JANA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_df5803cf9a71.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Autorstwo czeartej Ewangelii jest przypisywane Janowi, najmłodszemu i umiłowanemu uczniowi Jezusa,
według przekazów jedynemu, który nie zmarł śmiercia męczeńską. Ewangelia ta w sposób zasadniczy
różni się od pozostałych ewangelii tzw. synoptycznych. Najprawdopodobniej powstała niezależnie od
nich.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Większość czwartej części Ewangelii rozgrywa się w Judei. Jan wspomina kilka bardzo ważnych
wydarzeń, o których nie ma wzmianki u Mateusza, Marka czy Łukasza. Są to: wesele w Kanie
Galilejskiej, rozmowa z Nikodemem i z Samarytanką, uzdrowienie chorego nad sadzawką Betesda,
uzdrowienie ślepego od narodzin, wskrzeszenie Łazarza&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
O PRZEKŁADZIE: Praca nad przekładem całej Biblii z języków oryginalnych na polski rozpoczęła się w
roku 1961 i trwała prawie do końca roku 1990. Jest to pierwszy od 400 lat przekład Biblii na język
polski dokonany przez jednego tłumacza. Jest nim ks. Biskup Kazimierz Romaniuk: pierwszy Biskup
Warszawsko-Praski, urodzony 21 sierpnia 1927 r., wyświęcony na kapłana 16 grudnia 1951 r. przez
Abp. Stefana Wyszyńskiego, studiował na Uniwersytecie Warszawskim, w Rzymie i Jerozolimie, członek
redakcji naukowej Biblii Tysiąclecia.&lt;br&gt;
&quot;Tłumacząc Stary Testament starałem się być wierny zasadom, według których został dokonany przekład
Nowego Testamentu. Rezygnując mianowicie ze zbyt daleko posuniętej dosłowności przekładu na rzecz
jego zrozumiałości, ograniczyłem noty wyjaśniające do najniezbędniejszych.&quot; (Ks. K. Romaniuk)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Ponieważ pracę nad przekładem Biskup Romaniuk zakończył już jako pierwszy biskup nowo powstałej
diecezji Warszawsko-Praskiej, stąd jego pomysł, aby nazwać to tłumaczenie Biblią
Warszawsko-Praską.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Tower Press]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Gordon]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[153]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825842" url="https://audeo.pl/445713/audio-biblia-dzieje-apostolskie" price="14.99" avail="99">
      <cat>Praktyka/Religia</cat>
      <name>AUDIO BIBLIA DZIEJE APOSTOLSKIE</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_51b57942aa75.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[W Dziejach Apostolskich szczególnie wyróżniona jest Osoba Ducha Świętego, działającego w Kościele.
Księga opisuje rozszerzanie się chrześcijaństwa i wzrost Kościoła jako dzieło zapoczątkowane i
podtrzymywane przez Ducha Świętego. Centralną myślą przekazywaną przez wczesny Kościół Apostolski
jest fakt zmartwychwstania Jezusa Chrystusa i jego konsekwencje. Apostołowie ukazani są jako
świadkowie tych wydarzeń.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Tower Press]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Gordon]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[183]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825843" url="https://audeo.pl/445714/biblia-katolicka-warszawsko-praska-listy-cz-i" price="14.99" avail="99">
      <cat>Praktyka/Religia</cat>
      <name>BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO - PRASKA  LISTY CZ.I</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_c4c31d85f599.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Audiobook zawiera: LIST DO RZYMIAN&lt;br&gt;
PIERWSZY LIST DO KORYNTIAN&lt;br&gt;
DRUGI LIST DO KORYNTIAN]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Tower Press]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Gordon]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[207]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825844" url="https://audeo.pl/445715/biblia-katolicka-warszawsko-praska-listy-cz-ii" price="14.99" avail="99">
      <cat>Praktyka/Religia</cat>
      <name>BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO - PRASKA LISTY CZ.II</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_4175bf412b85.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[ZAWARTOŚĆ:&lt;br&gt;
LIST DO GALATÓW (Apostolski urząd Pawła, Usprawiedliwienie przez wiarę, O wolności, którą daje
Chrystus, Istota prawdziwej wolności) LIST DO EFEZJAN (Zbawczy plan Boga, Apostoł i gmina, Zachęta
do życia zgodnego z powołaniem) LIST DO FILIPIAN (Apostoł dzieli się wiadomościami i pragnieniami
swego serca, Apostoł - wzorem doskonałości chrześcijańskiej) LIST DO KOLOSAN (Zbawczy plan Boży,
Apostoł i gmina, O nowym życiu w Chrystusie, ) PIERWSZY LIST DO TESALONICZAN DRUGI LIST DO
TESALONICZAN&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Tower Press]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Gordon]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[142]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825845" url="https://audeo.pl/445716/biblia-katolicka-warszawsko-praska-listy-cz-iii" price="18.29" avail="99">
      <cat>Praktyka/Religia</cat>
      <name>BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO - PRASKA LISTY CZ. III</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_4785d864a7a1.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zawartość: PIERWSZY LIST DO TYMOTEUSZA (Troska o czystość nauki, Wskazania dotyczące służby Bożej,
Zasady życia społecznego) DRUGI LIST DO TYMOTEUSZA LIST DO TYTUSA LIST DO FILEMONA LIST DO
HEBRAJCZYKÓW (Obietnice dane przez Ojca za pośrednictwem Syna, Chrystus - najwyzszym kapłanem, O
wyższości kapłaństwa Jezusa nad kapłaństwem starotestamentowym, Bezwzględna wyższość ofiary
Chrystusa, O życiu z wiary, Wiara Ojców, Chrystus wzorem cierpliwości) LIST ŚWIĘTEGO JAKUBA&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Tower Press]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Gordon]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[153]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825846" url="https://audeo.pl/445717/biblia-katolicka-warszawsko-praska-listy-cz-iv-apokalipsa-wedlug-sw-jana" price="14.99" avail="99">
      <cat>Praktyka/Religia</cat>
      <name>BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO - PRASKA LISTY CZ. IV  APOKALIPSA WEDŁUG ŚW. JANA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_d4a492430b46.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zestaw 9 AudioBiblii zawiera dwa listy Świętego Piotra, trzy listy Świętego Jana, list Świętego
Judy, a także Apokalipsę Świętego Jana.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Autorami dwudziestu jeden Listów Nowego Testamentu byli Apostołowie. Listy Apostolskie grupuje się
według ich autorów - na trzynaście Listów św. Pawła oraz osiem Listów powszechnych (anonimowy List
do Hebrajczyków, List Jakuba, dwa Listy Piotra, trzy Listy Jana i List Judy).&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Apokalipsa Świętego Jana jest natomiast jedyną proroczą księgą Nowego Testamentu opisującą zagładę
świata i i Sąd Ostateczny. Zawiera bardzo liczne odwołania do Starego Testamentu. Jest to jedna z
najtrudniejszych do zrozumienia i bardzo różnie interpretowanych ksiąg biblijnych. Niektórzy
Ojcowie Kościoła Katolickiego (m.in. św. Jan Chryzostom) sprzeciwiali się włączaniu tej księgi do
kanonu ze względu na jej wieloznaczność i nadużywanie przez heretyków.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Tower Press]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Gordon]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[162]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825847" url="https://audeo.pl/445718/biblia-katolicka-warszawsko-praska-ksiega-wyjscia" price="14.99" avail="99">
      <cat>Praktyka/Religia</cat>
      <name>BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO - PRASKA KSIĘGA WYJŚCIA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_2fdf5cf51b49.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Księga Wyjścia należy do Pięcioksięgu (razem z Księgą Rodzaju, Księgą Kapłańską, Księgą Liczb oraz
Księgą Powtórzonego Prawa). W przeszłości uważano, że autorem Księgi Wyjścia jest Mojżesz. Obecnie
przyjmuje się, że fragmenty Księgi powstały w różnych epokach historycznych. W redakcji przeważał
wpływ tradycji kapłańskiej. Kulminacyjnym punktem Księgi Wyjścia jest moment przekazania Mojżeszowi
tablicy z Dekalogiem (10 przykazań).]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Tower Press]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Gordon]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[216]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825848" url="https://audeo.pl/445719/biblia-katolicka-warszawsko-praska-ksiega-rodzaju" price="14.99" avail="99">
      <cat>Praktyka/Religia</cat>
      <name>BIBLIA KATOLICKA WARSZAWSKO - PRASKA KSIĘGA RODZAJU</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_2329a01a2c83.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Księga Rodzaju należy do Pięcioksięgu (razem z Księgą Wyjścia, Księgą Kapłańską, Księgą Liczb oraz
Księgą Powtórzonego Prawa) Według tradycji żydowskiej i chrześcijańskiej autorstwo Księgi Rodzaju
przypisuje się Mojżeszowi. Współcześni bibliści podważają tą hipotezę, uważając że Księga posiada
więcej niż jednego autora. Zawarto w niej opis stworzenia świata, wygnanie z raju Adama i Ewy,
zabójstwo Kaina, zepsucie ludzkości i karę jaką Jahwe zesłał na ludzi (potop). W dalszej części
opisane są dzieje patriarchów, od Abrahama do Józefa.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Tower Press]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Gordon]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[264]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825849" url="https://audeo.pl/445720/pan-tadeusz-audiobiblioteka-literatury-nr-1" price="12" avail="99">
      <cat>Lektury/Szkoła średnia</cat>
      <name>PAN TADEUSZ  AUDIOBIBLIOTEKA LITERATURY NR 1</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_2daca97c0c22.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wojski, chlubnie skończywszy łowy, wraca z boru,&lt;br&gt;
A Telimena w głębi samotnego dworu&lt;br&gt;
Zaczyna polowanie. Wprawdzie nieruchoma&lt;br&gt;
Siedzi z założonymi na piersiach rękoma,&lt;br&gt;
Lecz myślą goni źwierzów dwóch; szuka sposobu,&lt;br&gt;
Jakby razem obsaczyć i ułowić obu:&lt;br&gt;
Hrabię i Tadeusza. Hrabia panicz młody,&lt;br&gt;
Wielkiego domu dziedzic, powabnej urody;&lt;br&gt;
Już trochę zakochany! Cóż? Może się zmienić!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblios]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Adam Mickiewicz]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Szymon Sędrowski]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[578]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825850" url="https://audeo.pl/445721/nad-niemnem-audiobiblioteka-literatury-nr-3" price="12" avail="99">
      <cat>Lektury/Szkoła średnia</cat>
      <name>NAD NIEMNEM  AUDIOBIBLIOTEKA LITERATURY NR 3</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_6e5c8abd2888.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&amp;nbsp;„Nad Niemnem”, znana powieść Elizy Orzeszkowej, autorki między innymi takich pozycji jak
m.in. „Gloria victis”, „Marta”, „Dziurdziowie”, „ABC”, „Cham”, ukazuje się w postaci audiobooka w
interpretacji Ewy Matuszek. – &quot;Ten Janek Bohatyrowicz na pięknego i dzielnego chłopaka wyrósł...
znałam go dzieckiem... Znałam ich kiedyś wszystkich... kiedyś... dobrze i z bliska... Zamyśliła
się, mówiła ciszej trochę niż zwykle. – Był, uważasz, taki czas krótki, że ci Bohatyrowicze u nas
we dworze bywali i do stołu z nami siadali... mianowicie, ojciec tego Janka, Jerzy, i stryj jego,
ten Anzelm Bohatyrowicz, co to teraz podobno schorowany i melancholikiem jakimś stał się...
Jednakowoż jaki to był kiedyś mężczyzna... przystojny, odważny, patriota... romansowy... Do takiej
poufałości wtedy pomiędzy dworem a tą szlachecką okolicą przyszło, że siądę sobie, bywało, do
fortepianu i akordy biorę, a Anzelm za mną stanie i śpiewa: &quot;Bywaj, dziewczę, zdrowe, ojczyzna mię
woła!&quot; A potem ja jemu śpiewam: &quot;Szumiała dąbrowa, wojacy jechali...&quot; Będzie temu już lat
dwadzieścia dwa... trzy... Jaki to był gwar u nas, jakie życie i moje, i wszystkich... A teraz
wszystko inaczej... inaczej... wieczny smutek&quot; &amp;nbsp;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblios]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Eliza Orzeszkowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Ewa Matuszek]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[1420]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825851" url="https://audeo.pl/445724/wesele-audiobiblioteka-literatury-nr-4" price="12" avail="99">
      <cat>Lektury/Szkoła średnia</cat>
      <name>WESELE  AUDIOBIBLIOTEKA LITERATURY NR 4</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_eb8332e2bb20.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Noc listopadowa; w chacie, w świetlicy. Izba wybielona siwo, prawie błękitna, jednym szarawym tonem
półbłękitu obejmująca i sprzęty, i ludzi, którzy się przez nią przesuną. Przez drzwi otwarte z
boku, ku sieni, słychać huczne weselisko, buczące basy, piskanie skrzypiec, niesforny klarnet,
hukania chłopów i bab i przygłuszający wszystką nutę jeden melodyjny szum i rumot tupotających
tancerzy, co się tam kręcą w zbitej masie w takt jakiejś ginącej we wrzawie piosenki...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
I cała uwaga osób, które przez tę izbę-scenę przejdą, zwrócona jest tam, ciągle tam; zasłuchani,
zapatrzeni ustawicznie w ten tan, na polską nutę... wirujący dookoła; w półświetle kuchennej lampy,
taniec kolorów, krasych wstążek, pawich piór, kierezyj, barwnych kaftanów i kabatów, nasza
dzisiejsza wiejska Polska.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblios]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Stanisław Wyspiański]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Paweł Ładniak, Szymon Sędrowski]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[173]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825852" url="https://audeo.pl/445725/ludzie-bezdomni-audiobiblioteka-literatury-nr-2" price="12" avail="99">
      <cat>Lektury/Szkoła średnia</cat>
      <name>LUDZIE BEZDOMNI  AUDIOBIBLIOTEKA LITERATURY NR 2</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_7f73628c037e.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Niezgrabnie, potykając się na dywanach, zawadzając o meble, przyszedł wreszcie, prowadzony przez
Czernisza, do kozetki, z której podnosiła się śliczna kobieta. Miała może lat trzydzieści. Była
ubrana bez elegancji, ale z takim wdziękiem obłóczyły ją te proste suknie, że Judym uczuł zaraz
swoją wrodzoną szewską strachliwość i wprowadził w czyn niemniej szewskie ukłony oraz maniery. Pani
Czerniszowa spostrzegła to jego stropienie się i wnet nie tylko zrozumiała je z całą żywością natur
szlachetnych, ale sama czuła się równie zmieszaną i nieszczęśliwą. W tej chwili dr Tomasz
przypomniał sobie, że bez względu na ten brak jasności umysłu, który w danej chwili przechodził, ma
jeszcze czytać, zabrać głos wśród tych ludzi obcych, pewnych siebie, przygotowanych do sądu, do
rozmowy i do wyładowania konceptu.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblios]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Stefan Żeromski]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Grzegorz Matysek]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[737]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825853" url="https://audeo.pl/445727/przedwiosnie-audiobiblioteka-literatury-nr-5" price="12" avail="99">
      <cat>Lektury/Szkoła średnia</cat>
      <name>PRZEDWIOŚNIE  AUDIOBIBLIOTEKA LITERATURY NR 5</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_931f22122a63.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[W tym czasie zbliżył się duchowo do ojca, jak swego czasu do matki. Głęboka żałość i dojmujące
ssanie wewnętrzne bolesnej litości łączyło się i przeplatało z żądzą życia. Cezary patrzał teraz na
rozmach rewolucji w jej pierwszym rozkwicie. Uczył się organizacji rozmaitych: rtuczeka i gubczeku,
gubispołkom, narobraz, narkompros, sownarkom. Zdarzało mu się widywać marynarzy o kwadratowych lub
kulistych facjatach, spalonych i rudych jak rondle, pędzących automobilami poprzez miasto Charków -
dokądś, w jakimś kierunku. Biła od nich potęga ludzka, męska, niezłomna. Śpiewali swoje rewolucyjne
pieśni, wyhodowane w poświstach wichrów na zrewoltowanych pancernikach, kiedy to oficerom, którzy
ich ongi łomotali po tychże kwadratowych i kulistych kufach, przywiązywano wielkie, stożkowate
armatnie kule do nóg i puszczano na głębinę, ażeby tam na dnie Czarnego Morza &quot;potańcowali
maleńko&quot;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblios]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Stefan Żeromski]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Bartosz Mazur]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[725]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825854" url="https://audeo.pl/445729/cierpienia-mlodego-wertera-audiobiblioteka-literatury-nr-7" price="12" avail="99">
      <cat>Lektury/Szkoła średnia</cat>
      <name>CIERPIENIA MŁODEGO WERTERA  AUDIOBIBLIOTEKA LITERATURY NR 7</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_98d8ae39e205.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;Czyż wolno człowiekowi skarżyć się na losy swoje? Przyjacielu mój drogi, przyrzekam poprawę! Nie
będę już, jak to czyniłem do tej pory, bezustannie przeżuwał owych nikłych zaprawdę przeciwności,
jakie przyniosło mi przeznaczenie.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Chcę używać tego, co mam przed sobą, a zapomnieć o tym, co było i przeminęło. Zaprawdę, masz
słuszność, mój drogi: pośród ludzi mniej byłoby trosk, gdyby - o, czemuż się tak dzieje - gdyby nie
wytężali całej wyobraźni na wywoływanie zjawy minionych cierpień, a raczej znosili obojętnie to, co
niesie chwila bieżąca...&quot;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblios]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[J. W. Goethe]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Jacek Król, Bartosz Mazur, Katarzyna Skoniecka]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[307]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825855" url="https://audeo.pl/445730/chlopi" price="12" avail="99">
      <cat>Lektury/Szkoła średnia</cat>
      <name>CHŁOPI</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_02e393aac085.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;A Jagnę aż podrywało, żeby gdzie bieżyć we świat, do ludzi, ale co się przyodziała na głowę w
zapaskę i wyjrzała za próg na błoto i pluchę - to się jej odechciewało wszystkiego... że w końcu aż
się jej płakać chciało z tej jakiejś dziwnej tęsknosci... to nie mogąc sobie poradzić, otworzyła
swoją skrzynkę i jęła z niej wyjmować a rozkładać po łóżkach przyodziewek świąteczny... aż
poczerwieniało w izbie od wełniaków pasiastych... zapasek... kaftanów... ale nie cieszyło ją tu
dzisiaj, nie... patrzyła obojętnym, znudzonym wzrokiem na dobro swoje, tylko wyciągnęła spod spodu
chustkę Borynową i wstążkę, ustroiła się w nią i długo przeglądała się w lusterku.&quot;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblios]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Władysław Reymont]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Szymon Sędrowski]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[2090]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825856" url="https://audeo.pl/445732/kordian-audiobiblioteka-literatury-nr-8" price="12" avail="99">
      <cat>Lektury/Szkoła średnia</cat>
      <name>KORDIAN  AUDIOBIBLIOTEKA LITERATURY NR 8</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_a9c54cc67afa.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;Zabił się - młody... Zrazu jakaś trwoga&lt;br&gt;
Kładła mi w usta potępienie czynu,&lt;br&gt;
Była to dla mnie posępna przestroga,&lt;br&gt;
Abym wnet gasił myśli zapalone;&lt;br&gt;
Dziś gardzę głupią ostrożnością gminu,&lt;br&gt;
Gardzę przestrogą, zapalam się, płonę,&lt;br&gt;
Jak kwiat liściami w niebo otwartemi&lt;br&gt;
Chwytam powietrze, pożeram wrażenia.&lt;br&gt;
Myśl Boga z tworów wyczytuję ziemi,&lt;br&gt;
I głazy pytam o iskrę płomienia.&lt;br&gt;
Ten staw odbite niebo w sobie czuje,&lt;br&gt;
I myśli nieba błękitem.&lt;br&gt;
Ta cicha jesień, co drzew trzęsie szczytem,&lt;br&gt;
Co na drzewach liście truje,&lt;br&gt;
I różom rozwiewa czoła,&lt;br&gt;
Podobna do śmierci anioła&lt;br&gt;
Ciche wyrzekła słowa do drzew: - Gińcie, drzewa!&quot;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblios]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Juliusz Słowacki]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Anna Zawiślak, Jacek Król, Jerzy Kurczuk, Bartosz Mazur]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[177]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825857" url="https://audeo.pl/445733/lalka" price="12" avail="99">
      <cat>Lektury/Szkoła średnia</cat>
      <name>LALKA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/lalka.png"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&amp;nbsp;„ Lalka”, znana powieść &amp;nbsp;Bolesława Prusa, autora tak wybitnych dzieł jak m.in. „Przygody
Stasia”, „Powracająca fala”, „Katarynka”, „Nawrócony”, „Antek”, „Grzechy dzieciństwa”, „Faraon”,
„Placówka”, „Emancypantki”, ukazują się w formacie audiobooka w interpretacji Katarzyny
Skonieckiej, Tomasza Bielawca, Jacka Króla, Jana W. Krzyszczaka. &amp;nbsp;&quot;W ogóle - mówił - byłem
niesprawiedliwie uprzedzony do wielkich panów. A oni są przecie takimi jak i my ludźmi; może nawet
mają więcej subtelnych uczuć. Wiedząc, że jesteśmy goniącymi za zyskiem gburami, unikają nas. Ale
poznawszy w nas uczciwe serca, przygarniają do siebie... Cóż to za rozkoszna żona może być z takiej
kobiety! Naturalnie, że powinienem na nią zasłużyć. Jeszcze jak!...&quot; &amp;nbsp; &quot;I pod wpływem tych
myśli czuł, że budzi się w nim jakaś wielka życzliwość, która ogarnia naprzód dom Łęckich, potem
dalszą ich rodzinę, potem jego sklep i wszystkich ludzi, którzy w nim pracowali, potem wszystkich
kupców, którzy mieli z nim stosunki, a nareszcie - cały kraj i całą ludzkość. Zdawało się
Wokulskiemu, że każdy uliczny przechodzień jest jego krewnym, bliższym lub dalszym; wesołym lub
smutnym. I niewiele brakowało, ażeby stanąwszy na chodniku zaczepiał jak żebrak ludzi i pytał:
?Może który z was czego potrzebuje?... Żądajcie, rozkazujcie, proszę was... w j e j imieniu...&quot;.
&amp;nbsp; &amp;nbsp;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblios]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Bolesław Prus]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Katarzyna Skoniecka, Tomasz Bielawiec, Jacek Król, Jan W. Krzyszczak]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[1980]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825858" url="https://audeo.pl/445735/angielski-w-pracy-i-biznesie-business-words-and-expressions-poziom-srednio-zaawansowany-zaawansowany" price="19.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI W PRACY I BIZNESIE BUSINESS WORDS AND EXPRESSIONS (POZIOM ŚREDNIO ZAAWANSOWANY  ZAAWANSOWANY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_c97a6be196c9.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Audio kurs, którego głównym celem jest pokonanie „bariery” w&amp;nbsp;mówieniu oraz opanowanie
słownictwa, pozwalającego na&amp;nbsp;swobodne prowadzenie rozmowy w&amp;nbsp;różnych sytuacjach
w&amp;nbsp;pracy. Kurs przeznaczony jest dla tych, którzy na&amp;nbsp;codzień używają języka angielskiego
w&amp;nbsp;pracy lub szukają pracy za&amp;nbsp;granicą. Kurs pomocny również w&amp;nbsp;przygotowaniu
do&amp;nbsp;matury, egzaminów FCE i&amp;nbsp;CAE.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Part one LOOKING FOR A JOB&lt;br&gt;
Lesson 1 Job interview&lt;br&gt;
Lesson 2 Experience &amp;amp; qualifications&lt;br&gt;
Lesson 3 Employment conditions&lt;br&gt;
Lesson 4 Responsibilities&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Part two AT WORK&lt;br&gt;
Lesson 5 Meeting colleagues and learning the company structure&lt;br&gt;
Lesson 6 Telephoning&lt;br&gt;
Lesson 7 Making arrangements&lt;br&gt;
Lesson 8 Solving problems&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Part three BUSINESS PROJECTS&lt;br&gt;
Lesson 9 Product and service presentation&lt;br&gt;
Lesson 10 Negotiations&lt;br&gt;
Lesson 11 Marketing and Advertising&lt;br&gt;
Lesson 12 Company presentation&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
W każdej lekcji:&lt;br&gt;
Listen - nauka słownictwa w kontekście, przykładowe dialogi i prezentacje&lt;br&gt;
Repeat - powtarzanie i utrwalanie słów i zwrotów przydatnych w typowych sytuacjach&lt;br&gt;
Speak - samodzielne tworzenie zdań według instrukcji lektora]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[71]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825859" url="https://audeo.pl/445736/angielski-grammar-practice-poziom-srednio-zaawansowany-zaawansowany" price="18.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI GRAMMAR PRACTICE (POZIOM ŚREDNIO ZAAWANSOWANY  ZAAWANSOWANY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_0f8df026292d.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[ZAWARTOŚĆ KURSU:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Lesson 1 Conditionals (types: 0, 1, 2)&lt;br&gt;
Lesson 2 Conditionals (type 3 &amp;amp; mixed)&lt;br&gt;
Lesson 3 Unreal time (wish/if only/suppose/supposing/it's time)&lt;br&gt;
Lesson 4 Would rather/would prefer/prefer&lt;br&gt;
Lesson 5 The Passive&lt;br&gt;
Lesson 6 The Passive &amp;amp; causative `have`&lt;br&gt;
Lesson 7 Reported Speech&lt;br&gt;
Lesson 8 Reported Speech - introductory verbs&lt;br&gt;
Lesson 9 Modal verbs (can/could/may/might)&lt;br&gt;
Lesson 10 Modal verbs (must/have to/need)&lt;br&gt;
Lesson 11 Relative clauses&lt;br&gt;
Lesson 12 Clauses of contrast/reason/result/purpose&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
DODATKOWO: Podręczna książeczka z pełnym tekstem kursu: dialogi, zdania i pytania do powtarzania,
ćwiczenia sprawdzające z przykładowymi odpowiedziami. Dodatkowo w książeczce pełne wyjaśnienia
gramatyki po polsku oraz Glossary (słowniczek)]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[100]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825860" url="https://audeo.pl/445737/angielski-konwersacje-dla-srednio-zaawansowanych-poziom-srednio-zaawansowany" price="18.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI KONWERSACJE DLA ŚREDNIO ZAAWANSOWANYCH (POZIOM: ŚREDNIO ZAAWANSOWANY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_df7cce6686a7.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[PART ONEPEOPLE&lt;br&gt;
Lesson 1 Family&lt;br&gt;
Lesson 2 People's character and feelings&lt;br&gt;
Lesson 3 Health&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
PART TWOWORK &amp;amp; CAREER&lt;br&gt;
Lesson 4 Career prospects&lt;br&gt;
Lesson 5 In business&lt;br&gt;
Lesson 6 At work&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
PART THREENATURE&lt;br&gt;
Lesson 7 The Environment&lt;br&gt;
Lesson 8 Climate&lt;br&gt;
Lesson 9 Natural disasters&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
PART FOURPUBLIC LIFE&lt;br&gt;
Lesson 10 Politics and the economy&lt;br&gt;
Lesson 11 Science and technology&lt;br&gt;
Lesson 12 Crime&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
PART FIVESOCIAL LIFE&lt;br&gt;
Lesson 13 Entertainment&lt;br&gt;
Lesson 14 Socialising&lt;br&gt;
Lesson 15 Leisure&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Uwaga! Nowość! Dzięki zastosowanemu systemowi &quot;Karaoke&quot; podczas słuchania lekcji tekst nagrania
wyświetlany jest na przenośnym odtwarzaczu mp3 lub ekranie komputera.&lt;br&gt;
W zestawie:&lt;br&gt;
1. Książeczka (36 stron) z pełnym tekstem kursu: słowa i zwroty z tłumaczeniami, zdania i pytania
do powtarzania, ćwiczenia sprawdzające z przykładowymi odpowiedziami&lt;br&gt;
2. Nagranie mp3 - 64 tematy, 75 ćwiczeń, 100 sytuacji doskonalących wypowiadanie się, ponad 1300
słów, zwrotów i pełnych zdań do powtarzania&lt;br&gt;
3. &quot;Karaoke&quot;) - tekst kursu wyświetlany na odtwarzaczach mp3 z funkcją lyrics oraz na komputerach z
zainstalowanym oprogramowaniem do czytania plików .lrc&lt;br&gt;
4.Instrukcja korzystania z kursu na mp3 i systemu Karaoke&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[155]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825861" url="https://audeo.pl/445738/angielski-phrasal-verbs-cz-1-i-2-poziom-srednio-zaawansowany-i-zaawansowany" price="24.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI PHRASAL VERBS CZ. 1 I 2 (POZIOM: ŚREDNIO ZAAWANSOWANY I ZAAWANSOWANY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_d99f4a55b33c.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;Phrasal verbs&quot; Part 1 - 12 lekcji, w których czasowniki o podobnym znaczeniu wprowadzone są według
przyimków: out, off, through, into, over, up, down, away, on, back. Nauka odbywa się poprzez
kojarzenie znaczenia w kontekście - w każdej lekcji historyjka i samodzielne tworzenie zdań według
instrukcji lektora. Dodatkowo do każdej lekcji słowniczek w książeczce.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&quot;Phrasal verbs&quot; Part 2 - każda z 16 lekcji prezentuje kolejny czasownik frazowy: take, get, turn,
break, look, bring, come, give, cut, put, run, grow, set, carry, go, make. Wszystkie czasowniki
nagrane są z tłumaczeniami, a zestaw ćwiczeń w każdej lekcji pozwala szybko je opanować i utrwalić.
Dodatkowo w ćwiczeniach na mówienie nagrane są przykładowe odpowiedzi, umożliwiające słuchaczowi
natychmiastowe sprawdzenie swojej wypowiedzi. To efektywna nauka, łatwa i dostępna dla każdego.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
W zestawie:&lt;br&gt;
1. Książeczka (40 stron) z pełnym tekstem kursu i słowniczkiem&lt;br&gt;
2. Nagranie mp3 - ponad 200 czasowników frazowych, 72 ćwiczenia, ponad 150 zdań do powtarzania,
ponad 250 sytuacji sprawdzających opanowanie czasowników frazowych&lt;br&gt;
3. &quot;Karaoke&quot; - tekst kursu wyświetlany na odtwarzaczach mp3 z funkcją lyrics oraz na komputerach z
zainstalowanym oprogramowaniem do czytania plików .lrc&lt;br&gt;
4. Instrukcja korzystania z kursu na mp3 i systemu Karaoke&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[128]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825862" url="https://audeo.pl/445739/angielski-idioms-cz-1-i-2-poziom-srednio-zaawansowany-i-zaawansowany" price="24.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI IDIOMS  CZ. 1 I 2 (POZIOM: ŚREDNIO ZAAWANSOWANY I ZAAWANSOWANY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_e062fcb47cdd.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[LISTEN &amp;gt; REPEAT &amp;gt; SPEAK to sprawdzona metoda pozwalająca na skuteczne opanowanie materiału
kursu. To efektywna nauka, łatwa i dostępna dla każdego.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Part 1 &quot;Idioms in situations&quot; - nauka zwrotów występujących w typowych sytuacjach: Business and
Money / Work / Time / Conversation / Discussion / Problems / Behaviour / Feelings / Health, Illness
and Death / Crime / Entertainment / Holiday and Travel / Family&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Part 2 &quot;Different idiomatic expressions&quot; - różne zwroty idiomatyczne tworzone z nazwami zwierząt,
części ciała, kolorów, a także porównania, krótkie powiedzonka i przysłowia&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
W zestawie:&lt;br&gt;
1. Książeczka (56 stron) z pełnym tekstem kursu&lt;br&gt;
2. Nagranie mp3 - profesjonalne nagrania native speaker'ów, najwyższa jakość dźwięku&lt;br&gt;
3. &quot;Karaoke&quot; - tekst kursu wyświetlany na odtwarzaczach mp3 z funkcją lyrics oraz na komputerach z
zainstalowanym oprogramowaniem do czytania plików .lrc&lt;br&gt;
4. Instrukcja korzystania z kursu na mp3 i systemu Karaoke&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[195]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825863" url="https://audeo.pl/445740/angielski-konwersacje-dla-poczatkujacych-poziom-podstawowy" price="18.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI KONWERSACJE DLA POCZĄTKUJĄCYCH  (POZIOM: PODSTAWOWY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_4386f8c3997d.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wszystkie słowa i wyrażenia nagrane są z tłumaczeniami, co ułatwia korzystanie z kursu oraz pozwala
szybko je opanować i utrwalić. Materiał wprowadzony w lekcji następnie pojawia się w ćwiczeniach na
mówienie, a nagrane przykładowe odpowiedzi pozwalają na natychmiastowe sprawdzenie swojej
wypowiedzi. To efektywna nauka, łatwa i dostępna dla każdego.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Uwaga! Nowość! Dzięki zastosowanemu systemowi &quot;Karaoke&quot; podczas słuchania lekcji tekst nagrania
wyświetlany jest na przenośnym odtwarzaczu mp3 lub ekranie komputera.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Lesson 1 Hello&lt;br&gt;
Lesson 2 People&lt;br&gt;
Lesson 3 Family and friends&lt;br&gt;
Lesson 4 Everyday life&lt;br&gt;
Lesson 5 The world around&lt;br&gt;
Lesson 6 Travel&lt;br&gt;
Lesson 7 Free time&lt;br&gt;
Lesson 8 School&lt;br&gt;
Lesson 9 Work&lt;br&gt;
Lesson 10 Food and drink&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[121]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825864" url="https://audeo.pl/445741/angielski-konwersacje-na-wakacje-poziom-podstawowy-i-srednio-zaawansowany" price="16.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI KONWERSACJE NA WAKACJE  (POZIOM: PODSTAWOWY I ŚREDNIO ZAAWANSOWANY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_6ddaf7e510eb.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[MATERIAŁ KURSU: Lesson 1 At the airport / Na lotnisku&lt;br&gt;
Lesson 2 At the station / Na stacji kolejowej&lt;br&gt;
Lesson 3 Travelling by car / Podróż samochodem&lt;br&gt;
Lesson 4 Booking a room / Rezerwowanie pokoju&lt;br&gt;
Lesson 5 At the reception / W recepcji hotelowej&lt;br&gt;
Lesson 6 Renting a holiday apartment / Szukanie noclegu&lt;br&gt;
Lesson 7 Asking the way / Pytanie o drogę&lt;br&gt;
Lesson 8 Sightseeing / Zwiedzanie&lt;br&gt;
Lesson 9 Holiday shopping / Zakupy na wakacjach&lt;br&gt;
Lesson 10 Eating out / Zamawianie jedzenia&lt;br&gt;
Lesson 11 Problems on holiday / Problemy na wakacjach&lt;br&gt;
Lesson 12 At the doctor's / U lekarza&lt;br&gt;
W książeczce: dialogi, słowa i zwroty z tłumaczeniami, ćwiczenia z odpowiedziami.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[79]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825865" url="https://audeo.pl/445742/angielski-do-matury-ustnej-poziom-podstawowy" price="18.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI DO MATURY USTNEJ ( POZIOM: PODSTAWOWY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_e81186e6cc71.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[W zestawie:&lt;br&gt;
1. Książeczka (36 stron) z pełnym tekstem kursu: zwroty z tłumaczeniami, zadania egzaminacyjne z
odpowiedziami, ilustracje i przykładowe opisy&lt;br&gt;
2. Nagranie mp3 (108 MB, czas: 119 min)&lt;br&gt;
3. &quot;Karaoke&quot; (pliki .lrc - 63 KB) - tekst kursu wyświetlany na odtwarzaczach mp3 z funkcją lyrics
oraz na komputerach z zainstalowanym oprogramowaniem do czytania plików .lrc&lt;br&gt;
4. Instrukcja korzystania z kursu na mp3&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Rozmowy sterowane&lt;br&gt;
1. Udzielanie i uzyskiwanie informacji&lt;br&gt;
2. Relacjonowanie wydarzeń&lt;br&gt;
3. Negocjowanie&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Opis ilustracji z przykładami&lt;br&gt;
Prowadzenie rozmowy&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Dzięki zastosowanemu systemowi &quot;Karaoke&quot; podczas słuchania lekcji tekst nagrania wyświetlany jest
na przenośnym odtwarzaczu mp3 lub ekranie komputera.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[119]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825866" url="https://audeo.pl/445743/angielski-na-mp3-czasy-gramatyczne-poziom-srednio-zaawansowany" price="16.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI NA MP3 CZASY GRAMATYCZNE (POZIOM: ŚREDNIO ZAAWANSOWANY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_a44962f1db89.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zawartość:&lt;br&gt;
1. Present Simple&lt;br&gt;
2. Present Continuous&lt;br&gt;
3. Simple Past&lt;br&gt;
4. Present Perfect&lt;br&gt;
5. Future Forms - plany i decyzje&lt;br&gt;
6. Future Forms - przewidywanie, prośby, obietnice&lt;br&gt;
7. Past Continuous&lt;br&gt;
8. Past Perfect&lt;br&gt;
9. Present Perfect Continuous&lt;br&gt;
10. Past Perfect Continuous&lt;br&gt;
Dodatkowo - 100 czasowników nieregularnych&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
W zestawie:&lt;br&gt;
1. Nagranie mp3 - każda lekcja zawiera:&lt;br&gt;
LISTEN - dialog lub tekst prezentujący użycie czasu w konkretnej sytuacji&lt;br&gt;
REPEAT - powtarzanie i utrwalanie zdań i pytań w każdym czasie&lt;br&gt;
SPEAK - samodzielne tworzenie zdań i pytań według instrukcji podawanych przez lektora&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&quot;Karaoke&quot; - tekst kursu wyświetlany na odtwarzaczach mp3 z funkcją lyrics oraz na komputerach z
zainstalowanym oprogramowaniem do czytania plików .lrc (darmowe oprogramowanie dostępne w
Internecie)&lt;br&gt;
Plik PDF - teksty wszystkich nagrań i odpowiedzi do ćwiczeń. Dodatkowo do każdej lekcji Glossary -
słowniczek trudniejszych słów i zwrotów. Możliwość wydrukowania tekstu.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[96]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825867" url="https://audeo.pl/445744/angielski-w-pracy-1000-slow-i-zwrotow-w-pracy-za-granica-poziom-podstawowy" price="16.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI W PRACY 1000 SŁÓW I ZWROTÓW W PRACY ZA GRANICĄ (POZIOM PODSTAWOWY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_f7db8d8a6181.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Audio Kurs do nauki ze słuchu przeznaczony dla osób rozpoczynających naukę i tych, którzy po
przerwie chcą przypomnieć sobie podstawowe słownictwo przydatne w pracy za granicą. Kurs obejmuje
10 lekcji uczących najważniejszych słów i zwrotów używanych w typowych sytuacjach oraz 4 grupy
tematyczne, prezentujące przydatne słownictwo w różnych miejscach pracy..&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
W każdej lekcji:&lt;br&gt;
ćwiczenia na powtarzanie nowych słów i zwrotów wraz z tłumaczeniami&lt;br&gt;
powtarzanie przykładowych zdań i pytań w różnych sytuacjach&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
W książeczce:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
teksty nagrań z tłumaczeniami&lt;br&gt;
dodatkowo w każdej lekcji Grammar Help - nauka odpowiedniej konstrukcji gramatycznej potrzebnej do
tworzenia prostych zdań w języku angielskim&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Szukanie pracy 1. Dane personalne&lt;br&gt;
2. Rozmowa kwalifikacyjna&lt;br&gt;
3. Doświadczenie i kwalifikacje&lt;br&gt;
4. Warunki pracy i płacy&lt;br&gt;
5. Zakres obowiązków&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Codzienne sytuacje w pracy&lt;br&gt;
6. Poznawanie współpracowników&lt;br&gt;
7. Rozmowy telefoniczne&lt;br&gt;
8. Umawianie spotkania&lt;br&gt;
9. Wypadki w pracy&lt;br&gt;
10. Rozwiązywanie problemów&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Słownictwo specjalistyczne&lt;br&gt;
I. Medycyna i opieka&lt;br&gt;
II. Hotelarstwo i gastronomia&lt;br&gt;
III. Na budowie&lt;br&gt;
IV. Na farmie&lt;br&gt;
&amp;nbsp;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[79]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825868" url="https://audeo.pl/445745/angielski-w-pracy-business-english-express-poziom-srednio-zaawansowany" price="18.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI W PRACY BUSINESS ENGLISH EXPRESS (POZIOM: ŚREDNIO ZAAWANSOWANY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_47388c73533d.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Audio Kurs przeznaczony dla osób szukających pracy za granicą i tych, którzy używają języka
angielskiego w pracy. &quot;Business English Express&quot; to skrócona wersja popularnego audio kursu z serii
Angielski dla zapracowanych &quot;Business English&quot; część 1 i 2. Kurs pomocny w przygotowaniu do matury,
egzaminów FCE i CAE.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
W każdej lekcji:&lt;br&gt;
- ćwiczenia na powtarzanie nowych słów i zwrotów&lt;br&gt;
- dialog lub tekst - utrwalanie i poznawanie słów w kontekście&lt;br&gt;
- ćwiczenia na mówienie - odpowiadanie na pytania oraz udział w rozmowie z lektorem&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
SZUKANIE PRACY&lt;br&gt;
Lekcja 1 - Warunki zatrudnienia&lt;br&gt;
Lekcja 2 - Rozmowa w sprawie pracy&lt;br&gt;
Lekcja 3 - Rozpoczęcie pracy SPOTKANIA Z KLIENTAMI&lt;br&gt;
Lekcja 4 - Umawianie spotkania&lt;br&gt;
Lekcja 5 - Witanie gości&lt;br&gt;
Lekcja 6 - Prezentacja produktu&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
W BIURZE&lt;br&gt;
Lekcja 7 - Negocjacje&lt;br&gt;
Lekcja 8 - Spotkanie zespołu&lt;br&gt;
Lekcja 9 - Odbieranie telefonów&lt;br&gt;
Lekcja 10 - Prezentacja firmy&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[78]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825869" url="https://audeo.pl/445746/angielski-przed-wyjazdem-1000-slow-i-zwrotow-w-podrozy-poziom-podstawowy" price="16.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI PRZED WYJAZDEM 1000 SŁÓW I ZWROTÓW W PODRÓŻY (POZIOM PODSTAWOWY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_e7a9fe1e517b.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Materiał kursu:&lt;br&gt;
1. Podstawowe słowa i zwroty&lt;br&gt;
2. Powitania i pożegnania&lt;br&gt;
3. Mówienie o sobie, dane personalne&lt;br&gt;
4. Przedstawianie rodziny&lt;br&gt;
5. Szukanie pracy&lt;br&gt;
6. Informacja kolejowa&lt;br&gt;
7. Kupowanie biletów&lt;br&gt;
8. Meldowanie w hotelu&lt;br&gt;
9. Wynajmowanie pokoju i mieszkania&lt;br&gt;
10. Zamawianie jedzenia&lt;br&gt;
11. Napoje i desery&lt;br&gt;
12. Pytanie o drogę&lt;br&gt;
13. Podróżowanie po mieście&lt;br&gt;
14. Zakupy w sklepie spożywczym&lt;br&gt;
15. Na poczcie&lt;br&gt;
16. W banku&lt;br&gt;
17. U lekarza i w szpitalu&lt;br&gt;
18. Kłopoty i nagłe zdarzenia&lt;br&gt;
19. Kontrola paszportowa&lt;br&gt;
20. Odprawa celna&lt;br&gt;
21. Liczebniki. Dni tygodnia. Miesiące. Pory roku. Państwa i narodowości. Członkowie rodziny.
Zawody. Określenia czasu. Podawanie godziny. Pogoda. Części ciała. Cechy charakteru.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
W każdej lekcji:&lt;br&gt;
- ćwiczenia na powtarzanie nowych słów i zwrotów wraz z tłumaczeniami&lt;br&gt;
- powtarzanie przykładowych zdań i pytań w różnych sytuacjach&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
W książeczce:&lt;br&gt;
- teksty nagrań z tłumaczeniami&lt;br&gt;
- dodatkowo do każdej lekcji Grammar Help - przejrzyste wyjaśnienia podstawowych wiadomości
gramatycznych z przykładami&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[79]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825870" url="https://audeo.pl/445747/angielski-slownictwo-i-podstawy-gramatyki-poziom-podstawowy" price="16.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI SŁOWNICTWO I PODSTAWY GRAMATYKI (POZIOM PODSTAWOWY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_cf2943a8ea4e.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Kurs przeznaczony dla osób zaczynających naukę (również takich, które nie miały jeszcze kontaktu z
językiem) oraz tych, którzy po przerwie chcą przypomnieć sobie podstawy.&lt;br&gt;
Lekcja 1 - Powitania i zwroty grzecznościowe. Czasownik &quot;być&quot;.&lt;br&gt;
Lekcja 2 - Pytania i zdania przeczące. Liczebniki.&lt;br&gt;
Lekcja 3 - Dane osobowe. Zaimki &quot;mój, twój, jego, itd. Państwa i narodowości.&lt;br&gt;
Lekcja 4 - Rodzina. Zawody. Liczba mnoga rzeczowników.&lt;br&gt;
Lekcja 5 - Praca i życie codzienne. Czas teraźniejszy prosty. Dni tygodnia i pory dnia.&lt;br&gt;
Lekcja 6 - Czas wolny. Pytania w czasie teraźniejszym. Miesiące i pory roku.&lt;br&gt;
Lekcja 7 - Dom i miejsce zamieszkania. Zwrot &quot;there is / there are&quot;&lt;br&gt;
Lekcja 8 - Czas teraźniejszy ciągły. Pogoda.&lt;br&gt;
Lekcja 9 - Prośby, pytania o pozwolenie. Zakupy i jedzenie.&lt;br&gt;
Lekcja 10 - Wygląd i cechy charakteru. Czasownik &quot;mieć&quot;. Części ciała.&lt;br&gt;
Lekcja 11 - Czas przeszły. Określenia czasu i podawanie godziny.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
W każdej lekcji:&lt;br&gt;
ćwiczenia na powtarzanie nowych słów i zwrotów wraz z tłumaczeniami&lt;br&gt;
dialog lub tekst - utrwalanie i poznawanie słów w kontekście&lt;br&gt;
powtarzanie odmian, zdań i pytań w różnych formach - nauka podstawowych zasad gramatyki&lt;br&gt;
ćwiczenia na mówienie - odpowiadanie na pytania, tłumaczenie zdań lub udział w rozmowie z
lektorem&lt;br&gt;
nagrane polecenia w języku polskim, wyjaśniające materiał lekcji&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[79]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825871" url="https://audeo.pl/445748/angielski-do-sluchania-czasowniki-nieregularne-czesc-2-poziom-zaawansowany" price="17.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI DO SŁUCHANIA CZASOWNIKI NIEREGULARNE  CZĘŚĆ 2 (POZIOM ZAAWANSOWANY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_c7738fa39865.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[50 czasowników nieregularnych podzielonych na pięć grup tematycznych.&lt;br&gt;
Zestaw audio-ćwiczeń w każdej części - poznawanie czasowników nieregularnych; utrwalanie poprawnej
wymowy; nauka stosowania odpowiednich form w czasach: Simple Past, Present Perfect, stronie
biernej; samodzielne używanie czasowników w różnych formach i czasach gramatycznych.&lt;br&gt;
Powtórka &quot;Revision&quot; po każdej partii.&lt;br&gt;
Dodatkowo &quot;Test yourself&quot; - część sprawdzająca opanowanie materiału.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[76]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825872" url="https://audeo.pl/445749/angielski-do-sluchania-czasowniki-nieregularne-czesc-1-poziom-podstawowy-i-srednio-zaawansowany" price="17.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI DO SŁUCHANIA CZASOWNIKI NIEREGULARNE  CZĘŚĆ 1  (POZIOM PODSTAWOWY I ŚREDNIO ZAAWANSOWANY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_dc180dde89ae.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[50 czasowników nieregularnych podzielonych na pięć grup tematycznych.&lt;br&gt;
Zestaw audio-ćwiczeń w każdej części - poznawanie czasowników nieregularnych; utrwalanie poprawnej
wymowy; nauka stosowania odpowiednich form w czasach: Simple Past, Present Perfect; samodzielne
używanie czasowników w różnych formach i czasach gramatycznych.&lt;br&gt;
Powtórka &quot;Revision&quot; po każdej partii.&lt;br&gt;
Dodatkowo &quot;Test yourself&quot; - część sprawdzająca opanowanie materiału.&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[74]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825873" url="https://audeo.pl/445750/angielski-dla-zapracowanych-a-month-in-brighton" price="19.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI DLA ZAPRACOWANYCH A MONTH IN BRIGHTON</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_513cc8afa626.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[16 dialogów układających się w krótką historyjkę o Polaku, wyjeżdżającym do Brighton na wakacyjny
kurs języka angielskiego - wprowadzenie słownictwa używanego w codziennych sytuacjach, nauka
zadawania pytań, wyrażania próśb, podawania informacji i własnych opinii.&lt;br&gt;
Zestaw audio-ćwiczeń po każdej scenie - nauka poprawnej wymowy, utrwalanie poznanych słów i
zwrotów, samodzielne tworzenie zdań w języku angielskim, rozwijanie umiejętności rozumienia ze
słuchu.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Tematy:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
MÓWIENIE O SOBIE&lt;br&gt;
Dane personalne / Rodzina / Rozmowy telefoniczne / Pierwsze spotkania&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
CZAS WOLNY&lt;br&gt;
Zainteresowania / Umawianie się / Zakupy / Obiad w restauracji&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
PODRÓŻOWANIE&lt;br&gt;
Informacja kolejowa / Rezerwacja pokoju hotelowego / Pytanie o drogę / Wynajmowanie samochodu&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ROZWIĄZYWANIE PROBLEMÓW&lt;br&gt;
U lekarza / W banku / Na poczcie / Płacenie za parking&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[79]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825874" url="https://audeo.pl/445751/angielski-dla-zapracowanych-holiday-travels-poziom-srednio-zaawansowany" price="19.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI DLA ZAPRACOWANYCH HOLIDAY TRAVELS (POZIOM ŚREDNIO ZAAWANSOWANY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_74d7cc7722cc.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[15 dialogów układających się w krótką historyjkę przedstawiającą rodzinę wyjeżdżającą na wakacje -
wprowadzenie słownictwa używanego w typowych sytuacjach w podróży, nauka zadawania pytań,
uzyskiwania i prezentowania informacji, itd.&lt;br&gt;
Zestaw audio-ćwiczeń po każdej scenie - nauka poprawnej wymowy, utrwalanie poznanych słów i
zwrotów, samodzielne tworzenie zdań w języku angielskim, rozwijanie umiejętności rozumienia ze
słuchu.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Tematy:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
PLANOWANIE WAKACJI&lt;br&gt;
Informacja turystyczna / Rezerwacja pokoju hotelowego / Rezerwacja biletów lotniczych&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
PRZYJAZD&lt;br&gt;
Na lotnisku / W recepcji hotelowej / Problemy w hotelu / Na plaży&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
WYCIECZKA&lt;br&gt;
Informacja kolejowa / Pytanie o drogę / W kasie biletowej / W barze&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
PODRÓŻ SAMOCHODEM&lt;br&gt;
Wynajmowanie samochodu / Zakupy / Na stacji benzynowej / Kontrola drogowa&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[78]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825875" url="https://audeo.pl/445752/angielski-dla-zapracowanych-business-english-cz1" price="19.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI DLA ZAPRACOWANYCH  BUSINESS ENGLISH CZ1</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_6fc3f102aa6a.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[7 dialogów przedstawiających pracowników w różnych sytuacjach w pracy- wprowadzenie słownictwa
używanego w typowych sytuacjach w biurze oraz podczas ubiegania się o nową posadę.&lt;br&gt;
Zestaw audio-ćwiczeń po każdej scenie - nauka poprawnej wymowy, utrwalanie poznanych słów i
zwrotów, samodzielne tworzenie zdań w języku angielskim, rozwijanie umiejętności rozumienia ze
słuchu.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Tematy:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
SZUKANIE PRACY&lt;br&gt;
Uzyskiwanie informacji przez telefon / Rozmowa w sprawie pracy / Pierwszy dzień w biurze&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
SPOTKANIA Z KLIENTAMI&lt;br&gt;
Umawianie spotkania / Witanie gości / Prezentacja produktu / Lunch z klientem&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[56]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825876" url="https://audeo.pl/445753/angielski-dla-zapracowanych-business-english-cz-2" price="19.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI DLA ZAPRACOWANYCH BUSINESS ENGLISH CZ.2</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_099e193d6db4.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[8 dialogów przedstawiających pracowników w różnych sytuacjach w pracy - wprowadzenie słownictwa
używanego w typowych sytuacjach w biurze oraz podczas podróży służbowej.&lt;br&gt;
Zestaw audio-ćwiczeń po każdej scenie - nauka poprawnej wymowy, utrwalanie poznanych słów i
zwrotów, samodzielne tworzenie zdań w języku angielskim, rozwijanie umiejętności rozumienia ze
słuchu.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Tematy:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
PODRÓŻ W PRACY&lt;br&gt;
Uzyskiwanie informacji na temat Targów / Informacja lotnicza / W samolocie i na lotnisku / W
recepcji hotelowej&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
W BIURZE&lt;br&gt;
Negocjacje / Wyrażanie opinii / Odbieranie telefonów / Prezentacja firmy&lt;br style=
&quot;font-size: 8pt;&quot;&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[71]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825877" url="https://audeo.pl/445754/morderca-bez-twarzy" price="29.9" avail="99">
      <cat>Literatura/Kryminał</cat>
      <name>MORDERCA BEZ TWARZY</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_915bc83cb26b.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Morderca bez twarzy”, powieść Henninga Mankella, autora między innymi „Psów z Rygi” „Białej Lwicy”
czy „Spokojnego człowieka”, pojawia się w formacie audiobooka, w interpretacji Marcina
Popczyńskiego. Cykl kryminałów o komisarzu Kurcie Wallanderze wyróżnia się wśród tego typu
literatury wnikliwym ukazaniem socjologicznych aspektów przestępczości. Kolejne tytuły z serii
przedstawiały charakterystyczne dla naszych czasów problemy społeczne: „Morderca bez twarzy” skupia
się na przykład na temacie nielegalnych imigrantów i rasizmu, „Psy z Rygi” na konsekwencjach
rozpadu ZSRR i narodzinach mafii, „Zapora” z kolei na kwestiach związanych z ekologią, globalizacją
oraz cyberterroryzmem. Książki Mankella są także wyjątkowe o tyle, o ile wyjątkowa jest sama
specyfika procedury panującej w szwedzkiej policji: Wallander — w przeciwieństwie do większości
bohaterów kryminałów — nie wymachuje non stop bronią, zazwyczaj jej zresztą nie nosi, raczej
przestrzega zasad (i to z pozoru tak banalnych, jak zwykłe ograniczenia prędkości na drogach), a
kiedy zostaje przez swoich podwładnych nakryty na jeździe pod wpływem alkoholu, jest mile
zaskoczony faktem, że ci na niego nie donoszą. W „Mordercy bez twarzy” słuchacze audiobooka poznają
historię niezwykle brutalnej i dziwacznej zbrodni: &amp;nbsp;Kto był w stanie zabić parę starych
rolników w szwedzkiej wiosce, a potem pójść do stajni, aby nakarmić ich konia? Umierająca kobieta
zdążyła wyszeptać tylko jedno słowo: `zagraniczny`. Komisarz Wallander poświęciłby się sprawie bez
reszty, gdyby nie kryzys wieku średniego i odejście żony; co gorsza, nieusstannie wydzwania doń
anonimowy rasista, grożąc podpaleniem obozu dla uchodźców, a w mieście zostaje zastrzelony
Somalijczyk... Czy komisarzowi wystarczy energii, by zanurzyć się w ksenofobicznym piekle i
wyjaśnić zagadkę zbrodni? Przekonać się można, słuchając „Mordercy bez twarzy” w wersji audio.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Henning Mankell]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Marcin Popczyński]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[558]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825878" url="https://audeo.pl/445755/maciek-i-lowcy-duchow" price="21.9" avail="99">
      <cat>Dzieci/Obyczajowe</cat>
      <name>MACIEK I ŁOWCY DUCHÓW</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_8c97fb3fe53a.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Maciek i łowcy duchów”, który w formacie audiobooka ukazuje się w interpretacji Ireny
Szymczykiewicz-Tyl, jest jednym z wielu utworów Anny Onichimowskiej, autorki książek dla dzieci,
młodzieży i dorosłych, mającej na swoim koncie takie pozycje jak „Aleksander”, „Będę dzielna”,
„Bliscy nieznajomi”, „Daleki rejs”, „Daleko czy blisko”, „Demony na smyczy”, „Dobry potwór nie jest
zły”, „Duch starej kamienicy”, „Dzieci zorzy polarnej”, „Dzień czekolady”, „Dziesięć stron świata”.
Słuchacze „Maćka i łowcy duchów” zapoznają się &amp;nbsp;z błyskotliwie napisaną kontynuacją przygód
ducha Maćka, bohatera książki &quot;Duch starej kamienicy&quot;, która tak spodobała się dzieciom, że pisały
listy prosząc o ciąg dalszy opowieści. Anna Onichimowska nie zawiodła swoich małych czytelników,
dostarczając im jeszcze więcej emocji i humoru niż w pierwszej części. Tym razem Maciek wyrusza do
zamieszkanych przez swoją rodzinę ruin starego zamczyska. W tym samym kierunku zmierzają łowcy
duchów - państwo Ducholińscy... &amp;nbsp; &amp;nbsp;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Anna Onichimowska]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Irena Szymczykiewicz - Tyl]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[211]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825879" url="https://audeo.pl/445756/zegnaj-na-zawsze" price="21.9" avail="99">
      <cat>Młodzi/Literatura współczesna</cat>
      <name>ŻEGNAJ NA ZAWSZE</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_7e7768a9ab6a.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Żegnaj na zawsze”, utwór, który w formacie audiobooka ukazuje się w interpretacji Anny
Komorowskiej, jest jednym z wielu dzieł&amp;nbsp;Anny Onichimowskiej, autorki książek dla dzieci,
młodzieży i dorosłych, mającej na swoim koncie takie pozycje jak „Aleksander”, „Będę dzielna”,
„Bliscy nieznajomi”, „Daleki rejs”, „Daleko czy blisko”, „Demony na smyczy”, „Dobry potwór nie jest
zły”, „Duch starej kamienicy”, „Dzieci zorzy polarnej”, „Dzień czekolady”, „Dziesięć stron świata”.
Słuchacze „Żegnaj na zawsze” zapoznają się z drugą, po „Samotnych wyspach i storczyku”, częścią
cyklu dla młodzieży Anny Onichimowskiej. Tym razem narratorką jest Ewa, dziewczyna Maćka. Ma do
podjęcia niełatwą decyzję: studia czy wyjazd do Paryża i próbowanie swoich sił w karierze modelki.
Wyjazd stanowi życiową szansę, ale z drugiej strony oddali ją od rodziny, no i – od jej chłopaka,
który nie chce zaakceptować takich pomysłów dziewczyny na życie.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Anna Onichimowska]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Anna Komorowska]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[300]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825880" url="https://audeo.pl/445757/klasa-pani-czajki" price="25.9" avail="99">
      <cat>Młodzi/Literatura współczesna</cat>
      <name>KLASA PANI CZAJKI</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_7c1fefc99901.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;Klasa Pani Czajki&quot; to osadzona we współczesnych realiach opowieść o paczce gimnazjalistów
zmagających się ze szkolną codziennością i problemami okresu dorastania. Trzy lata z życia
młodzieży to historie młodzieńczych przyjaźni, rodzących się pasji i szkolnych miłości. Pisana
współczesnym stylem, ale z tradycyjnym przesłaniem, przypomina najlepsze książki dla młodzieży
starej pisarskiej szkoły Niziurskiego czy Bahdaja, w nienachalny sposób i z dużą dawką humoru
przekazującej nieprzemijające wartości, takie jak przyjaźń czy honor. Pierwsze wydanie powieści w
wersji drukowanej rozeszło się w nakładzie ponad 30 tysięcy egzemplarzy i znalazło się na liście
bestsellerów &quot;Wprost&quot; jako jedyna pozycją dla młodzieży polskiego autora. Książka w wielu szkołach
omawiana jest jako lektura uzupełniająca. Wokół strony internetowej autorki (www.piekarska.net)
zawiązał się jej fanklub, z ponad 200 tys. odwiedzin miesięcznie. W wielu bibliotekach dla
młodzieży książka jest najchętniej wypożyczaną powieścią. Przez nauczycieli oceniania jest jako
pozycja, która ma szansę wzbudzić miłość do książek nawet u największych książkowych malkontentów.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Małgorzata Karolina Piekarska]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Patrycja Zywert]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[686]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825881" url="https://audeo.pl/445758/samotne-wyspy-i-storczyk" price="21.9" avail="99">
      <cat>Młodzi/Literatura współczesna</cat>
      <name>SAMOTNE WYSPY I STORCZYK</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/samotne-wyspy-i-storczyk.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Samotne wyspy i storczyk”, które w formacie audiobooka ukazują się w interpretacji Anny
Komorowskiej, są&amp;nbsp;jednym z wielu utworów Anny Onichimowskiej, autorki książek dla dzieci,
młodzieży i dorosłych, mającej na swoim koncie takie pozycje jak „Aleksander”, „Będę dzielna”,
„Bliscy nieznajomi”, „Daleki rejs”, „Daleko czy blisko”, „Demony na smyczy”, „Dobry potwór nie jest
zły”, „Duch starej kamienicy”, „Dzieci zorzy polarnej”, „Dzień czekolady”, „Dziesięć stron świata”.
Słuchacze „Samotnych wysp i storczyka” poznają osiemnastoletniego Maćka, któremu trudno jest samemu
podejmować właściwe &amp;nbsp;życiowe decyzje. Musi jednak na coś się zdecydować. Zdaje zatem na
Akademię Sztuk Pięknych, ale przede wszystkim &amp;nbsp;próbuje oswoić się z nowa sytuacją w domu. Jego
rodzice rozstali się, a mama spodziewa się kolejnego dziecka. Czy spełni się jego wielkie marzenie
i zostanie w przyszłości malarzem? Maciek jest zagubiony, ale na szczęście ma przyjaciół, którzy go
wspierają. Jest też zakochany – po raz pierwszy w życiu… Pierwsza część trylogii dla młodzieży
opowiadającej o losach trójki przyjaciół - Maćka, Grubego i Ewy. Wsłuchaj się w ich przygody i
dowiedz, jak radzą sobie wkraczając w dorosłe życie.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Anna Onichimowska]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Anna Komorowska]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[256]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825882" url="https://audeo.pl/445759/pokoj-do-wynajecia" price="17.9" avail="99">
      <cat>Młodzi/Literatura współczesna</cat>
      <name>POKÓJ DO WYNAJĘCIA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_70897d4ba0e9.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Rodzice dziewięcioletniego Marka postanawiają wynająć pokój w swoim mieszkaniu. Szybko znajduje się
nowy lokator. Ma na imię Feliks i jest hipopotamem! Rodzina Marka nie jest chyba przygotowana na
przyjęcie tak wyjątkowego mieszkańca, w konsekwencji czego wywiązuje się wiele absurdalnych i
bardzo zabawnych sytuacji. Czy Feliks zamieszka na dłużej w tytułowym pokoju do wynajęcia? &quot;Pokój
do wynajęcia&quot; to wyjątkowe słuchowisko napisane przez bardzo popularną autorkę książek dla dzieci.
Jego scenariusz w 1994 roku zdobył główne nagrody w międzynarodowym konkursie The International
Association of Lions Club i w konkursie zorganizowanym przez Ogólnopolski Ośrodek Sztuki dla Dzieci
i Młodzieży.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Anna Onichimowska]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Benjamin Lewandowski, Kajetan Lewandowski, Tomasz Mitrowski i inni]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[45]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825883" url="https://audeo.pl/445760/duch-starej-kamienicy" price="17.9" avail="99">
      <cat>Dzieci/Obyczajowe</cat>
      <name>DUCH STAREJ KAMIENICY</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_232d29e2dc2c.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Duch starej kamienicy”, który w formacie audiobooka ukazuje się w interpretacji Ireny
Szymczykiewicz-Tyl, jest jednym z wielu utworów Anny Onichimowskiej, autorki książek dla dzieci,
młodzieży i dorosłych, mającej na swoim koncie takie pozycje jak „Aleksander”, „Będę dzielna”,
„Bliscy nieznajomi”, „Daleki rejs”, „Daleko czy blisko”, „Demony na smyczy”, „Dobry potwór nie jest
zły”, „Dzieci zorzy polarnej”, „Dzień czekolady”, „Dziesięć stron świata”. Słuchacze „Domu starej
kamienicy&quot; poznają Maćka, który jest duchem. Zaprasza Was do odwiedzenia swojej kamienicy. Niestety
muszę Was uprzedzić, że zamieszkało w niej również - bez niczyjej zgody - 90485 dzikich lokatorów!
W dodatku jest ich codziennie więcej i więcej ... Chcemy się ich pozbyć, ale nie jest to łatwe. A
może wy coś wymyślicie ? Każdy dobry pomysł może mi się przydać w przyszłości... &amp;nbsp; ANNA
ONICHIMOWSKA - autorka trzydziestu książek dla dzieci i młodzieży, wielu sztuk teatralnych,
telewizyjnych i radiowych oraz scenariuszy, lauretka licznych prestiżowych nagród krajowych i
zagranicznych.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Anna Onichimowska, , Download MP3 99 MB]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Irena Szymczykiewicz - Tyl]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[218]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825884" url="https://audeo.pl/445761/cichy-zabojca" price="25.9" avail="99">
      <cat>Literatura/Thriller</cat>
      <name>CICHY ZABÓJCA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_fc9c321a6638.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Trzymający w napięciu, brawurowo napisany kryminał, którego akcja rozgrywa się we współczesnej
Warszawie. Bohaterką jest młoda policjantka, doskonały śledczy, charakterologicznie przypominająca
słynną agentkę FBI, Clarice Starling z &quot;Milczenia owiec&quot;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Wyjątkową stroną książki jest nietypowa dla kryminalnego gatunku literackiego płeć bohaterki oraz
wplecione w wątek sensacyjny jej życie prywatne. Dzięki temu młoda, twarda kobieta nie jest
papierową superwomen. Jest policjantką, ale również kobietą i matką, co dodaje opowiadanej historii
dodatkowego smaku, wiarygodności i życiowej prawdy.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Izabela Szolc]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Anna Komorowska]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[257]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825885" url="https://audeo.pl/445762/dziewczyny-z-portofino" price="25.9" avail="99">
      <cat>Literatura/Obyczajowa</cat>
      <name>DZIEWCZYNY Z PORTOFINO</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_354be37a9704.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Przyjaźnie i zdrady, doświadczenia erotyczne i wyprawy na zakazane tereny, bunt i dążenie do
niezależności, życiowe wybory i dramaty - powieść Grażyny Plebanek Dziewczyny z Portofino to
rozpoczynająca się w latach 60. i obejmująca trzydzieści lat historia Agnieszki, Hanki, Beaty i
Mani, dziewcząt z jednego podwórka, a potem kobiet, których życiowe przełomy zbiegły się z
przełomami politycznymi. To także - w tle - obraz losów ich matek i babek, których decyzji nie będą
chciały powtarzać, poszukując w życiu własnej drogi. Czwórkę dziewczyn różnią doświadczenia
rodzinne: jedna jest córką zamożnego lekarza, inna dzieckiem alkoholików. Różnią się poglądy
polityczne ich rodziców i wyznawane przez nich wartości, ale przyjaciółki razem chodzą do szkoły i
wspólnie uczą się życia, szybko odkrywając, jak bardzo fałszywa jest &quot;jedynie słuszna&quot;
rzeczywistość i narzucane przez dorosłych reguły...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&quot;Wreszcie powieść zapisująca doświadczenia kobiet, które znam, dziwczyn z mojego podwórka.
Urzekająca życiowym i emocjonalnym konkretem, wciągająca, wzruszająca, zabawna.&quot; (Agnieszka Graf)]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Grażyna Plebanek]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[623]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825886" url="https://audeo.pl/454095/dziewczyna-z-zapalkami" price="25.9" avail="99">
      <cat>Literatura/Obyczajowa</cat>
      <name>DZIEWCZYNA Z ZAPAŁKAMI</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_e07817f9d63a.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Niezwykły debiut prozatorski Anny Janko, znanej poetki, nominowanej do Nagrody Nike w 2001 r.
&quot;Dziewczyna z zapałkami&quot; opowiada historię toksycznego związku, na zewnątrz wyglądającego na
&quot;normalną współczesną rodzinę&quot;, opowieść kobiety &quot;uwięzionej&quot; w domu w trudnych latach 80. i na
początku 90. Bohaterka, która zauważyła, że życie, jak pogoda, nie dopisało, nie chce poddać się w
walce o własną tożsamość. Kibicujemy jej, śledząc zmagania z mężem, rodziną, z losem. &quot;Na świecie
ma się do wyboru tylko samotność albo pospolitość. Tako rzecze Schopenhauer. Zostałam obdarowana
jednym i drugim. Na własne życzenie. A miałam pisać wiersze!? &quot;- wyjawia bohaterka. Anna Janko to z
pewnością młodsza siostra Sylwii Plath.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
`Anna Janko napisała książkę bardzo przewrotną, bardzo inteligentną, bardzo kobiecą. Jej kobiecość
jest subtelna, jej przewrotność zaskakująca, inteligencja - po prostu błyskotliwa. Czy można
oczekiwać więcej? Zwłaszcza jeśli treść jest przykuwająca, a język tej prozy - pisanej przez poetkę
- precyzyjny, współczesny, a równocześnie pełen głębokich, niemal archetypicznych znaków i
symboli`. (Paweł Huelle)]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Anna Janko]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Anna Gajewska]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[595]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825887" url="https://audeo.pl/445763/39-9" price="25.9" avail="99">
      <cat>Literatura/Obyczajowa</cat>
      <name>39  9</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/399.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[39,9 to zapiski dojrzałej kobiety, której towarzyszy stałe poczucie wyobcowania. Opowiadają o
przekraczaniu granic pomiędzy młodością a starością, opisują pogmatwane stosunki rodzinne bohaterki
- rozliczenie z nieżyjącą matką, drobne konflikty domowe, relacje z mężem, dziećmi i przyjaciółmi.
Jest też refleksja nad późno odkrytym żydowskim pochodzeniem. Dziennik nie skupia się jednak tylko
na sferze prywatnej, bohaterka śmiało wyraża opinie na temat wydarzeń politycznych, wiadomości
telewizyjnych i prasowych, przeczytanych lektur. Pisane z niezwykłą szczerością, miejscami z
niemałą dawką ironii &quot;gorączkowe&quot; notatki nie unikają współczesnych tematów tabu, takich jak
powszechnie obowiązujący kult młodości i ciała czy chirurgiczne odcinanie się od starości.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Monika Rakusa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Irena Szymczykiewicz - Tyl]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[338]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825888" url="https://audeo.pl/445765/lala" price="25.9" avail="99">
      <cat>Literatura/Obyczajowa</cat>
      <name>LALA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_b023604a6790.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&quot;Idę kiedyś na targ warzywny w Brukseli. Kupuję to, śmo, owo, wreszcie pęczek marchewki od jakiejś
kobity. Zorientowała się po akcencie, że jestem nietutejsza, i pyta, skąd pochodzę. Ja, że z
Warszawy. &quot;To w Rosji, prawda?&quot; &quot;Nie&quot;, mówię, &quot;w Polsce&quot;. &quot;A tak&quot; dodaje po dłuższym zastanowieniu,
&quot;może i w Polsce. Słyszałam, że wojna to was nie oszczędziła&quot;. &quot;Cóż, rzeczywiście, sporo
wycierpieliśmy&quot;, odpowiadam. A ona na to: &quot;Tak, tak. A i u nas w Brukseli co to się działo! Jakie
straty. Tylko na mojej ulicy w jedenastu domach szyby wybiło&quot;, i patrzy na mnie ze współczuciem.
Chcę płacić, a ona na to: &quot;Nie, jak pani z Warszawy, to niech pani nie płaci&quot;, no i dała mi za
spaloną Warszawę pęczek marchewki&quot;. Fragment Lala ukazuje się właśnie w wersji audiobooka, w
interpretacji autora. Powieść jest materiałem szczególnie atrakcyjnym na taki format, jak bowiem
zauważa sam Dehnel: &quot;Lala to książka gadana, a zatem książka o wielu sprawach. O miłości w
rozmaitych odmianach, chorobie i odchodzeniu. O wielkich wojnach i japońskim szpiegu, piorunie
kulistym i krowie w sałatkach. O małym dworku i zagubionym pierścionku z szafirem. Lecz nade
wszystko o bliskości - o tym, jak obce miejsca i osoby stają się nam bliskie dzięki opowieści&quot;.
Dehnel, poeta, tłumacz, prozaik i malarz, absolwent kolegium MISH na Uniwersytecie Warszawskim,
jest autorem książek poetyckich Żywoty równoległe (2004), Wyprawa na południe (2005), Wiersze
(2006), Brzytwa okamgnienia (2007), zbiorów opowiadań Kolekcja (1999) i Rynek w Smyrnie (2007).
Powieść Lala ukazała się w roku 2006 i od razu spotkała się z entuzjastycznym przyjęciem zarówno
wśród czytelników, jak i krytyków. Dariusz Nowacki w &quot;Gazecie Wyborczej&quot; napisał o Lali, że &quot;tak
pięknie z pierwszym etapem życia nikt się jeszcze nie żegnał. I pożegnanie, i powieść jak ta
lala!&quot;. Z kolei Aleksander Kaczorowski w &quot;Polityce&quot; stwierdził, że &quot;Dehnel w imponującym stylu
dołącza do grona najciekawszych polskich prozaików&quot;.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Jacek Dehnel]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[678]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825889" url="https://audeo.pl/445767/dziennik-ciezarowca" price="29.9" avail="99">
      <cat>Literatura/Na wesoło</cat>
      <name>DZIENNIK CIĘŻAROWCA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_a0bc223abc57.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Publikowany w Internecie oraz na łamach &quot;Wysokich Obcasów&quot; &quot;Dziennik ciężarowca&quot; mówi o tym, jakim
doświadczeniem dla mężczyzny jest oczekiwanie dziecka, jak dojrzewa on do partnerstwa,
odpowiedzialności - i do całkiem nowej miłości. Ciekawy temat i ciekawe jego ujęcie - najlepiej
świadczy o tym fakt, że trwają prace nad ekranizacją &quot;Dziennika&quot;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Mam 32 lata i właśnie dowiedziałem się, że jestem w ciąży&quot;. Tak zaczyna się &quot;Dziennik ciężarowca&quot;.
Krzysztof Prałat udziela głosu Piotrowi Jędroszowi, który w szczery, zabawny i bardzo sympatyczny
sposób opowiada historię mężczyzny dojrzewającego do nowej roli. Przyszły ojciec angażuje się w
ciążę tak, jakby sam w niej był. Dzieli z żoną radości i niepokoje, ogląda USG, chodzi do szkoły
rodzenia, rozmawia z brzuchem. Aby poczuć, jak to jest być przy nadziei, wpycha sobie pod koszulkę
sześciokilowego arbuza. Czasem nie panuje nad emocjami, złości się lub wpada w przygnębienie, męczą
go obawy, pytania. Ale coraz lepiej rozumie samego siebie i ukochaną żonę, a najważniejsze staje
się pytanie: czy będę dobrym ojcem?`]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Tomasz Kwaśniewski]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Krzysztof Prałat]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[582]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825890" url="https://audeo.pl/454119/ruchy" price="29.9" avail="99">
      <cat>Literatura/Literatura polska</cat>
      <name>RUCHY</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_07573d6882c4.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Słowo wstępne: autor&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Kolejowa mieścina na rubieżach czasoprzestrzeni. Bieg rzeczy dawno utracił tu swój linearny
charakter - jedna przyczyna wywołuje wiele skutków, jeden skutek ma wiele przyczyn. W położonym
opodal mulistego bajora lokalu taneczno-rozrywkowym, skupiającym trzeciorzędnych aktorów, żałosnych
skandalistów i spocone boginie nocy, rodzi się dziwny rytuał. To Ruchy upominają się o swoje. Nad
zanurzonym w kipieli beztroskiego tarła miasteczkiem zbierają się czarne chmury - niewidoczna
konstrukcja świata trzeszczy i rozłazi się na łączach. Ze szczelin wypływa szara, galaretowata maź…]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Sławomir Shuty]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Jacek Kałucki]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[486]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825891" url="https://audeo.pl/445768/aleja-samobojcow" price="29.9" avail="99">
      <cat>Literatura/Kryminał</cat>
      <name>ALEJA SAMOBÓJCÓW</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_ad6c28a3e29b.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Czerwiec 2006 roku, luksusowy dom seniora Eden pod Gdańskiem. W jednym z apartamentów znaleziono
martwego pensjonariusza na wózku inwalidzkim. Mężczyzna został zamordowany i oskalpowany. Inny
mieszkaniec Edenu - emerytowany profesor, znawca chirurgii rytualnej i sekt - tej samej nocy znika
bez śladu. Sprawę niemal natychmiast przejmuje ABW. Odsunięty od śledztwa nadkomisarz Jarosław
Pater mimo wyraźnego zakazu rozpoczyna nieformalne dochodzenie. Dlaczego zwłoki zostały okrutnie
okaleczone? Czy niechęć dyrektora ośrodka do Patera jest czysto osobista? Dlaczego ABW wkracza do
akcji i tak zazdrośnie strzeże tajemnicy? Kto wysyłał profesorowi esemesy z pogróżkami? Jakie
tajemnice kryje Eden? Krok po kroku Pater zbliża się do prawdy... Marek Krajewski znów udowodnił,
że jest mistrzem powieści kryminalnej. Jego współpraca z Mariuszem Czubajem, zaowocowała powieścią
intrygującą, napisaną żywym językiem i świetnie osadzoną w konwencji.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Marek Krajewski  Mariusz Czubaj]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Marek Krajewski I Mariusz Czubaj]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[552]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825892" url="https://audeo.pl/454125/opiekun" price="29.9" avail="99">
      <cat>Literatura/Obyczajowa</cat>
      <name>OPIEKUN</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_e2438132307f.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Główny bohater powieści, Werner Werner, to nietypowa osobowość, która z własnego wyboru znalazła
się w raczej nietypowej sytuacji - zostaje opiekunem niesfornego dzieciaka, Edwarda. Jest to
początek niezwykłej przyjaźni, która zmienia życie i osobowość chłopca oraz jego matki, zmienia
także samego Wernera Wernera... Przesycona znakomitym humorem powieść próbuje odpowiedzieć na
pytania o rolę rodziny, a w związku z tym także mężczyzny i kobiety, we współczesnym
społeczeństwie. Powieść jest napisana lekkim i zwięzłym językiem, typowym dla jej autora, który gra
wieloznacznością wyrazów i pojęć. Wersja audio czytana przez Jacka Kałuckiego wciąga czytelników w
tę zabawę. Opiekun jak wcześniejszy Bigamista, bulwersuje i wywołuje mieszane uczucia. Powieści
tego typu przewrotnie szydzą z zastanego systemu wartości, odwołując się do najintymniejszych
doznań ludzkich. Pytają o prawdę, do której niewygodnie się przyznać.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Piotr Jędrosz]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Jacek Kałucki]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[772]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825893" url="https://audeo.pl/454194/lato-przed-zmierzchem" price="29.9" avail="99">
      <cat>Hity/TOP Kobieta</cat>
      <name>LATO PRZED ZMIERZCHEM</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_3c84605ec2ce.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Czy kobieta-matka potrafi przemienić się w kobietę-kochankę? Czy kobieta, która wychowała czworo
dzieci, potrafi jeszcze żyć własnym życiem? Czy kobieta po czterdziestce ma w sobie dość odwagi, by
zdrapać pieczołowicie pielęgnowaną maskę? Kate Brown zgadza się współpracować jako tłumacz na
ważnej konferencji. Jest lato. Mąż, córka i synowie porozjeżdżali się w różne strony. Kate nawet
nie przypuszcza, że będzie to najciekawsze lato w jej życiu... &quot;Lato przed zmierzchem&quot; to
poruszające studium otwierania się na własne potrzeby. Doris Lessing stworzyła subtelną kobiecą
powieść, w której kluczową rolę odgrywa motyw snu. To jest emocjonalnie upalne lato.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Doris Lessing]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Anna Gajewska]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[597]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825894" url="https://audeo.pl/445769/merde-rok-w-paryzu" price="29.9" avail="99">
      <cat>Literatura/Na wesoło</cat>
      <name>MERDE! ROK W PARYŻU</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_070659a0224a.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[&amp;nbsp;„M jak Merde!”, powieść, którą w formacie audiobooka interpretuje Marcin Rudziński, jest
jedną z książek Stephena Clarke’a, autora takich pozycji jak „Merde! W rzeczy samej”, „Merde!
chodzi po ludziach”, Merde! Rok w Paryżu”, „Jak rozmawiać ze ślimakiem: Dziesięć przykazać, które
pomogą ci zrozumieć Francuzów”, „Paryż na widelcu”, „1000 lat wkurzania Francuzów”. Pisarz swoją
pierwszą książkę opublikował własnym sumptem w nakładzie zaledwie 200 egzemplarzy. Książka bardzo
szybko stała się bestsellerem. Prawa do przekładu nabyły wydawnictwa z kilkunastu krajów. Bohaterem
„M jak Merde” jest Paul West, który właśnie otrzymał ofertę nie do odrzucenia: dwa tygodnie
słonecznych wakacji z piękną Glorią Monday. M. jak lubi być nazywana nowa znajoma, śledzi na
francuskim wybrzeżu przemytników kawioru pozyskiwanego z jesiotrów. Niebawem okaże się jednak, że
zamierza zapolować na znacznie grubszą rybę. Tymczasem serdeczna przyjaciółka Paula, Elodie,
szykuje się do ślubu z francuskim arystokratą. Paul ma urządzić jej przyjęcie. Sam pomysł, żeby
Anglik gotował Francuzom, jest dość ryzykowny, ale to jeszcze nic w porównaniu z tym, co się
wydarzy. Gdy naszego bohatera napadnie wycieczka bezpruderyjnych Angielek, a potem dorwą go
francuscy komandosi – ten poczuje, że sprawy naprawdę wymknęły mu się spod kontroli.Książka
Stephena Clarke’a to nie tylko wciągająca i niezwykle zabawna powieść przygodowa, lecz także
doskonały przewodnik po współczesnej Francji – jej stereotypach, kuchni, normach społecznych i
narodowych dziwactwach.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Stephen Clarke]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Marcin Rudziński]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[601]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825895" url="https://audeo.pl/445771/psy-z-rygi" price="12.95" avail="99">
      <cat>Literatura/Kryminał</cat>
      <name>PSY Z RYGI</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_d2d483b488c8.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Psy z Rygi”, powieść Henninga Mankella, autora między innymi „Mordercy bez twarzy” „Białej Lwicy”
czy „Spokojnego człowieka”, pojawia się w formacie audiobooka, w interpretacji Jarosława Rabendy.
Cykl kryminałów o komisarzu Kurcie Wallanderze wyróżnia się wśród tego typu literatury wnikliwym
ukazaniem socjologicznych aspektów przestępczości. Kolejne tytuły z serii przedstawiały
charakterystyczne dla naszych czasów problemy społeczne: „Morderca bez twarzy” skupia się na
przykład na temacie nielegalnych imigrantów i rasizmu, a przedstawiane „Psy z Rygi” — na
konsekwencjach rozpadu ZSRR i narodzinach mafii, „Zapora” z kolei na kwestiach związanych z
ekologią, globalizacją oraz cyberterroryzmem. Książki Mankella są także wyjątkowe o tyle, o ile
wyjątkowa jest sama specyfika procedury panującej w szwedzkiej policji: Wallander — w
przeciwieństwie do większości bohaterów kryminałów — nie wymachuje non stop bronią, zazwyczaj jej
zresztą nie nosi, raczej przestrzega zasad (i to z pozoru tak banalnych, jak zwykłe ograniczenia
prędkości na drogach), a kiedy zostaje przez swoich podwładnych nakryty na jeździe pod wpływem
alkoholu, jest mile zaskoczony faktem, że ci na niego nie donoszą. W „Psach z Rygi” słuchacze
audiobooka poznają sprawę morderstwa dwóch cudzoziemców. Jest luty 1991 Roku. Policja w Ystad
otrzymuje anonimową informację o ciałach dryfujących w nieoznakowanym pontonie u wybrzeży Szwecji.
Wkrótce na odludnej plaży policjanci znajdują ponton ratunkowy z zastrzelonymi mężczyznami,
ubranymi w eleganckie garnitury. Ekspertyzy wykazują, że ofiary pochodziły z Europy Wschodniej i
przed śmiercią były torturowane. Prowadzący sprawę Wallander podejrzewa mafijne porachunki, aby to
jednak potwierdzić nawiązuje współpracę z łotewską policją.&lt;br style=&quot;font-family: Verdana;&quot;&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Henning Mankell]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Jarosław Rabenda]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[618]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825896" url="https://audeo.pl/445772/ruski-miesiac" price="25.9" avail="99">
      <cat>Literatura/Na wesoło</cat>
      <name>RUSKI MIESIĄC</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_ebec7acd94a6.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Polska widziana oczami mieszkającego w Warszawie Rosjanina. Ruski miesiąc, pierwsza powieść
Dmitrija Strelnikoffa, jest książką dowcipną, pełną werwy i pod wieloma względami odkrywczą. Jak
długo trwa tytułowy miesiąc? Co musi przeżyć Rosjanin, aby wziąć ślub z Polką? Przekonacie się
czytając &quot;Ruski miesiąc&quot;. Piotr Smirnoff to dla Polaków postać wielce podejrzana. Pochodzący z
Moskwy emigrant, który czerpie dochody z dziwnych źródeł. Rozwodnik, a sądząc po nazwisku, zapewne
także miłośnik mocnych alkoholi. Prawosławny chrześcijanin, który na dodatek wykazuje niezdrowe
zainteresowanie kultem Swaroga, Peruna i Świętowita. Trudno się dziwić, że Kościół katolicki nie
chce mu dać pozwolenia na ślub z piękną Polką, Stanisławą? Sprawa może się oprzeć nawet o Watykan.
Z perspektywy Piotra cała sytuacja przedstawia się, rzecz jasna, zgoła odmiennie. A wolna i
demokratyczna Polska przełomu XX i XXI wieku to kraj budzący nieustanne zdumienie. Przemierzając
Warszawę, której najważniejsze zabytki wciąż nie zostały odkupione od potomków rodziny carskiej,
Smirnoff rozmyśla nad tym, co Polaków i Rosjan łączy, a co dzieli. Celnie trafia przy tym w
stereotypy i fobie, na których jedni i drudzy budują poczucie swojej narodowej wartości. Polska
widziana oczami mieszkającego w Warszawie Rosjanina. Ruski miesiąc, pierwsza powieść Dmitrija
Strelnikoffa, jest książką dowcipną, pełną werwy i pod wieloma względami odkrywczą. &amp;nbsp; &amp;nbsp;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Biblioteka Akustyczna]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Dmitrij Strelnikoff]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Marcin Popczyński]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[536]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825897" url="https://audeo.pl/454207/cztery-roze-dla-lucienie" price="15.99" avail="99">
      <cat>Literatura/Literatura światowa</cat>
      <name>CZTERY RÓŻE DLA LUCIENIE</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_4e740f811870.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zbiór 42 opowiadań, które składają się na wizję świata osobliwego, poddanego swoistej
interpretacji, a więc uwewnętrznionego i wyplutego w sarkastyczno-absurdalną przestrzeń szaleństwa.
Wynaturzona i nielogiczna rzeczywistość układa się w tych opowiadaniach w spójną, gorzką pointę.
Roland Topor znany jako znakomity rysownik, mniej jednak jako pisarz. Dopiero jego &quot;Chimeryczny
lokator&quot; zyskał rozgłos dzięki ekranizacji Romana Polańskiego. Pisarstwo Topora charakteryzuje się
czarnym lub wręcz makabrycznym humorem. W tej konwencji utrzymane są również opowiadania ze zbioru
&quot;Cztery róże dla Lucienne&quot;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Qes Agency]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Roland Topor]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Wojciech Dąbrowski]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[307]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825898" url="https://audeo.pl/445775/angielski-konwersacje-dla-zaawansowanych-poziom-zaawansowany" price="18.9" avail="99">
      <cat>Język/Angielski</cat>
      <name>ANGIELSKI KONWERSACJE DLA ZAAWANSOWANYCH  (POZIOM: ZAAWANSOWANY)</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/konwersacjadlazaawansowanych.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[ZAWARTOŚĆ: PART ONE:MODERN LIVING&lt;br&gt;
Lesson 1 Education / Rules and regulations&lt;br&gt;
Lesson 2 Earning money / Accepting and refusing advice + Expressing uncertainty&lt;br&gt;
Lesson 3 Modern lifestyles / Giving reasons + Expressing likes and preferences&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
PART TWO:PLACES &amp;amp; OBJECTS&lt;br&gt;
Lesson 4 Geography / Expressing impressions&lt;br&gt;
Lesson 5 Buildings / Making suggestions and recommendations&lt;br&gt;
Lesson 6 Objects / Making complaints&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
PART THREE:THE MODERN STATE&lt;br&gt;
Lesson 7 Economy / Expressing limited knowledge&lt;br&gt;
Lesson 8 Politics and law / Expressing general opinions&lt;br&gt;
Lesson 9 Culture / Disagreeing + Making recommendations&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
PART FOUR:THE WORLD TODAY&lt;br&gt;
Lesson 10 The world in danger / Expressing cause and consequence&lt;br&gt;
Lesson 11 Crossing barriers / Giving opinions&lt;br&gt;
Lesson 12 Modern media / Giving advice + Making assumptions&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
W zestawie:&lt;br&gt;
1. Podręczna książeczka z pełnym tekstem kursu: słowa i zwroty z tłumaczeniami, zdania i pytania do
powtarzania, ćwiczenia sprawdzające z przykładowymi odpowiedziami&lt;br&gt;
2.Nagranie mp3 (142 MB, czas: 155 min) - profesjonalne nagrania native speaker'ów, najwyższa jakość
dźwięku&lt;br&gt;
3. &quot;Karaoke&quot; (pliki .lrc - 75 KB) - tekst kursu wyświetlany na odtwarzaczach mp3 z funkcją lyrics
oraz na komputerach z zainstalowanym oprogramowaniem do czytania plików .lrc&lt;br&gt;
4.Instrukcja korzystania z kursu na mp3 i systemu Karaoke&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[DIM]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Praca Zbiorowa]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Aktorzy Maybe Theatre Company]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[120]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825899" url="https://audeo.pl/445776/wspomnienia-z-powstania-warszawskiego" price="25.9" avail="99">
      <cat>Literatura/Historyczna</cat>
      <name>WSPOMNIENIA Z POWSTANIA WARSZAWSKIEGO</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_2ad14d15f882.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Nagranie obejmuje 60 opowiadań autorstwa Gustawa Gerarda Grackiego, uczestnika Powstania
Warszawskiego. Autor &quot;Wspomnień..&quot; walczył podczas powstania w 6 kompanii batalionu Kiliński pod
pseudonimem &quot;Junek&quot; i brał między innymi udział w akcji zdobycia budynku PASTy. Ważniejsze jednak
od faktów historycznych są w książce autentyczne przeżycia siedemnastoletniego młodzieńca i
żołnierza AK.&lt;br&gt;
Dzięki nagraniu można poznać losy młodych powstańców, ich codzienne zmagania, nadzieje i myśli
jakie towarzyszył im podczas tych 62 dni walk.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Promatek]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Gustaw Gerard Gracki]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Sebastian Banaszczyk]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[156]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825900" url="https://audeo.pl/445777/najpiekniejsze-bajki-spiaca-krolewna" price="11.8" avail="99">
      <cat>Dzieci/Bajki, baśnie</cat>
      <name>NAJPIĘKNIEJSZE BAJKI ŚPIĄCA KRÓLEWNA</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_ed268b086e93.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[USŁYSZYMY:&lt;br&gt;
O LENIWYM MACIUSIU&lt;br&gt;
O WILKU&lt;br&gt;
KOT WOJEWODA&lt;br&gt;
SPYRKA&lt;br&gt;
ŚPIĄCA KRÓLEWNA&lt;br&gt;
ALIBABA I CZTERDZIESTU ROZBÓJNIKÓW&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&quot;Śpiąca Królewna&quot; i inne bajki&quot; należy do serii wydawniczej pt.: &quot;Aktorzy czytają dzieciom
najpiękniejsze bajki&quot;. Seria wyróżnia się wspaniałą interpretacją aktorską oraz bogatym
udźwiękowieniem. Atutem są także ciekawe i pełne ciepła teksty autorstwa Magdaleny Kuczyńskiej.
Liczne dialogi, różnorodność podkładów muzycznych oraz ciekawe efekty dźwiękowe pozwalają dzieciom
przenieść się w bajkowy świat.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Promatek]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[opracowanie Magdalena Kuczyńska]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Michał Kula, Małgorzata Marciniak, , Antoni Rot, Teresa Dzielska, Robert Rutkowski]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[65]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825901" url="https://audeo.pl/445778/najpiekniejsze-bajki-calineczka-i-inne-bajki" price="11.8" avail="99">
      <cat>Dzieci/Bajki, baśnie</cat>
      <name>NAJPIĘKNIEJSZE BAJKI CALINECZKA I INNE BAJKI</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_0555aee7360e.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[USŁYSZYMY:&lt;br&gt;
DZIELNY KRAWCZYK&lt;br&gt;
OCIUPINKA&lt;br&gt;
KOŹLĄTKO&lt;br&gt;
KRÓLEWNA ŻABKA&lt;br&gt;
CALINECZKA&lt;br&gt;
PIOTRUŚ PAN&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&quot;CALINECZKA i inne bajki&quot; należy do serii wydawniczej pt.: &quot;Aktorzy czytają dzieciom najpiękniejsze
bajki&quot;. Seria wyróżnia się wspaniałą interpretacją aktorską oraz bogatym udźwiękowieniem. Atutem są
także ciekawe i pełne ciepła teksty autorstwa Magdaleny Kuczyńskiej. Liczne dialogi, różnorodność
podkładów muzycznych oraz ciekawe efekty dźwiękowe pozwalają dzieciom przenieść się w bajkowy
świat. Audiobook jest wspaniałym prezentem dla zapracowanych rodziców, którzy nie zawsze mają czas
na czytanie swoim pociechom.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Promatek]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[opracowanie Magdalena Kuczyńska]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Michał Kula, Małgorzata Marciniak, , Antoni Rot, Teresa Dzielska, Robert Rutkowski]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[69]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825902" url="https://audeo.pl/445779/najpiekniejsze-bajki-kot-w-butach-i-inne-bajki" price="11.8" avail="99">
      <cat>Dzieci/Bajki, baśnie</cat>
      <name>NAJPIĘKNIEJSZE BAJKI KOT W BUTACH I INNE BAJKI</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_fe46bb1ccd34.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[USŁYSZYMY:&lt;br&gt;
LIS I ZAJĄC&lt;br&gt;
O NIESFORNYM KOGUCIKU&lt;br&gt;
DZIKIE GĘSI&lt;br&gt;
ZWIERZĘCA CHATYNKA&lt;br&gt;
KOT W BUTACH&lt;br&gt;
ZACZAROWANY KUFER&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&quot;KOT W BUTACH i inne bajki&quot; należy do serii wydawniczej pt.: &quot;Aktorzy czytają dzieciom
najpiękniejsze bajki&quot;. Seria wyróżnia się wspaniałą interpretacją aktorską oraz bogatym
udźwiękowieniem. Atutem są także ciekawe i pełne ciepła teksty autorstwa Magdaleny Kuczyńskiej.
Liczne dialogi, różnorodność podkładów muzycznych oraz ciekawe efekty dźwiękowe pozwalają dzieciom
przenieść się w bajkowy świat. Audiobook jest wspaniałym prezentem dla zapracowanych rodziców,
którzy nie zawsze mają czas na czytanie swoim pociechom.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Promatek]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[opracowanie Magdalena Kuczyńska]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Michał Kula, Małgorzata Marciniak, Adam Hutyra, Antoni Rot, Teresa Dzielska]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[56]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825903" url="https://audeo.pl/445780/bajki-drwala-gruchawki" price="13.9" avail="99">
      <cat>Dzieci/Obyczajowe</cat>
      <name>BAJKI DRWALA GRUCHAWKI</name>
      <imgs>
        <main url="https://audeo.pl/img/384440/products/1_7fd3da491f88.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Twórca tekstów Ryszard Adam Gruchawka jest z zamiłowania poetą i autorem wielu bajek, powieści oraz
sztuk teatralnych, jednocześnie pracuje jako drwal ścinając drzewa w bolesławieckich lasach. Bajki
utrwalone na płycie charakteryzują się abstrakcyjną i oryginalną fabułą. Zwroty dźwiękonaśladowcze
oraz opisy przyrody widzianej oczami człowieka lasu pozwalają słuchaczowi znaleźć się bliżej
natury. Atutem płyty są liczne dialogi i niezwykła interpretacja aktorska. Bajki uczą dzieci
abstrakcyjnego myślenia, rozwijają wyobraźnię, wrażliwość i poczucie humoru.&lt;br&gt;
PŁYTA ZAWIERA MIĘDZY INNYMI BAJKI: O DRWALU I ROBAKU&lt;br&gt;
O BOGATEJ MYSZCE&lt;br&gt;
O WIELKIM LEŚNYM SERCU&lt;br&gt;
O STRACHLIWYM ZAJˇCZKU&lt;br&gt;
O PCHEŁCE&lt;br&gt;
...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Producent"><![CDATA[Promatek]]></a>
        <a name="Autor"><![CDATA[Ryszard A. Gruchawka]]></a>
        <a name="Lektor"><![CDATA[Adam Hutyra, Agnieszka Łopacka, Michał Kula i inni]]></a>
        <a name="Czas (min)"><![CDATA[74]]></a>
      </attrs>
    </o>
  </group>
</offers>
