<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<offers xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" version="1">
  <group name="books">
    <o id="4" url="http://www.eclicto.pl//4,E-BOOKI_rozne_Animacja-czasu-wolnego.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=różne" price="15.00" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-poradniki]]></cat>
      <name><![CDATA[Animacja czasu wolnego]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/a8/4_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Jest to pierwszy e-book w Polsce, który jest gotowym zbiorem scenariuszy animacyjnych, gier i zabaw dla dzieci, młodzieży i dorosłych, pomysłów na show wieczorne w hotelach oraz form animacyjnych na plaży czy przy basenie. E-book opisuje pokrótce teorię animacji i wprowadzenie w jej poszczególne dziedziny, alew 80% składa się z gotowych pomysłów animacyjnych. Jest więc jak znalazł dla osób, które rozpoczynają pracę w animacji lub dla tych, które szukają nowych inspiracji.Animacja czasu wolnego to rozwijająca się gałąź turystyki, ale także pedagogiki i psychologii. E-book podejmuje kwestie zagospodarowania czasu wolnego turystów jako pierwszy w kraju. Stanowi on przydatne źródło informacji dla nauczycieli, pedagogów, animatorów, konferansjerów, pracowników turystykii domów kultury, a także rodziców. Jest niezbędną pozycją w zbiorach uczelni turystycznych, pedagogicznych i aktorskich!!!Poruszane kwestie:- teoria animacji czasu wolnego- mechanizmy postępowania w sytuacji zabawy- animacja all-round- animacja dzieci i młodzieży- animacja dorosłych- animacja sportowa- public-relations w turystyce- podstawy reklamy w turystyce- PONAD 200 GIER I ZABAW ANIMACYJNYCH!KILKANAŚCIE GOTOWYCH SCENARIUSZY DLA ANIMATORÓW, KONFERANSJERÓW I PROWADZĄCYCH IMPREZY!Jakub B. BączekJakub B. Bączek jest najpopularniejszym szkoleniowcem animatorów czasu wolnego i psychologii eventów w Polsce. Jako pionier tych kierunków, budował standardy, na których wzorują się biura podróży i firmy eventowe. Doświadczenia do pracy animacyjnej i eventowej czerpał m.in. w takich miejscach jak Majorka, Szwajcaria, Tunezja, Turcja, Niemcy, Kreta, Rodos czy Jamajka. Jest autorem licznych publikacji z zakresu eventów, animacji, sportu, psychologii, marketingu i pedagogiki, w tym czterech książek: "Piłka siatkowa kobiet" (2005), "Podręcznik animatora czasu wolnego" (2008), "Animacja czasu wolnego" (wydanie 5. ukazało się w 2011 roku), "Psychologia eventów" (2011).Jakub B. Bączek jest cenionym specjalistą, zarówno w kręgach akademickich, jak i w europejskiej branży animacyjnej. Za swoją działalność otrzymał w 2010 roku tytuł "Mecenasa Zdrowia". Jest praktykiem, na jego odczytach, wykładach i praktycznych szkoleniach pojawiają się zainteresowani z całej Europy. Znany jest z nieszablonowości i nietypowych metod przekazywania wiedzy. Z kursantami porozumiewa się w 7 językach obcych, a jego publikacje przetłumaczono już na 4 z nich.Prywatnie interesuje się siatkówką i kulturą czeską.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Jakub B. Bączek</a>
        <a name="ISBN">978-83-928702-1-0</a>
        <a name="Rok_wydania">2011</a>
        <a name="Producent">Stageman Polska </a>
        <a name="Format">PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="5" url="http://www.eclicto.pl//5,E-BOOKI_psychologia_Psychologia-eventow.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="15.00" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Psychologia eventów]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/e4/5_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Jeśli chcesz dowiedzieć się, jak należy zbudować wizerunek eventu, jak zastosować w swojej pracy kaizen, jak planować event i jak radzić sobie z grupami, to jest to e-book właśnie dla Ciebie. Oprócz definicji i typologii eventów, autor proponuje też czytelnikom bogatą literaturę na temat profesjonalnej branży eventowej, która jest wynikiem wieloletnich poszukiwań i gromadzenia materiałów. "Psychologia eventów" jest publikacją przełomową także dlatego, że jest to pierwszy polski tytuł na rynku wydawniczym, dotyczący w całości właśnie tej dziedziny. Zachęcamy do lektury nie tylko eventowców, ale też animatorów i działy HR oraz PR w firmach.Eventowcy w Polsce nie mają łatwego zadania jeśli poszukują literatury na temat swojej branży. Odpowiedzią na ten stan jest najnowszy e-book JakubaB. Bączka: Psychologia eventów. W praktyczny sposób, możesz nauczyć się jak organizować eventy, żeby spełniły one oczekiwania Klientów i Odbiorców. To pierwsza tego typu publikacja na krajowym rynku - warto ją mieć!Poruszane kwestie:- teoria eventów - definicja i podział- rozwój pojęcia "event" w Polsce- teoria pola komfortu- teoria wizerunku- kaizen w eventach- procedury eventowe- teambuilding- pointgames- incentive- mechanizmy funkcjonowania grupy- autoprezentacja i perswazja animatora eventowego- podstawy pracy z dziećmi na eventach i wiele innych!KILKANAŚCIE POMYSŁÓW DLA EVENT MANAGERÓW, ANIMATORÓW, DZIAŁÓW HR I PR ORAZ PROWADZĄCYCH IMPREZY!Jakub B. BączekJakub B. Bączek jest najpopularniejszym szkoleniowcem animatorów czasu wolnego i psychologii eventów w Polsce. Jako pionier tych kierunków, budował standardy, na których wzorują się biura podróży i firmy eventowe. Doświadczenia do pracy animacyjnej i eventowej czerpał m.in. w takich miejscach jak Majorka, Szwajcaria, Tunezja, Turcja, Niemcy, Kreta, Rodos czy Jamajka. Jest autorem licznych publikacji z zakresu eventów, animacji, sportu, psychologii, marketingu i pedagogiki, w tym czterech książek: "Piłka siatkowa kobiet" (2005), "Podręcznik animatora czasu wolnego" (2008), "Animacja czasu wolnego" (wydanie 5. ukazało się w 2011 roku), "Psychologia eventów" (2011).Jakub B. Bączek jest cenionym specjalistą, zarówno w kręgach akademickich, jak i w europejskiej branży animacyjnej. Za swoją działalność otrzymał w 2010 roku tytuł "Mecenasa Zdrowia". Jest praktykiem, na jego odczytach, wykładach i praktycznych szkoleniach pojawiają się zainteresowani z całej Europy. Znany jest z nieszablonowości i nietypowych metod przekazywania wiedzy. Z kursantami porozumiewa się w 7 językach obcych, a jego publikacje przetłumaczono już na 4 z nich.Prywatnie interesuje się siatkówką i kulturą czeską.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Jakub B. Bączek</a>
        <a name="ISBN">978-83-928702-2-7</a>
        <a name="Rok_wydania">2011</a>
        <a name="Producent">Stageman Polska </a>
        <a name="Format">PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="644" url="http://www.eclicto.pl//644,E-BOOKI_popularno-naukowa_I-Bog-stworzyl-Delfina-czyli-potrawa-z-czlowieka.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=popularno-naukowa" price="10.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[I Bóg stworzył Delfina czyli  potrawa z człowieka]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/8c/644_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[A co by było, gdyby to nie człowiek zwyciężył w ewolucji, lecz jakieś inne zwierzę?Do sukcesu potrzeba tak niewiele! Zręcznych łapek, żeby nimi majstrować przy świecie, i mózgu, żeby wiedzieć, co się majstruje. Co by było gdyby dawno, dawno temu, delfiny wyszły z wody i wykształciły sobie łapki, dając w ten sposób początek linii delphinus erectus, z której wywiódłby się delphinus sapiens? Gdyby to one, a nie my, stworzyły nowoczesną cywilizację i stały się panami Ziemi? Jakbyśmy się wtedy czuli, jako jedno ze zwierząt, bardzo zresztą cenione, ze względu na smaczne, delikatne mięsko, miękką skórę na torebki dla żon delfinów, włosy na ozdoby przy kapelusikach i wiele innych zalet, jak choćby dostarczanie rozrywki publiczności zgromadzonej w cyrku?]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Tomasz Matkowski</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-296-8</a>
        <a name="Ilosc_stron">160</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="663" url="http://www.eclicto.pl//663,E-BOOKI_sensacja-kryminal-horror_Bajki-dla-dzieci-gangsterow.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=sensacja, kryminał, horror" price="10.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Bajki dla dzieci gangsterów]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/87/663_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Bajki, które rodzice opowiadają swoim dzieciom, związane są często z ich zawodami. Ale jak, w przystępny sposób, o swojej profesji opowiada synkowi tata. gangster? Zamiast o mafiosach mówi, zatem o. Rycerzach z walecznych księstw Pruszkowa i Wołomina, pomiędzy którymi leży wielkie niczyje miasto. Rycerze z Pruszkowa mają problem: nie dość, że muszą walczyć z zastępami rycerza Dziada z Ząbek, to jeszcze ich zastrzeżoną mafijną nazwę próbują przejąć piraci. Rycerz Dziad też ma zgryz: wciąż znajduje w domu magiczne pudełka, które potrafią zmienić jego merc-karocę w pięćset drobnych kawałków. A straż księcia pana nie może się doczekać, aż wszystkich rycerzy wyłapie, by ich potem wypuścić za sowitą łapówkę.Kto lubi klimaty "Rodziny Soprano" skrzyżowanej z "Miasteczkiem South Park" winien śmiało sięgnąć po "Bajki dla dzieci gangsterów". Ale uwaga: tych opowieści nie można między bajki włożyć - wszystkie są oparte na faktach.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Rafał Pasztelański, Marcin Przewoźniak</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-243-2</a>
        <a name="Ilosc_stron">128</a>
        <a name="Rok_wydania">2007</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="664" url="http://www.eclicto.pl//664,E-BOOKI_powiesc-polska_Dziewczyna-z-zapalkami.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść polska" price="15.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Dziewczyna z zapałkami]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/22/664_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Niezwykły debiut prozatorski Anny Janko, znanej poetki, nominowanej do Nagrody Nike w 2001 r. "Dziewczyna z zapałkami" opowiada historię toksycznego związku, na zewnątrz wyglądającego na "normalną współczesną rodzinę", opowieść kobiety "uwięzionej" w domu w trudnych latach 80. i na początku 90. Bohaterka, która zauważyła, że "życie, jak pogoda, nie dopisało", nie chce poddać się w walce o własną tożsamość. Kibicujemy jej, śledząc zmagania z mężem, rodziną, z losem. "Na świecie ma się do wyboru tylko samotność albo pospolitość. Tako rzecze Schopenhauer. Zostałam obdarowana jednym i drugim. Na własne życzenie. A miałam pisać wiersze!" - wyjawia bohaterka.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Anna Janko</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-313-2</a>
        <a name="Ilosc_stron">264</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="665" url="http://www.eclicto.pl//665,E-BOOKI_powiesc-polska_Bumerang.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść polska" price="10.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Bumerang]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/84/665_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Krzysztof Beśka w "Bumerangu" mierzy się z mitem korporacyjnego raju. Sam zatrudniony w międzynarodowej firmie, z charakterystyczną dla siebie przewrotnością i ironią, przestrzega przed uczestnictwem w "wyścigu szczurów".Mocną stroną książki, wyróżniającą ją z modnego nurtu literatury antykorporacyjnej, jest odwaga w punktowaniu bolączek współczesnej cywilizacji oraz język. Beśka nie boi się neologizmów, hiperbol i metafor. Dzięki nim oddaje skomplikowaną mentalność ludzi aspirujących do atrakcyjnej w ich mniemaniu roli Yuppies, młodych rekinów korporacyjnego mikroświata. Szybko jednak okazuje się, że są specyficznymi tworami graniczących ze sobą rzeczywistości, postpegeerowskiej i nowobogackiej, generujących zarazem ambicję, jak i kompleksy, potrzebę sukcesu oraz płytkiej, konsumpcyjnej satysfakcji.Głos Beśki jest wiarygodny. Młody autor, od 1998 roku mieszkający w stolicy, przygląda się życiu, pracując na co dzień w dużej międzynarodowej korporacji. Jego debiutancka "Wrzawa", pełna trafnych obserwacji, była szeroko komentowana, a w 2005 r. przyniosła autorowi nominację do Paszportu "Polityki". "Bumerang" jest kontynuacją podjętej wcześniej problematyki. Nakreślona historia staje się metaforą współczesnej odhumanizowanej cywilizacji oraz ludzi pozbawionych tożsamości i korzeni]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Krzysztof Beśka</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-246-3</a>
        <a name="Ilosc_stron">167</a>
        <a name="Rok_wydania">2007</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="666" url="http://www.eclicto.pl//666,E-BOOKI_literatura-mlodziezowa_Dzika.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=literatura młodzieżowa" price="13.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / Pozostałe E-booki]]></cat>
      <name><![CDATA[Dzika]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/fa/666_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Egzotyczne zwierzęta w środku Warszawy, karteczki z tajemniczymi cyframi i znikająca jaszczurka z filofuna! "Dzika" to kryminalna opowieść dla młodzieży, której głównymi bohaterami są gimnazjaliści - Rafał i Alicja. Ich drogi krzyżują się z drogami międzynarodowego gangu, a wszystko za sprawą pewnego Śpiocha. Kim jest śpioch?"Dzika" to także opowieść o tolerancji, a także o przyjaźni i pierwszej miłości.Czy jestem tolerancyjny? Czy naprawdę kocham zwierzęta? Te dwa pytania zada sobie z pewnością każdy nastoletni czytelnik "Dzikiej". Bo "Dzika" to nie tylko przezwisko czarnoskórej Alicji. W powieści dzika jest także przyroda, która już od dawna na całym świecie jest zagrożona."Dzika" to kontynuacja przygód harcerskiego zastępu "Tropicieli", którego członkowie żyją i mieszkają na Saskiej Kępie w Warszawie. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Małgorzata Karolina Piekarska</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-253-1</a>
        <a name="Ilosc_stron">280</a>
        <a name="Rok_wydania">2007</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="667" url="http://www.eclicto.pl//667,E-BOOKI_powiesc-polska_Historie-bliskoznaczne.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść polska" price="10.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Historie bliskoznaczne]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/b5/667_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Kazimierz Brakoniecki (ur. 1952), poetaeseista, animator kultury, tłumacz, współtwórca regionalnego ruchu "Borussii". Ostatnio opublikował zbiór wierszy i małej prozy "Ziemiec. Prowincjonałki rowerowe" (2005), antologię literacką "Bretania w poezji i prozie" (2006), tom wierszy "Europa minor" (2007). Otrzymał m.in. nagrodę im. Stanisława Piętaka (1991), paryskiej "Kultury" (1996), Ministra Kultury (2001), Laur Polskiego Komitetu UNESCO (2007).Nota o książce:Historie bliskoznaczne, to udramatyzowane opowieści sylwiczne o współczesnej Polsce, to żywoty, portrety, biografie stylizowane na autentyki, w których rozpoznać się mogą nie tylko mieszkańcy Warmii i Mazur czy przedstwiciee pokolenia urodzonego w latach 50. na tzw.Ziemiech Odzyskanych, ale ci wszyscy, dla których świat wyobrażony i przedstawiony, mała i duża historia należą do skomplikowanej fabuły życia domagającej się fundamentalnych odpowiedzi.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Kazimierz Brakoniecki</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-279-1</a>
        <a name="Ilosc_stron">302</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="668" url="http://www.eclicto.pl//668,E-BOOKI_powiesc-polska_Dom-wdowy.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść polska" price="10.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Dom wdowy]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/19/668_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Dom wdowy" Julity Szpilewskiej to książka bardzo romantyczna i optymistyczna, o wierze w człowieka oraz "ku pokrzepieniu serc". Jest rok 1995, krótko po wojnie domowej w byłej Jugosławii. Rada, młoda, ale doświadczona przez życie kobieta, straciła w czasie tej krwawej wojny to, co najbardziej kochała, czyli męża i synka. Najlepszym sposobem na samotność jest kontakt z drugim człowiekiem, dlatego też Rada przygarnia pod swój dach bezdomnych przyjaciół. W powieści Julity Szpilewskiej dom spełnia bardzo ważną rolę, nie tylko jako miejsce, do którego się wraca, ale również rolę duchową - wszyscy bohaterowie poszukują swego miejsca na ziemi.Autorka prowadzi swoistą grę z czytelnikiem przerywając co jakiś czas akcję powieści, by uchylić rąbka tajemnicy powstawania książki. Przedstawia rozmowę autorki i jej przyjaciółki, dzięki temu możemy dowiedzieć się, jak powstawała książka, z jakimi problemami borykała się autorka, pisząc książkę i kto był pierwszym krytykiem jej dzieła.W książce można odnaleźć mnóstwo namiętności, miłości i sposoby rozwiązania bądź uniknięcia zwykłych ludzkim problemów. Towarzyszy temu nutka nostalgii, wprawiająca czytelnika w zadumę nad człowieczeństwem i rolą miłości w procesie odnowy / odbudowy / odradzania się. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Julita Szpilewska</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-267-8</a>
        <a name="Ilosc_stron">268</a>
        <a name="Rok_wydania">2009</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="671" url="http://www.eclicto.pl//671,E-BOOKI_powiesc-polska_Zapomnij-.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść polska" price="10.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Zapomnij...]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/5d/671_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Mężczyzna po prostu uciekł, zostawił rodzinę. Młodszą od siebie o rok piękną, subtelną żonę. Marta miała klasę, urok, inteligencję. Miała wszystko optócz tego jednego, co nagle urosło do muru nie do obalenia. Marcin był bystrym, uśmiechniętym, trzyletnim łobuziakiem. Janusz kochał ich oboje. Ale jednak nagle uciekł. Wyszedł do kiosku po papierosy....]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Tadeusz Zając</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-280-7</a>
        <a name="Ilosc_stron">238</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="673" url="http://www.eclicto.pl//673,E-BOOKI_lektury_Zbrodnia-i-kara.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=lektury" price="15.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / Pozostałe E-booki]]></cat>
      <name><![CDATA[Zbrodnia i kara]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/9f/673_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[[b]Lektura z opracowaniem[/b]Książka zawiera:  starannie przygotowany i opatrzony przypisami tekst utworu;  krótko i przystępnie zaprezentowane wiadomości wstępne;  komentarze do tekstu na marginesach, oznaczone symbolami graficznymi;  szerokie marginesy, na których można robić notatki; wyróżnione znane cytaty; życiorys autora; streszczenie utworu;  wyczerpujące omówienie problematyki;  plany najczęściej pojawiających się wypracowań związanych z lekturą.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Fiodor Dostojewski</a>
        <a name="ISBN">978-83-7623-184-6</a>
        <a name="Ilosc_stron">472</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Zielona Sowa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM), Epub (znak wodny), PDF (znak wodny)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="674" url="http://www.eclicto.pl//674,E-BOOKI_literatura-mlodziezowa_Klasa-pani-Czajki.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=literatura młodzieżowa" price="13.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / Pozostałe E-booki]]></cat>
      <name><![CDATA[Klasa pani Czajki]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/0d/674_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Klasa Pani Czajki to osadzona we współczesnych realiach opowieść o paczce gimnazjalistów zmagających się ze szkolną codziennością i problemami okresu dorastania. Trzy lata z życia młodzieży to historie młodzieńczych przyjaźni, rodzących się pasji i szkolnych miłości. Pisana współczesnym stylem, ale z tradycyjnym przesłaniem, przypomina najlepsze książki dla młodzieży starej pisarskiej szkoły Niziurskiego czy Bahdaja, w nienachalny sposób i z dużą dawką humoru przekazującej nieprzemijające wartości, takie jak przyjaźń czy honor. Bohaterów Klasy Pani Czajki poznajemy na początku pierwszej klasy i śledzimy ich losy przez trzy burzliwe gimnazjalne lata. Różni ich wiele ? zainteresowania, stan majątkowy, uroda i temperament. Łączy jedno ? wszyscy są uczniami klasy, której wychowawczynią jest polonistka Barbara Czajka ? osoba surowa, ale bardzo sprawiedliwa. Mocną stroną książki jest autentyczność poruszanych problemów młodzieży, wiarogodna typologia postaci i młodzieżowych zachowań, dająca młodym czytelnikom możliwość pełnej identyfikacji. Pokazany w książce punkt widzenia młodych ludzi na szereg problemów, również społecznych, czyni z niej forum wymiany poglądów nastolatków i antidotum na życiowe bolączki. Istotną rolę pełni też umiejscowienie fabuły na Saskiej Kępie w Warszawie, z precyzyjnym określeniem miejsc, w których rozgrywa się akcja, co nadaje wartko toczącej się historii swojskości i lokalnego kolorytu. Humor i typowy młodzieżowy folklor dodatkowo uatrakcyjniają książkę, czyniąc z niej lekturę ?do czytania?. Pierwsze wydanie powieści rozeszło się w nakładzie ponad 30 tysięcy egzemplarzy i znalazło się na liście bestsellerów ?Wprost? jako jedyna pozycją dla młodzieży polskiego autora. Książka w wielu szkołach omawiana jest jako lektura uzupełniająca. Wokół strony internetowej autorki www.piekarska.net zawiązał się jej fanklub, z ponad 200 tys. odwiedzin miesięcznie. W wielu bibliotekach dla młodzieży książka jest najchętniej wypożyczaną powieścią. Przez nauczycieli oceniania jest jako pozycja, która ma szansę wzbudzić miłość do książek nawet u największych książkowych malkontentów.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Małgorzata Karolina Piekarska</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-284-5</a>
        <a name="Ilosc_stron">312</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="675" url="http://www.eclicto.pl//675,E-BOOKI_reportaz_Ciotka-malych-dziewczynek.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=reportaż" price="10.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-historia i literatura faktu]]></cat>
      <name><![CDATA[Ciotka małych dziewczynek]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/8f/675_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Ciotka małych dziewczynek" - to powieść oparta na autentycznych wydarzeniach, które mają miejsce w Meksyku. W mieście Ciudad Juárez od początku lat dziewięćdziesiątych giną nastolatki i młode kobiety. Wszystkie pochodzą z ubogich rodzin zamieszkujących fawele - osiedla nędzy. Ich ciała odnajdują się - o ile w ogóle - w masowych grobach. Ogolone, przebrane w cudze ubrania, ze śladami zębów na kościach. Europejczyka to przeraża i jednocześnie fascynuje, w Meksykaninie budzi strach, ale jest to lęk inny, bo poniekąd oswojony dzięki ludowej tradycji. Meksykański "zabobon" to umiejętność współżycia ze śmiercią, wyssaną z mlekiem matek, z ich krwią. Nie można napisać nic nowego o zbrodniach w Juárez bez głębszego sięgnięcia do mitów azteckich; szczególnie, że najprawdopodobniej doskonale zna je zabójca bądź zabójcy. "Ciotka małych dziewczynek" to wstrząsająca powieść o zaginięciach i tajemniczych śmierciach młodych dziewczyn. Bardzo często jedynym świadkiem ich przejścia na druga stronę jest tylko wiatr, który chciałby opowiedzieć pogrążonym w smutku rodzicom o ostatnich chwilach ich córek. Odwiedza on również miejsca będące kiedyś ich domami, jedynym schronieniem przed złem. Piękne i bezbronne, porzucone z dala od domu, oddane pustyni, która z wielką zachłannością pożera ciała. "Ciotka małych dziewczynek" ukazuje nie tylko żal i rozpacz, a także plany i marzenia zmarłych i ich rodzin, które zniweczyła śmierć i obojętność ludzi. Zaginięcia dziewcząt trwają od 1993 roku, w ciągu tygodnia ginie przynajmniej 1 kobieta i tak jest do dziś. Nie znamy precyzyjnej liczby zaginionych kobiet. Według prawnika Gustavo de la Ros od 1993 roku zaginęło ich ok. 5000 !]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Izabela Szolc</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-225-83</a>
        <a name="Ilosc_stron">122</a>
        <a name="Rok_wydania">2007</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="676" url="http://www.eclicto.pl//676,E-BOOKI_poezja-aforyzmy-dramat_Klimaty.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=poezja, aforyzmy, dramat" price="8.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Klimaty]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/dc/676_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Tomik wierszy , a w nim takie wiersze jak: Nalot w górach, Palmy Kantonu, Moje życie, Pora deszczowa.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Andrzej Braun</a>
        <a name="ISBN">83-7386-175-0</a>
        <a name="Ilosc_stron">80</a>
        <a name="Rok_wydania">2006</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="677" url="http://www.eclicto.pl//677,E-BOOKI_poezja-aforyzmy-dramat_Ogniopis.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=poezja, aforyzmy, dramat" price="8.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Ogniopis]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/71/677_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Ogniopis" - to wybór wierszy Teresy Ferenc, który ukazuje się z okazji pięćdziesiątej rocznicy pracy twórczej poetki. Teresa Ferenc za swoją twórczość otrzymała wiele nagród literackich, m.in.: im. Stanisława Piętaka, im. Św. Brata Alberta, im. Włodzimierza Pietrzaka, nagrodę gdańskiego Klubu Krytyki Literackiej Gdańska Książka Roku 1979, nagrodę Media Książce dla najlepszej książki kwartału 1997 oraz Nagrodę Artusa dla najlepszej książki roku 2004. Jest też laureatką Fundacji Kultury i parokrotną stypendystką Ministerstwa Kultury. Za swoją działalność społeczno-literacką w latach osiemdziesiątych Teresa Ferenc otrzymała medal 25-lecia Solidarności.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Teresa Ferenc</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-335-4</a>
        <a name="Ilosc_stron">228</a>
        <a name="Rok_wydania">2009</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="678" url="http://www.eclicto.pl//678,E-BOOKI_sensacja-kryminal-horror_Ulica-grozy.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=sensacja, kryminał, horror" price="8.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Ulica grozy]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/9f/678_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[To nie jest horror. to nie jest porno. To jest tak oszalałe, jak nasz oszalały świat. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Marta Tomaszewska</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-249-4</a>
        <a name="Ilosc_stron">128</a>
        <a name="Rok_wydania">2007</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="679" url="http://www.eclicto.pl//679,E-BOOKI_popularno-naukowa_Zbednik-inteligenta.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=popularno-naukowa" price="15.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Zbędnik inteligenta]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/ca/679_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Ile wąsów ma kot? Ile wody może wypić wielbłąd? Dlaczego noże stołowe mają zaokrąglone czubki? Ile kilometrów włosów rośnie przeciętnemu człowiekowi w trakcie życia? Z ilu cegieł zbudowano Pałac Kultury? Ile lat miał najmłodszy papież w chwili rozpoczęcia pontyfikatu? Kompendium wiedzy zbędnej, bez której można spokojnie żyć. Ponieważ jednak ciekawość ludzka nie ma granic, korci nas czasem, by dowiedzieć się, ile osób może uśmiercić jeden gram jadu kobry królewskiej albo jaki kontynent ma najdłuższe wybrzeże. Czyj alfabet jest najkrótszy? "Zbędnik inteligenta" to kilkaset zagadnień w kilkunastu działach: zbędnik faktów i ciekawostek, zbędnik wiedzy o wynalazkach, zbędnik wiedzy o zwierzętach, zbędnik wiedzy o ciele i zdrowiu, zbędnik obyczajów, zbędnik fobii i manii, zbędnik wiedzy o celebrytach, zbędnik literatury i sztuki, zbędnik historyczny, zbędnik geograficzny, zbędnik etymologiczny, zbędnik wszystkich świętych, zbędnik cytatów.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Eliza Sarnacka Mahoney</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-306-4</a>
        <a name="Ilosc_stron">208</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="680" url="http://www.eclicto.pl//680,E-BOOKI_powiesc-polska_Pokonani.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść polska" price="20.20" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Pokonani]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/fc/680_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Czerwiec 1945 roku. Koniec wojennej zawieruchy. Włodek Hallmann postanawia rozpocząć zupełnie nowe życie. Pragnie pójść w ślady ojca i podjąć przerwane podczas wojny studia medyczne. Marzy mu się szczęśliwy, rodzinny dom. Los jednak po raz kolejny boleśnie go doświadczy. Włodek będzie musiał nie tylko dokonać wyboru, po której stronie stanąć, ale również zmierzyć się ze swoją słabością. Czy uda mu się pozostać wiernym swoim przekonaniom i uratować przyjaźń i miłość tych, którzy mu zaufali... Książka "Pokonani" - dziesiąta już w dorobku Hanny Cygler - stanowi drugą część pasjonującej sagi, rozpoczętej w powieści "Czas zamknięty". "Pokonani" opowiadają o barwnym i burzliwym życiu Hallmannów i Sarnowskich w niełatwych czasach odbudowy naszego kraju i panującego w nim zamętu politycznego. Bohaterowie powieści próbują uwolnić się od koszmaru wojennych przeżyć, ale czy uwikłani w nie do końca wyjaśnione sprawy zdołają odzyskać utracony spokój... Po raz kolejny są poddawani próbie charakteru. Ta pełna dramaturgii powieść o życiu ludzi naznaczonych piętnem wojny skłania do refleksji nad wyborami, których dokonujemy każdego dnia i których dokonuje za nas... historia. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Hanna Cygler</a>
        <a name="ISBN">978-83-88667-63-3</a>
        <a name="Ilosc_stron">328</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Felberg</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="682" url="http://www.eclicto.pl//682,E-BOOKI_lektury_Faraon.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=lektury" price="10.90" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / Pozostałe E-booki]]></cat>
      <name><![CDATA[Faraon]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/08/682_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Pisarz, poruszający w swoich utworach przede wszystkim aktualne tematy społeczne, w Faraonie sięgnął do modelu powieści historycznej, próbując zinterpretować sens przemian dziejowych. Tytułowa postać utworu, faraon Ramzes XIII, młody, ambitny i wrażliwy na ludzką krzywdę, pragnie zreformować państwo, m.in. przez ograniczenie władzy kapłanów egipskich. Egipt jest dla niego budowlą, której ściany tworzą ludzie, a faraon - tylko architektem całości. W ten sposób staje się wrogiem Herhora i innych kapłanów, którzy za pomocą wszelkich metod starają się bronić swojej pozycji i majątku. Osamotniony w walce, stopniowo uświadamia sobie, że w grach politycznych ludzie nie zawsze kierują się ideą sprawiedliwości...]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Bolesław Prus</a>
        <a name="ISBN">978-83-7623-038-2</a>
        <a name="Ilosc_stron">448</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Zielona Sowa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM), Epub (znak wodny), PDF (znak wodny)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="683" url="http://www.eclicto.pl//683,E-BOOKI_sensacja-kryminal-horror_Zielony-trabant.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=sensacja, kryminał, horror" price="15.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Zielony trabant]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/24/683_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zaprzyjaźnione na śmierć i życie kumpelki, nieoczekiwany spadek po zapomnianej ciotce oraz wizja nowego życia w odziedziczonym hotelu z dala od miasta… Tak sielankowo mógłby wyglądać scenariusz bajkowego melodramatu - ale bohaterkom “Zielonego trabanta” wszystko idzie na opak. Okazuje się, że doskonale prosperujący za dawnych czasów hotel, teraz odstrasza mocno peerelowskim wyglądem i znajduje się na skraju upadłości. Podjęte próby przywrócenia mu dawnej świetności wydobywają na światło dzienne skomplikowane rodzinne tajemnice oraz zależności. Przyjaciółki muszą stawić czoło kiepskiemu personelowi, głodnym gościom, nachalnemu byłemu mężowi, lokalnym cwaniaczkom oraz żądnym krwi gangsterom. “Zielony trabant” to pełen humoru obyczajowy kryminał, obfitujący w liczne zwroty akcji oraz misternie utkany wątek sensacyjny. Błyskotliwe pomysły, naturalne dialogi, wyraziste postacie, a także autentyzm lokalnego kolorytu to mocne strony tej prozy. Gacek&Szczepańska piszą charakterystycznym energicznym i jędrnym językiem, który oddając urodę codziennych detali, celnie puentuje komiczne posunięcia bohaterek, nie tracąc jednocześnie, koniecznego dla gatunku sensacyjno-kryminalnego napięcia. Z mieszanki tej powstaje apetyczna literatura popularna, od której nie można się oderwać. Druga powieść pisarskiego duetu Gacek&Szczepańska - po debiutanckim “Zabójczym spadku uczuć” - udowadnia, że w kwestii sprawnie poprowadzonej kryminalnej intrygi, pomysłowej akcji osadzonej w nurcie zwyczajnego życia, okraszonego niezawodną babską przyjaźnią, Gacek&Szczepańska nie mają sobie równych.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Katarzyna Gacek, Agnieszka Szczepańska</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-312-5</a>
        <a name="Ilosc_stron">320</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="684" url="http://www.eclicto.pl//684,E-BOOKI_powiesc-polska_Dobranocka.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść polska" price="15.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Dobranocka]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/55/684_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Co w sekrecie mówią sobie kobiety o męskości swoich facetów? Jak wygląda "Seks w wielkim mieście" w nadwiślańskich warunkach? "Dobranocka" jest odważną i kontrowersyjną opowieścią o pięknych trzydziestoletnich z klubowo-bankietowej Warszawy. To pełna humoru bezpruderyjna historia związków współczesnych "lejdis" z całą galerią narcystycznych męskich typów na tle lifestylowej warszawki. Nikt wcześniej w polskiej prozie nie pisał w taki sposób o seksie: z kobiecego punktu widzenia, odważnie, pikantnie i bardzo szczerze.Główna bohaterka powieści, Maja, wytrawna kolekcjonerka mężczyzn, posiadaczka czerwonej hondy oraz ciętego języka jest singielką, świeżo rozwiedzioną z gwiazdą telewizyjnego morning show. Wydawać by się mogło, że życie wielkomiejskiej imprezowiczki jest pasmem rozkoszy: wakacje na Kubie, lunche w modnych klubach, babskie wieczory z winem. Okazuje się jednak, że egzystencja miejskiego singla do łatwych nie należy. Maja traci nagle posadę dziennikarki w luksusowym piśmie dla kobiet, a jej życie uczuciowe pogrąża się w chaosie. Zanim dołączy do redakcji "Koko", tyranizowanej przez polską wersję diabła odzianego w Pradę, przez jej życie przewinie się korowód wystylizowanych mężczyzn z lifestylowych elit. Seksualne przygody z samolubnymi egoistami, zwieńczy romans z błyskotliwym redaktorem naczelnym miesięcznika "Fun&Fuck", ale czy Majka znajdzie spokojną przystań?]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Agnieszka Niezgoda</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-333-9</a>
        <a name="Ilosc_stron">320</a>
        <a name="Rok_wydania">2009</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="685" url="http://www.eclicto.pl//685,E-BOOKI_poezja-aforyzmy-dramat_Kochaina-Wiersze-nowe-i-uzywane.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=poezja, aforyzmy, dramat" price="8.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Kochaina.Wiersze nowe i używane]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/33/685_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Religia mówi, że istnieje życie po śmierci, Miłość mówi, że istnieje życie przed śmiercią. Kiedy zanurzam się w twym gorącym oddechu, jestem jak meteoryt, który wszedł w ziemską atmosferę, aby spłonąć". ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Maciej Cisło</a>
        <a name="ISBN">83-7386-177-7</a>
        <a name="Ilosc_stron">96</a>
        <a name="Rok_wydania">2006</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="688" url="http://www.eclicto.pl//688,E-BOOKI_poezja-aforyzmy-dramat_Ludzie-ulicy-i-inne-owoce-milosci.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=poezja, aforyzmy, dramat" price="10.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Ludzie ulicy i inne owoce miłości]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/f7/688_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Ludzie ulicy i inne owoce miłości" Joanny Szczepkowskiej to tomik poezji o nas samych, o normalnym życiu. Autorka wnikliwie obserwuje codzienne sytuacje, próbuje odgadnąć myśli, które nami kierują, zastanawia się nad sensem istnienia nie tylko ludzi, ale także wszystkiego, co nas otacza. "Kilka takich wydarzeń sfotografowało się we mnie bezpowrotnie, a wiersze o tym traktuję jak rodzaj terapii w obliczu bezradności" - mówi autorka.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Joanna Szczepkowska</a>
        <a name="ISBN">83-7386-232-3</a>
        <a name="Ilosc_stron">64</a>
        <a name="Rok_wydania">2006</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="689" url="http://www.eclicto.pl//689,E-BOOKI_powiesc-polska_Scianka-dzialowa.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść polska" price="15.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Ścianka działowa]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/07/689_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Dionizy Fiotroń podejrzewa żonę Szarlotę o romans. Od lat zgodnie pchają swój elegancki małżeński wózeczek. Nagle Szarlota zaczyna dziwnie się zachowywać. Po kryjomu odbiera sms-y, nie zauważa nowych koszul męża, robi scenę przy wchodzeniu do tramwaju nr 8, kupuje model samolotu do sklejania, choć nigdy nie lubiła takich zabawek. Fiotroń dowiaduje się od kumpla, Debeściaka, że jest osoba (Matka Polka) która rozwiązuje dziwne sprawy. Niezawodna jak Toyota Hilux, dyskretna, słowem na medal, ale niełatwo ją namierzyć (brak stałego adresu, telefonu itp.). Fiotroń podejmuje wyzwanie i zaczyna poszukiwania od baby na rynku. Wreszcie dociera do Matki Polki. Opowiada jej swoją historię. Matka Polka zgadza się pomóc w zamian za... jeden tydzień z życia. Ot, codzienna krzątanina, a jednak dla Fiotronia zaczyna się prawdziwa jazda bez trzymanki. Niezawodna Toyota dowiezie go tam, gdzie nigdy sam by nie dotarł. Tylko czy tego właśnie pragnął?SOWA WŁASNYM GŁOSEM:Psycholożka, wegetarianka, pochodzi ze Stalowej Woli, mieszka w Krakowie z trzema facetami (Wiesiek, Krzysiek i Stefan). Lubi camp i japońską estetykę, najlepiej wymieszane razem. Kolekcjonuje rozczarowania towarzyszące wycieczkom last-minute. Ma alergie na myśliwych i pseudo elegantki obwieszające się martwymi zwierzętami. Nie nie lubi sportów zespołowych, gra wyłącznie w samotnika. I klatek, nawet złotych. Hobby: zbieranie worków i butelek z akwenów wodnych.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Izabela Sowa</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-315-6</a>
        <a name="Ilosc_stron">204</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="690" url="http://www.eclicto.pl//690,E-BOOKI_sensacja-kryminal-horror_Zabojczy-spadek-uczuc.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=sensacja, kryminał, horror" price="15.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Zabójczy spadek uczuć]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/c0/690_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zabójczy spadek uczuć - to porywający kobiecy kryminał, osadzony we współczesnych realiach wielkiego miasta, pełen zaskakujących zwrotów akcji, barwnych postaci i humoru, lekkością pióra nie ustępujący królującej od lat w tym gatunku Joannie Chmielewskiej. Doskonale budowane napięcie i świetny dowcip zadowolą najbardziej wymagających wielbicieli kryminalnych zagadek z miłością w tle. Beata Jakubowska, typowa romantyczka i świeżo upieczona narzeczona, z zaangażowaniem oddaje się przygotowaniom do ślubu swoich marzeń. Przeszkadza jej w tym przyjaciółka Monika, która podejrzewa, że ukochany Beatki nie jest tym, za kogo się podaje. Za nic mając gorące uczucia przyjaciółki, rozpoczyna śledztwo, które, wbrew kryminalnym standardom, zaczyna się bez ofiar i zbrodni, a kończy... trupem! Przyjaciółki łączy całkowity brak umiejętności detektywistycznych, kryminalistycznego doświadczenia, sprzętu (chociażby samochodu), a dzieli ? ambiwalentne uczucie do głównego podejrzanego. Mimo piętrzących się przeszkód, krok po kroku ? w brawurowych akcjach i wśród przezabawnych zdarzeń ? udaje się bohaterkom posuwać śledztwo do przodu, aż do zaskakującego finału. Beata Jakubowska, typowa romantyczka i świeżo upieczona narzeczona, z zaangażowaniem oddaje się przygotowaniom do ślubu swoich marzeń. Przeszkadza jej w tym przyjaciółka Monika, która podejrzewa, że ukochany Beatki nie jest tym, za kogo się podaje. Za nic mając gorące uczucia przyjaciółki, rozpoczyna śledztwo, które, wbrew kryminalnym standardom, zaczyna się bez ofiar i zbrodni, a kończy. trupem! Przyjaciółki łączy całkowity brak umiejętności detektywistycznych, kryminalistycznego doświadczenia, sprzętu (chociażby samochodu), a dzieli - ambiwalentne uczucie do głównego podejrzanego.Mimo piętrzących się przeszkód, krok po kroku - w brawurowych akcjach i wśród przezabawnych zdarzeń - udaje się bohaterkom posuwać śledztwo do przodu, aż do zaskakującego finału. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Katarzyna Gacek, Agnieszka Szczepańska</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-277-7</a>
        <a name="Ilosc_stron">304</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="694" url="http://www.eclicto.pl//694,E-BOOKI_powiesc-polska_Przedwiosnie.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść polska" price="5.99" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Przedwiośnie]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/54/694_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Przedwiośnie - ostatnia powieść Żeromskiego - prezentuje panoramiczny obraz państwa polskiego odradzającego się po latach niewoli. Głównym bohaterem swego utworu o młodej ojczyźnie pisarz uczynił człowieka równie młodego.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Stefan Żeromski</a>
        <a name="Ilosc_stron">208</a>
        <a name="Rok_wydania">2006</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Zielona Sowa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM), Epub (znak wodny), PDF (znak wodny)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="697" url="http://www.eclicto.pl//697,E-BOOKI_sensacja-kryminal-horror_Cichy-zabojca.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=sensacja, kryminał, horror" price="10.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Cichy zabójca]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/8a/697_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Gdy na teren powieści gatunkowo zarezerwowany dla mężczyzn wkracza kobieta, można spodziewać się złamania zasad literackiej gry. Jednakże, gdy kobieta jest doskonałym śledczym z bagażem doświadczeń w policyjnym rzemiośle, przestępczy świat nie zazna spokoju w zderzeniu z przenikliwością i skutecznością zahartowanej w bojach policjantki, a ład świata zostanie przywrócony. Bohaterką trzymającego w napięciu kryminału Izabeli Szolc jest młoda policjantka, charakterologicznie przypominająca słynną agentkę FBI, Clarice Starling z "Milczenia owiec". Książka nawiązuje tym samym do najlepszych tradycji amerykańskiego kryminału, ale, co atrakcyjne dla czytelnika zanurzonego w polskich realiach, akcja "Cichego zabójcy" rozgrywa się we współczesnej Warszawie.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Izabela Szolc</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-300-2</a>
        <a name="Ilosc_stron">208</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="698" url="http://www.eclicto.pl//698,E-BOOKI_powiesc-polska_Niedokonczony-lot.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść polska" price="10.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Niedokończony lot]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/99/698_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Niedokończony lot" jest powieścią o Polsce na tle historii XX wieku, opowiadaną przez Polaka przebywającego trzydzieści lat poza granicami kraju. Oddalenie w czasie i przestrzeni sprawiło, że autor w unikalny sposób ocenia realia kraju, znając je, a jednocześnie patrząc z dystansu, przez pryzmat doświadczeń osoby mieszkającej w innej kulturze.W "Niedokończonym locie" jest również miejsce na szczery śmiech, odrobinę wzruszeń, kilka wątków natury filozoficznej i pulsującą historię miłosną.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Stanisław Kwiatkowski</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-336-1</a>
        <a name="Ilosc_stron">216</a>
        <a name="Rok_wydania">2009</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="707" url="http://www.eclicto.pl//707,E-BOOKI_powiesc-obca_Wojna-i-pokoj-tom-3-i-4.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść obca" price="16.30" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Wojna i pokój tom 3 i 4]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/50/707_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Jedno z największych arcydzieł literatury światowej, wielowątkowa epopeja z czasów wojen napoleońskich. Łączy elementy powieściopisarstwa historycznego, społeczno-obyczajowego, psychologicznego, dając bogaty obraz rosyjskiego życia za czasów cara Aleksandra I. Opisuje wielkie bitwy, oficerskie hulanki, pojedynki, polowania, bale, arystokratyczne salony i prowincję, narodziny i śmierć, miłość i zdradę, szczęście i nieszczęście, zdeterminowane przez fatalizm historii.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Lew Tołstoj</a>
        <a name="ISBN">978-83-7435-941-2</a>
        <a name="Ilosc_stron">456</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Zielona Sowa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM), Epub (znak wodny), PDF (znak wodny)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="717" url="http://www.eclicto.pl//717,E-BOOKI_powiesc-obca_Wojna-i-pokoj-tom-1-i-2.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść obca" price="16.30" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Wojna i pokój tom 1 i 2]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/78/717_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wojna i pokój przedstawia panoramę życia w Rosji w burzliwym okresie wojen napoleońskich. Ta epopeja charakteryzuje się mnogością portretów psychologicznych i barwnych postaci - występuje ich w powieści kilkaset, a teren akcji stanowi niemal cała Europa: gabinety dyplomatyczne, salony arystokratyczne, loże masońskie, więzienie, chłopska zagroda, pole bitwy, kluby itp. Obraz Rosji, jaki zawarł Tołstoj w Wojnie i pokoju, jest niezwykle sugestywny - trwają tu nieustanne spory o wybór drogi politycznej, intrygi, zabiegi o pozycję społeczną i ekonomiczną, a równocześnie tuż obok toczy się zwykłe życie: ludzie kochają się, nienawidzą, rozdzielają i łączą. Wydarzenia historyczne stają się tłem dla ludzkich namiętności i perypetii życiowych.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Lew Tołstoj</a>
        <a name="ISBN">978-83-7435-918-4</a>
        <a name="Ilosc_stron">542</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Zielona Sowa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM), Epub (znak wodny), PDF (znak wodny)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="778" url="http://www.eclicto.pl//778,E-BOOKI_poezja-aforyzmy-dramat_Do-kochania.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=poezja, aforyzmy, dramat" price="8.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Do kochania]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/e0/778_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Najnowszy tom wierszy autorki "Tylko miłość" i "Unisex".]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Jola Nova</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-322-4</a>
        <a name="Ilosc_stron">160</a>
        <a name="Rok_wydania">2009</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="779" url="http://www.eclicto.pl//779,E-BOOKI_reportaz_Polowaneczko.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=reportaż" price="10.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-historia i literatura faktu]]></cat>
      <name><![CDATA[Polowaneczko]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/67/779_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Polowaneczko" to opowieść o sadystycznych morder­s­twach, których sprawcy cieszą się powszechnym szacunkiem. O ludzkim okrucieństwie, starannie zamas­kowanym eufemistycznymi zwrotami i nazwami. Oraz o tym, że możemy i powinniśmy to zmienić.Dorota Sumińska: Cóż, autor ma rację - zabijanie sprawia nam przyjemność. Od zawsze tłumy podniecały się igrzyskami. Od zawsze "zwycięzca" był panem życia i śmierci ofiary. Mężczyźni przestali być wojownikami. Zabrakło mamutów i tygrysów szablozębych, a zostały zające.Roman Kurkiewicz: Książka Matkowskiego nie jest subtelnym głosem polemicznym, jest morderczym atakiem na klan zabójców, dumnych z tego, że zabijają. Rzecz o myśliwych i ich ideologii zabijania zwierząt z błogosławieństwem państwa, prawa, religii. (...) W tym konflikcie nie ma miejsca na kompromis. "Polowaneczko" jest bitwą o bezwarunkową kapitulację cywilizacji łowieckiej, prawdziwej, jedynej, zachwyconej sobą, rozrywkowej cywilizacji śmierci. To lektura wojenna. Nie zabijaj - czytaj!]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Tomasz Matkowski</a>
        <a name="ISBN">978-83-7386-324-8</a>
        <a name="Ilosc_stron">136</a>
        <a name="Rok_wydania">2006</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="780" url="http://www.eclicto.pl//780,E-BOOKI_literatura-mlodziezowa_Tropiciele.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=literatura młodzieżowa" price="13.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / Pozostałe E-booki]]></cat>
      <name><![CDATA[Tropiciele]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/a8/780_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Kuba trafia do nowej szkoły na warszawskiej Saskiej Kępie. Tam dołącza do harcerskiego zastępu Tropiciele i wplątuje się w przygodowo-detektywistyczną historię. Czy kosztowności prababci głównego bohatera, zagubione w zawierusze wojennej, dadzą się teraz odnaleźć? Wskazówki dla poszukiwaczy skarbu znajdują się na starych pocztówkach...Książka błyskotliwie i z humorem wprowadza czytelnika w świat zagadek historycznych, związanych między innymi z Powstaniem Warszawskim.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Małgorzata Karolina Piekarska</a>
        <a name="ISBN">83-7386-188-2</a>
        <a name="Ilosc_stron">200</a>
        <a name="Rok_wydania">2009</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Nowy Świat</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="781" url="http://www.eclicto.pl//781,E-BOOKI_Historia_Dzieje-polskiej-floty.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Historia" price="33.20" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-historia i literatura faktu]]></cat>
      <name><![CDATA[Dzieje polskiej floty]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/71/781_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Europejscy monarchowie doceniali znaczenie posiadania własnej floty; była ona nie tylko dowodem świetności panującego, ale przede wszystkim gwarantowała bezpieczeństwo państwa, jego rozwój gospodarczy, wzmacniała także - co ważne - autorytet międzynarodowy. Dlatego też Jagiellonowie i Wazowie dążyli do zbudowania silnej floty wojennej, niezbędnej w czasie zmagań o dominację na Bałtyku i Morzu Czarnym w XVI i XVII wieku. Zapewniała ona ponadto swobodną żeglugę i kontrolę ważnych portów.Autor ciekawie i przystępnie zarysowuje przed Czytelnikiem działania władających Rzecząpospolitą - te bardziej, jak i mniej udane - mające doprowadzić do wzmocnienia floty. Pisze o wybitnych Polakach, którzy rozumieli znaczenie morskiej polityki dla państwa i wspierali poczynania monarchów - niejednokrotnie wbrew szlachcie sprzeciwiającej się niepotrzebnym, jej zdaniem, wydatkom. Analizuje zwycięstwa i porażki w walkach na morzu, odkrywa na nowo znaczenie floty kaperskiej, a także doniosłą rolę flotylli kozackich czajek w powstrzymywaniu ekspansji tureckiej. Pisze na temat najważniejszych bitew tamtych czasów, taktyki najsławniejszych dowódców - hetmanów, atamanów i admirałów. Zaskakujące mogą być dla czytelnika opisy codziennego życia załóg okrętowych i galerników. Książka zawiera typologię dawnych okrętów, ich ożaglowania, olinowania, omasztowania, uzbrojenia, z licznymi ilustracjami i kolorowymi wizerunkami bander, a także słownik rzeczowy i biograficzny. Mapy i wykresy ułatwiają orientację w tema­tyce tej publikacji.Tadeusz Górski, dr nauk humanistycznych, zajmuje się historią morskiej sztuki wojennej europejskich i islamskich flot wojennych oraz weksylologią nautologiczną. Jest autorem książek: Flota Jagiellonów i Wazów, Morskie aspekty wojen polsko-tureckich, Flotylle kozackie w służbie Jagiellonów i Wazów, Polska Flota Wojenna 1939-1959 na tle flot europejskich. Opublikował ponad dwieście pięćdziesiąt artykułów.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Tadeusz Górski</a>
        <a name="ISBN">978-83-60597-04-0</a>
        <a name="Ilosc_stron">432</a>
        <a name="Rok_wydania">2007</a>
        <a name="Producent">L&amp;L</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="784" url="http://www.eclicto.pl//784,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_Calamity-Janes-Last-Adventure.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="9.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[Calamity Jane's Last Adventure]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/fc/784_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Anglojęzyczna seria książeczek, zawierających opowiadania na różnych poziomach zaawansowania. Niniejsza książeczka z serii przygodowej przeznaczona jest dla osób o elementarnym stopniu zaawansowania języka .]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Edward L.Wheeler</a>
        <a name="ISBN">83-88667-11-4</a>
        <a name="Ilosc_stron">48</a>
        <a name="Rok_wydania">2002</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Felberg</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="785" url="http://www.eclicto.pl//785,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_Jesse-James-The-Outlaw.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="9.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[Jesse James.The Outlaw]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/4b/785_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[The FELBERG ENGLISH READERS is a new series of literature for elementary through advanced students of English, adapted especially to meet the needs of Poles and familiarize them with what is the English culture - specific at the idiomatic, verbal, syntactic, and semantic levels. Every booklet contains a story, explanations of unfamiliar lexical items at the particular level, and exercise to help understand and appreciate the book.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">W.B.Lawson</a>
        <a name="ISBN">83-88667-12-2</a>
        <a name="Ilosc_stron">51</a>
        <a name="Rok_wydania">2002</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Felberg</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="786" url="http://www.eclicto.pl//786,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_Three-Adventures-of-Sherlock-Holmes.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="9.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[Three Adventures of Sherlock Holmes]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/61/786_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[The Felberg English Readers is a new series of literature for elementary through advanced students of English, adapted especially to meet the needs of Poles and familiarize them with what is the English culture - specific at the idiomatic, verbal, syntatic, and semantic levels. Every booklet contains a story, explanations of unfamiliar lexical items at the particular level, and exercises to help understand and appreciate the book.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Arthur Conan Doyle</a>
        <a name="ISBN">83-88667-04-1</a>
        <a name="Ilosc_stron">58</a>
        <a name="Rok_wydania">2004</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Felberg</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="787" url="http://www.eclicto.pl//787,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_The-Headless-Horseman.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="9.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[The Headless Horseman]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/36/787_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[The Felberg English Readers is a new series of literature for elementary through advanced students of English, adapted especially to meet the needs of Poles and familiarize them with what is the English culture - specific at the idiomatic, verbal, syntatic, and semantic levels. Every booklet contains a story, explanations of unfamiliar lexical items at the particular level, and exercises to help understand and appreciate the book.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Washington Irving</a>
        <a name="ISBN">83-88667-02-5</a>
        <a name="Ilosc_stron">46</a>
        <a name="Rok_wydania">2001</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Felberg</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="788" url="http://www.eclicto.pl//788,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_Tom-Hanks-A-Short-Biography.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="9.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[Tom Hanks. A Short Biography]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/c1/788_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Publikacja z serii Felberg Real Life Stories dla osób uczących się języka angielskiego na poziomie średnio zaawansowanym, zwłaszcza dla uczniów szkół podstawowych (od VI klasy) i gimnazjów.Książeczka zawiera krótką biografię aktora Toma Hanksa, jednego z najpopularniejszych aktorów w Hollywood. Jego gaża za film wynosi średnio 20 milionów dolarów. Dwukrotnie otrzymał statuetkę Oscara za najlepszą rolę męską - w roku 1993 za film Philadelphia, a rok później za Forrest Gump. Bogato ilustrowana kolorowymi zdjęciami książeczka zawiera dodatkowo słowniczek trudniejszych wyrazów i wyrażeń użytych w tekście biografii, ćwiczenia gramatyczne i leksykalne oraz klucz do wybranych ćwiczeń.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Ewa Wolańska, Adam Wolański</a>
        <a name="ISBN">83-88667-49-1</a>
        <a name="Ilosc_stron">24</a>
        <a name="Rok_wydania">2005</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Felberg</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="789" url="http://www.eclicto.pl//789,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_Kiler-A-crime-comedy-based-on-a-Juliusz-Machulski-film.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="9.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[Kiler.A crime comedy based on a Juliusz Machulski film]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/68/789_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[The Felberg English Readers is a new series of literature for elementary through advanced students of English, adapted especially to meet the needs of Poles and familiarize them with what is the English culture - specific at the idiomatic, verbal, syntatic, and semantic levels. Every booklet contains a story, explanations of unfamiliar lexical items at the particular level, and exercises to help understand and appreciate the book.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Adam Wolański (red.)</a>
        <a name="ISBN">83-88667-05-X</a>
        <a name="Ilosc_stron">64</a>
        <a name="Rok_wydania">2006</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Felberg</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="790" url="http://www.eclicto.pl//790,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_The-Kiler-Duo-A-crime-comedy-based-on-a-Juliusz-Machulski-film.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="9.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[The Kiler Duo. A crime comedy based on a Juliusz Machulski film]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/2d/790_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[The Felberg English Readers is a new series of literature for elementary through advanced students of English, adapted especially to meet the needs of Poles and familiarize them with what is the English culture - specific at the idiomatic, verbal, syntatic, and semantic levels. Every booklet contains a story, explanations of unfamiliar lexical items at the particular level, and exercises to help understand and appreciate the book.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">praca zbiorowa</a>
        <a name="ISBN">83-88667-09-2</a>
        <a name="Ilosc_stron">64</a>
        <a name="Rok_wydania">2001</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Felberg</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="792" url="http://www.eclicto.pl//792,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_Va-banque-A-crime-comedy-based-on-a-Juliusz-Machulski-film.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="9.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[Va banque. A crime comedy based on a Juliusz Machulski film]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/96/792_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Poziom zaawansowania: lower intermediateGatunek: crime comedyAkcja opowieści osadzona jest w polskich realiach lat 30. XX wieku. Oto doświadczony kasiarz Henryk Kwinto opuszcza więzienie. Pragnie zemsty na nielojalnym wspólniku, niejakim Kramerze, który namówił go na włamanie, a następnie zawiadomił policję. Zemsta jest rezultatem swoistego poczucia sprawiedliwości. Opowieść w doskonały sposób łączy elementy amerykańskiej komedii sensacyjnej w stylu retro z kryminalną intrygą spod znaku Alfreda Hitchcocka. Książka stanowi adaptację fabularnego debiutu Juliusza Machulskiego.The FELBERG ENGLISH READERS is a new series of literature for elementary through advanced students of English, adapted especially to meet of Poles and familiarize them with what is the English culture - specific at the idiomatic, verbal, syntactic, and semantic levels. Every booklet contains a story, explanations of unfamiliar lexical items at the particular level, and exercises to help understand and appreciate the book.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Jerzy Siemasz</a>
        <a name="ISBN">83-88667-13-0</a>
        <a name="Ilosc_stron">50</a>
        <a name="Rok_wydania">2002</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Felberg</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="825" url="http://www.eclicto.pl//825,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Prorok.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="15.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Prorok]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/d5/825_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Po wielu miesiącach armia Tel`Halik jest gotowa do drogi. Wkrótce szalony prorok Vezamar powiedzie lud Ocalonej Krainy przez piaski. Nie wie jednak, że jest narzędziem, które ma pomóc Yauranowi w zgnieceniu niepokornych ziem środka. Prawdę zna Kashim Al`Shannagg. W osadzie wygnańców na północnych pustkowiach dowiaduje się, kim był Sammar i wreszcie jest w stanie zrozumieć, o czym naprawdę opowiada Księga. Zarówno ta wiedza, jak i krwawe bitwy z Yauranem odciskają na nim bolesne piętno. Wreszcie postanawia wrócić do Tel'Halik. Mając u boku zaledwie setkę learfeldzkich rycerzy, planuje zatrzymać koło dziejów. Przyjdzie mu jednak zmierzyć się z całą armią Świętego Miasta, Vezamarem, Bestią, a także fanatyzmem, który obudzili kapłani.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Krzysztof Piskorski</a>
        <a name="ISBN">978-83-89595-32-4</a>
        <a name="Ilosc_stron">294</a>
        <a name="Rok_wydania">2007</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="826" url="http://www.eclicto.pl//826,E-BOOKI_sensacja-kryminal-horror_Las-cieni.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=sensacja, kryminał, horror" price="16.60" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Las cieni]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/79/826_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[David Miller pracuje jako balsamista, przygotowując zwłoki do pochówku i nadając im wygląd, który pozwoli pogodzić się bliskim z ich odejściem. W wolnym czasie pisze kryminały. Jego życie toczyłoby się spokojnie i zwyczajnie, gdyby nie nękające rodzinę listy od zakochanej w nim kobiety podpisującej się jako Miss Hyde. Pewnego dnia David staje przed wielką szansą: starszy, sparaliżowany milioner, Arthur Doffre, proponuje mu napisanie powieści na podstawie jego własnych notatek i pomysłów. Miałby tylko na jakiś czas zostawić pracę, wyjechać wraz z rodziną do górskiej chaty w Schwarzwaldzie i tu w idealnych dla pracy twórczej warunkach napisać zamówioną powieść. Propozycja ta wydaje się Davidowi olbrzymią szansą na wzbogacenie się i zdobycie sławy, ale i na zmierzenie się z historią legendy kryminalistyki, perwersyjnym Katem.Franck Thilliez - niezwykle popularny we Francji autor kryminałów i thrillerów, nazywany francuskim Stephenem Kingiem, twórca m.in. Pokoju umarłych (La chambre des morts), za który otrzymał nagrodę czytelników Quais du polar 2006 oraz nagrodę SNCF 2007, czy Lasu cieni (La foręt des ombres).]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Franck Thilliez</a>
        <a name="ISBN">978-83-7435-831-6</a>
        <a name="Ilosc_stron">360</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Zielona Sowa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM), Epub (znak wodny), PDF (znak wodny)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="827" url="http://www.eclicto.pl//827,E-BOOKI_sensacja-kryminal-horror_Pokoj-umarlych.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=sensacja, kryminał, horror" price="18.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Pokój umarłych]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/fa/827_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[W ciemnym pokoju obija się o ściany porwana, niewidoma dziewczynka. Policjanci znajdują kolejne zwłoki. Nocą, przez małe francuskie miasteczko idzie mężczyzna, niosąc walizkę z dwoma milionami euro. Dwóch młodych, bezrobotnych informatyków bezskutecznie szuka pracy i odreagowuje stres dzięki szybkiej jeździe samochodem. Co połączy te wydawałoby się nie mające ze sobą nic wspólnego osoby i wydarzenia? Ich losy powoli splatają się, tworząc niesamowitą historię trzymającą w napięciu i niepewności do ostatniej strony.Franck Thilliez - niezwykle popularny we Francji autor kryminałów i thrillerów, nazywany francuskim Stephenem Kingiem, twórca m.in. Pokoju umarłych (La chambre des morts), za który otrzymał nagrodę czytelników Quais du polar 2006 oraz nagrodę SNCF 2007, czy Lasu cieni (La foręt des ombres).]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Franck Thilliez</a>
        <a name="ISBN">978-83-7435-832-3</a>
        <a name="Ilosc_stron">328</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Zielona Sowa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM), Epub (znak wodny), PDF (znak wodny)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="828" url="http://www.eclicto.pl//828,E-BOOKI_sensacja-kryminal-horror_Slepy-strach.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=sensacja, kryminał, horror" price="18.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Ślepy strach]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/c2/828_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Sierżant MeChelle Deakes budzi się w nieznanym miejscu i nie może otworzyć oczu. Nie pamięta, co się stało poprzedniego wieczoru i dlaczego ktoś jej zakleił oczy. Wie jedno - jest ślepa i nie wie jak stąd uciec. Słyszy tylko Głos, który daje jej trzynaście godzin na rozwiązanie zagadki morderstwa Kathleen Bolligrew. Jej "oczami" ma być emerytowany policjant Hank Gooch, z którym może kontaktować się telefonicznie, a pomocą znajdujące się na stole przedmioty, których sens ma odgadnąć dotykiem. Sytuacja wydaje się bez wyjścia, bo jak emerytowany policjant i zamknięta, niewidoma policjantka mają rozwiązać sprawę, której nie udało się dotąd nikomu?Rozpoczyna się gra o życie MeChelle, w której nie tylko ona porusza się po omacku.Lynn Abercrombie to jeden z pseudonimów Waltera Sorrelsa (drugi to Ruth Birmingham) amerykańskiego autora kryminałów. Napisał on ponad dwadzieścia powieści, pod własnym nazwiskiem lub pseudonimami, z których jedna z najnowszych Ślepy strach (Blind fear) szybko zdobyła uznanie czytelników.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Lynn Abercrombie</a>
        <a name="ISBN">978-83-7435-833-0</a>
        <a name="Ilosc_stron">404</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Zielona Sowa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM), Epub (znak wodny), PDF (znak wodny)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="829" url="http://www.eclicto.pl//829,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Uspione-archiwum.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="16.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Uśpione archiwum]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/ce/829_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Pierwszy tom trylogii "Yggdrasill" Wawrzyńca Podrzuckiego. Thomas, młody strażnik prawa w spokojnej osadzie za namową przyjaciela wyrusza w podróż po Drzewie. Jest to gigantyczna, żywa monostruktura, która przed wiekami stała się domem ludzi. Współistniejąc z tym niezwykłym organizmem, ludzkość zmieniła się i podzieliła na tysiące odrębnych kultur. Jednak Drzewo zmienia się... ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Wawrzyniec Podrzucki</a>
        <a name="ISBN">83-917904-8-7</a>
        <a name="Ilosc_stron">508</a>
        <a name="Rok_wydania">2003</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="830" url="http://www.eclicto.pl//830,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Ksiega-strachu.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="20.20" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Księga strachu]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/8e/830_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Księga strachu to raport z pola bitwy, z miejsc, w których kryją się bestie. Wilkołaki, wróżki, wampiry, diabły, płanetnicy - a także ludzie.Przekonaj się...Dokąd prowadzą drzwi narysowane na ścianie wynajętego mieszkania?Co może oferować własna, niepowtarzalna wrózia?Z kim naprawdę walczyli amerykańscy weterani w Wietnamie?Dlaczego w pewnym bloku, w którym niegdyś stacjonowała jednostka radiolokacyjna Armii Czerwonej, wydarzyła się masakra?Co skrywają podziemia klubu \"Nekropolo\"?Kim jest doktor Ciało i jego nieodłączny towarzysz, doktor Krew?Kim był najlepszy przyjaciel Kaliguli?***Na Księgę strachu składają się nie tyle czyste horrory co - znacznie częściej - \"opowieści niesamowite\". Historie, które nie tyle straszą, ile próbują oswoić grozę i strach życia codziennego. Niepewność własnej płciowości, koniec cywilizacji jaką znamy, pedofilia, strach przed utratą dziecka, kłopoty z dojrzewaniem i akceptacją. Im bliżej autorzy trafiają tego, czego naprawdę się lękamy, tym większe ciary chodzą po plecach i tym chętniej przewracamy stronę, by dowiedzieć się jak skończyły się losy postaci, które za nas przeżywają nasze lęki, w czasie, gdy my spokojnie i bezpiecznie delektujemy się lekturą. Otaczają nas dziesiątki lęków, a literatura, ba, cała kultura właśnie nimi się żywi. A my z przyjemnością żywimy się tą kulturą i osiągamy zupełnie sympatyczny układ zamknięty, dzięki któremu wszyscy jesteśmy zadowoleni. Jeśli chcecie poznać ten stan - do lektury!Kamil Śmiałkowskiwww.slowem.plTom zawiera 12 opowiadań:Ewa Białołęcka - Drzwi Do...Jakub Ćwiek - Krew na ich rękachMaciej Guzek - AdwentAleksandra Janusz - Ciasteczko dla LoreleiWitold Jabłoński - Bracia StrachyMariusz Kaszyński - Przerwana lekcjaKazimierz Kyrcz jr, Łukasz Radecki - PanDariusz Łowczynowski - Kto sieje wiatr...Łukasz Orbitowski - Strzeż się gwiazd, w dymie się kryjJacek Piekara - Mój przyjaciel KaligulaKrzysztof Piskorski - ZłamaniIwona Surmik - Szkic w czerni i szkarłacie]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Ewa Białołęcka,Jakub Ćwiek,Maciej Guzek,Witold Jabłoński,Mariusz Kaszyński,Łukasz Orbitowski, Jacek Piekara, Krzysztof Piskorski</a>
        <a name="ISBN">978-83-89595-39-3</a>
        <a name="Ilosc_stron">496</a>
        <a name="Rok_wydania">2007</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="831" url="http://www.eclicto.pl//831,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Ani-slowa-prawdy.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="16.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Ani słowa prawdy]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/e0/831_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zbiór 10 opowiadań Jacka Piekary o czarodzieju Arivalda z Wybrzeża.  Ktoś musi zbadać tajemnicze kopalnie, w których znikają krasnoludzcy górnicy, ktoś musi powstrzymać imperatorskie zapędy dumnego króla, ktoś musi spenetrować hermetyczne środowisko wiedźm, ktoś musi powstrzymać krwiożerczego wampira, ktoś musi sprawdzić, dlaczego w pewnej wiosce ludzie przestali śnić, ktoś musi powstrzymać złowrogich wiedźmiarzy przed założeniem kolonii w dalekim Nowym Świecie. No i ktoś musi zaspokoić trzy niezwykle piękne i niezwykle namiętne czarodziejki oraz wydobyć je z wieloletniej niewoli. A tym ktosiem jest właśnie Arivald, człowiek któremu silna pięść i zdrowy rozum pomagają czasem osiągnąć więcej niż wyrafinowany magiczny kunszt. Bowiem Arivald z Wybrzeża to mag-samouk, który dzięki sprytowi, pracowitości i świetnej pamięci radzi sobie w świecie prawdziwych czarodziejów. Dążąc do tego, aby nikt nigdy nie wykrył, że nie jest pełnoprawnym członkiem Tajemnego Bractwa. Oczywiście nie zawsze odniesie sukcesy, a jego wynikające z niewiedzy pomyłki stają się problemem i dla niego samego i dla całego otoczenia.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Jacek Piekara</a>
        <a name="ISBN">978-83-89595-44-7</a>
        <a name="Ilosc_stron">616</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="832" url="http://www.eclicto.pl//832,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Hell-P.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="16.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Hell-P]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/72/832_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Święte miejsca niekoniecznie muszą służyć temu, do czego je powołano. Tam, gdzie rodzą się silne emocje, mogą również grasować odpryski potwornego Cthulhu — guimony. Kamil Stochard z ABW, z zamiłowania kontestator, przy tym uwikłany w nieszablonowe związki miłosne, zostaje oddelegowany do pomocy amerykańskiemu koledze i wkrótce, z osłupieniem i ekstremalnym niedowierzaniem, wysłuchuje opowieści fachowca od likwidacji guimonów. Godzi się na współpracę — raz, bo w pracy i tak trzeba coś robić, dwa, bo przekonują go przywiezione przez urodzonego w PRL—u agenta zabawki. A dokładniej mówiąc — pistolet „Desert Eagle” do prywatnego użytku. Amerykański agent, jeden z kilku mistrzów eksterminacji guimonów, wprowadza Kamila w tajniki walki z nieludzkimi przeciwnikami. Największym problemem jest ich wygląd. Maskują się, zwykle przybierając postać osób wiekowych i niedołężnych. Do staruszków wszak trudno strzelać, a jeszcze trudniej chlastać ich białą bronią. Niestety, nie ma innego sposobu na zniszczenie pociotków straszliwego Cthulhu, który ciągle żyje na dnie Pacyfiku w mieście cyklopów R'lyeh i tylko czeka na okazję, żeby się uwolnić. Para coraz bardziej zaprzyjaźnionych likwidatorów przemierza więc współczesną Polskę w poszukiwaniu miejsc, w których guimonom najłatwiej sycić się emocjami. Odwiedzają Toruń, Wadowice, wszędzie tropiąc Fn'thala, potężnego kardynała przerażającego bóstwa. Niebawem jednak ich problemem staną się również zwyczajne polskie bandziory, które planują na Stochardzie zemstę za dawne krzywdy.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Eugeniusz Dębski</a>
        <a name="ISBN">978-83-89595-42-3</a>
        <a name="Ilosc_stron">338</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="834" url="http://www.eclicto.pl//834,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Kosmiczne-ziarna.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="16.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Kosmiczne ziarna]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/30/834_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Drugi tom trylogii "Yggdrasill" Wawrzyńca Podrzuckiego. Po wiekach spokoju dla ludzkości nadchodzi czas wielkich przemian. Kto zdobędzie Klucze Hansena, legendarne kody dające kontrolę nad Drzewem? Thomas Farquahart i jego towarzysze docierają wreszcie do Cytadeli - siedziby Ruchu na Rzecz Odnowy. Okazuje się jednak, że w oczekiwaniu na kataklizm dawni przyjaciele Gerharda podzielili się na frakcje i toczą właśnie bezpardonową walkę o władzę. Wkrótce Thomas staje się jedną z ważniejszych postaci w Ruchu, a także obiektem intryg i rozgrywek politycznych.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Wawrzyniec Podrzucki</a>
        <a name="ISBN">83-89595-10-9</a>
        <a name="Ilosc_stron">336</a>
        <a name="Rok_wydania">2004</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="835" url="http://www.eclicto.pl//835,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Ksiega-smokow.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="19.15" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Księga smoków]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/4d/835_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Oddajemy w wasze ręce raport specjalny z życia najbardziej magicznych stworzeń. Nasi odkrywcy znaleźli bramy do innych światów, alternatywnych rzeczywistości oraz zakątków Ziemi dokładnie ukrytych przed oczami postronnych. Byli w dżungli wielkich miast, w odludnych górskich dolinach i na polach bitew, na Morzu Karaibskim, na Dalekim Wschodzie i w słonecznej Italii. A wszędzie tam spotkali smoki...]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Ewa Białołęcka, Anna Brzezińska, Maja Lidia Kossakowska, Iwona Surmik, Izabela Szolc, Maciej Guzek, Tomasz Kołodziejczak</a>
        <a name="ISBN">83-89595-30-3</a>
        <a name="Ilosc_stron">446</a>
        <a name="Rok_wydania">2006</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="836" url="http://www.eclicto.pl//836,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Ksiega-strachu-2.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="20.20" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Księga strachu 2]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/ab/836_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Księga strachu to raport z pola bitwy, z miejsc, w których kryją się bestie. Wilkołaki, wróżki, wampiry, diabły, płanetnicy - a także ludzie.Przekonaj się...Dokąd prowadzi bezimienna ulica, której nie ma na żadnej mapie?Jaki potwór prześladuje syna potężnego gangstera?Z kim walczą wilkołaki?Co skrywają podziemia plebanii?Co wydarzyło się podczas wyprawy na Kilimandżaro?Czego lęka się samotna dziewczynka z domu dziecka?Czy na dnie Wisły kryje się Gehenna?***Cieszę się jak dziecko, że Księga strachu przyniosła aż tyle współczesnej polskiej grozy. Bo większość autorów zdecydowała się osadzić swe historie tu i teraz. I trzeba przyznać, że wyszli z tej próby zwycięsko. Czy świadczy to o tym, że otaczająca nas rzeczywistość jest idealną pożywką dla przerażających opowieści, czy że wreszcie polscy autorzy (z małymi wyjątkami - Kańtoch, Parus) nie muszą podpierać się zachodnio brzmiącymi nazwiskami bohaterów, by ich opowieść płynęła wartko i groźnie zarazem? Nie wiem, ale z przyjemnością oswaja się strachy, które czają się tuż za naszym oknem, które świetnie pamiętamy, o które sami oparliśmy się w ostatnich tygodniach, miesiącach, latach. Ot chociażby lęk, smutek i żal jaki ogarnął Polskę i Polaków po śmierci Jana Pawła II, który został tu delikatnie, z wyczuciem i z ogromną literacką siłą (to nie musi się wykluczać) przekształcony we wzorcową \"opowieść niesamowitą\" przez Wita Szostaka.Kamil Śmiałkowskiwww.slowem.plTom zawiera 12 opowiadań:Anna Brzezińska - UlicaEugeniusz Dębski - A szczyt, normalnie, rozpieprzony!Anna Kańtoch - Cmentarzysko potworówMariusz Kaszyński - PrzebudzenieKrzyszof Kochański - Sto dziewięćdziesiąt zapałekJacek Komuda - Nie trać waszmość głowy!Kazimierz Kyrcz jr, Łukasz Śmigiel - Bagaż doświadczeńWojciech Orliński - Diabeł warszawskiMagda Parus - BestieMichał Studniarek - Całkiem inny światIzabela Szolc - CudzoziemkiWit Szostak - Miasto grobów. Uwertura]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Anna Brzezińska,Eugeniusz Dębski,Anna Kańtoch,Jacek Komuda,Magda Parus, Michał Studniarek, Izabela Szolc, Wit Szostak</a>
        <a name="ISBN">978-83-89595-40-9</a>
        <a name="Ilosc_stron">488</a>
        <a name="Rok_wydania">2007</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="837" url="http://www.eclicto.pl//837,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Na-ziemi-niczyjej.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="15.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Na ziemi niczyjej]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/b0/837_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Ziemia niczyja. Wąski pas ziemi pomiędzy liniami wrogich okopów. Kilkaset-kilkadziesiąt metrów zrytych setkami pocisków i poszatkowanych zasiekami drutów kolczastych oraz resztkami umocnień.Na ziemi niczyjej nie obowiązują żadne prawa. Kiedy milknie artyleria, słychać jedynie brzęk pustych puszek, w których buszują szczury, i głosy rannych. Ale niewielu śpieszy im na ratunek. Bo tutaj na łów wyruszają snajperzy i zwiadowcy, gotowi poderżnąć ci gardło za konserwę z wołowiną, a także inne bestie - te nienazwane i prastare. Jak przed wiekami, przybywają zwabione zapachem krwi.I właśnie tu, na terytorium poza wszelką kontrolą, w świecie zawieszonym pomiędzy mrokiem i cieniem, muszą przetrwać oni. Żołnierze.Na wpół ślepy Rylan wyrusza na poszukiwanie swego jedynego syna, który został uznany za zaginionego dwa tygodnie po swoich osiemnastych urodzinach, kiedy prowadził żołnierzy do natarcia w bitwie pod Loos.Johann, weteran wojny pozycyjnej, nie potrafi uciszyć głosów rozbrzmiewających w jego umyśle - lekarze tłumaczą je szokiem bitewnym, pamiątką po nawale ogniowej spod Autry we Francji, ale on nieustannie słyszy śpiew, który przyzywa go w otchłań.W trakcie ofensywy pod Passchendaele batalion brytyjskich żołnierzy, odcięty w wyludnionym beginażu, usiłuje się wyrwać z okrążenia i rozwikłać tajemnicę wymordowanych mniszek, po których zostały jedynie resztki zwęglonych gobelinów w podziemiach kościoła.Bo na ziemi niczyjej niczego nie możesz być pewien.No, może z wyjątkiem własnej śmierci.***Nie potrafię zdecydować, która z opowieści zawartych w książce przestraszyła mnie bardziej - "Ziemia niczyja" - mroczny, rasowy horror barwy błota? Naturalistyczny "Śpiew nad otchłanią" pachnący morzem, krwią i prochem? A może jednak niepokojąca, oniryczna "Chwała ogrodów" przedstawiająca dramat tych, którzy w domach truchleli, czekając na wieści o walczących bliskich?"Na ziemi niczyjej" to trzy różne spojrzenia na wojnę, razem stanowiące mozaikę lęku, bólu i strachu. Mozaikę - dodajmy - wyklejoną prawdziwie po mistrzowsku. Czytać tę książkę to jak patrzeć w oczy tych, którym udało się wrócić. To jak słuchać ich opowieści...Jakub Ćwiek***"Chwała ogrodów" walczy u mnie w rankingu ze "Śpiewem nad otchłanią" o - na razie - pierwsze miejsce w cyklu. Gdyby ją trochę rozbudować o elementy biograficzne i historyczne, nazwać postaci autentycznymi nazwiskami i wydać oddzielnie, poza serią i nie pod etykietką fantastyki - to mogłaby być książka dla bardzo szerokiego spektrum czytelników i zauważona dla walorów czysto literackich. Dokładnie takie rzeczy chodzą na rynku anglojęzycznym jako mainstream (tzn. nie pop i nie awangarda literacka), sprzedawane w setkach tysięcy egzemplarzy.Jacek Dukaj***Ta książka wciąga jak mokre piaski, nie daje gałęzi, by się jej chwycić, i dobrze. Fantaści znajdą tutaj fabuły, jakich próżno szukać gdzie indziej, wielbiciele militariów wojnę odmalowaną we wszystkich kolorach, a jak podrapać, ujawni się masa emocji, delikatnych, gwałtownych, różnych - gwarantujących jednak, że nikt po lekturze tych tekstów nie powinien poczuć się oszukany.Łukasz Orbitowski***Książka składa się z trzech powieści:Anna Brzezińska, Grzegorz Wiśniewski - Chwała ogrodówGrzegorz Wiśniewski - Śpiew nad otchłaniąAnna Brzezińska - Ziemia niczyja]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Anna Brzezińska,  Grzegorz Wiśniewski</a>
        <a name="ISBN">978-83-89595-43-0</a>
        <a name="Ilosc_stron">516</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="838" url="http://www.eclicto.pl//838,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Najemnik.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="16.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Najemnik]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/f9/838_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Kashim Al'Shannagg, wygnaniec z pustynnego miasta, musi przebyć wiele niezbadanych ziem, nim dotrze do zielonych krajów środka. Nie wie jednak, że gdy osiągnie cel, jego kłopoty dopiero się zaczną. Znajdzie się bowiem wśród obcej kultury i niezrozumiałych ludzi o jasnej skórze - w świecie ogarniętym wojną. Jednak właśnie tam Święty Jeździec zbliży się do rozwiązania zagadki Ocalonej Krainy. Kroniki wschodu dadzą mu dużo odpowiedzi, ale wzbudzą również wiele pytań.Kim naprawdę był Sammar, pierwszy z proroków?Dlaczego niektórzy mieszkańcy krain środka posiadają dar krwi?Kim jest cesarz Yauranu, którego milionowa armia rusza na podbój świata?W końcu Kashimowi przyjdzie odkryć, że stawka w grze, w którą się wmieszał, jest znacznie większa niż przyszłość Świętego Miasta...Tymczasem w Tel'Halik nowy prorok Vezamar sprawuje surowe rządy. Tylko kilka grup sprzeciwia się jego władzy. Do jednej z nich przyłącza się Nahar Al'Iarnak, gdy dzięki poświęceniu brata wychodzi z lochów. Nie wie jednak, że spiskowcy będą musieli zmierzyć się z kimś znacznie potężniejszym od Vezamara.Od pustyń Tel'Halik, po bezbrzeżne stepy Yauranu - cały świat szykuje się do wojny. Czas bogów-uzurpatorów oraz ich potomstwa dobiega bowiem kresu. Powraca Wielki Architekt."Najemnik" to historia o bezdomnym podróżniku i zderzeniu dwóch światów, które okazują się połączone znacznie bardziej, niż chcieliby tego ich mieszkańcy.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Krzysztof Piskorski</a>
        <a name="ISBN">83-89595-25-7</a>
        <a name="Ilosc_stron">428</a>
        <a name="Rok_wydania">2006</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="841" url="http://www.eclicto.pl//841,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Opowiesci-z-Wilzynskiej-Doliny.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="16.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Opowieści z Wilżyńskiej Doliny]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/02/841_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Fantasy dla dorosłych.Wilżyńska Dolina jest ukryta pośrodku Gór i - jakkolwiek władyka i pleban mogą mieć w tej kwestii inne zdanie - nieodwołalnie i niepodzielnie należy do Babuni Jagódki. W Wilżyńskiej Dolinie nic nie jest naprawdę tym, czym się wydaje, ale jedna rzecz jest pewna - nie należy lekceważyć Babuni, niewiasty wygadanej, bezczelnej i nader niebezpiecznej. Jej magiczne interwencje bezpowrotnie zmieniają los Szymka świniopasa, który zakochał się w najbogatszej dziewczynie ze wsi i zapragnął zostać żołnierzem, pięknej Jarosławny młynarzówny, wiejskiej ladacznicy i zbójcy Waligóry, a także wielu innych. Z czasem w sielskie życie górskiej osady wkracza wielki świat: opat z pobliskiego klasztoru przysyła kolejnych misjonarzy z zadaniem pognębiania bezwstydnej wiedźmy, książęta toczą krwawe wojny, a grasanci żelazem i ogniem pustoszą okolicę.Pełna zgryźliwego humoru, przewrotna opowieść, w której baśń miesza się z groteską i zaskakująco współczesną refleksją. \"Opowieści z Wilżyńskiej Doliny\" to historia świata, w którym nie ma nic groźniejszego niż własne życzenia. Zwłaszcza jeśli się spełniają. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Anna Brzezińska</a>
        <a name="ISBN">978-83-89595-50-8</a>
        <a name="Ilosc_stron">384</a>
        <a name="Rok_wydania">2009</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="842" url="http://www.eclicto.pl//842,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Ostatnia-saga.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="15.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Ostatnia saga]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/fc/842_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Młody król, Eryk Halvdanson, podbija Nidaros, północne królestwo, z którego niegdyś wypędzono jego ojca, i usiłuje nawracać swych poddanych na chrześcijaństwo. Przybycie kapłanów Chrystusa i twarde rządy króla wnet prowadzą do starcia z wyznawcami starych bogów i nawykłymi do swobody jarlami. Tymczasem Vidar, słynny islandzki skald, ma napisać sagę, która zaćmi wszystkie poprzednie - sagę o wspaniałych i pobożnych czynach Eryka. Królewski drużynnik Harald popada w kłopoty, po tym jak, pijany, nieopatrznie lżył nowe porządki, a karzeł Arnul zgodnie z naukami kapłanów zostaje uznany za istotę przeklętą i wypędzony z ludzkich siedzib. Żaden z nich nie wie, jaką rolę im naznaczono w nadchodzącej ostatniej bitwie i zmierzchu bogów. Bogata, wielowątkowa powieść o starciu dwóch zupełnie różnych rodzajów magii w surowym, okrutnym świecie Dalekiej Północy, inspirowana nordyckimi sagami, mitologią i historią ludów Skandynawii.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Marcin Mortka</a>
        <a name="ISBN">83-89595-00-1</a>
        <a name="Ilosc_stron">464</a>
        <a name="Rok_wydania">2003</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="844" url="http://www.eclicto.pl//844,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Plagi-tej-ziemi.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="16.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Plagi tej ziemi]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/e9/844_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Jest rok 1147.Do Jerozolimy wyrusza wyprawa krzyżowa. Jednak część saskich krzyżowców kieruje się w stronę ziem leżących między Łabą i Odrą. Rycerze z krzyżem na piersiach niosą poganom światło Chrystusa, a lasom śmierć i zniszczenie. Wraz z nimi podąża Przecław, mnich na usługach duchowego przywódcy krucjaty - Bernarda z Clairvaux.Przecław nie pożąda dóbr doczesnych, lecz tych wiecznych, kryjących się gdzieś na bagnach Połabia. Modlitwą gardzi, a grzechy skrywa pod habitem. Nie dla niego reguły zakonne czy zimne ściany klasztoru. Woli zapach lasu, a i miłość fizyczna nie jest mu obca. Uczony w księgach medycznych, sprowadza ulgę na choroby serca i ciała, a kiedy trzeba, zamiast lekarstwa podaje truciznę...Na jego drodze stają poganin Jaksa z Kopnika i księżna Petrysa, gorliwa chrześcijanka. Tych dwoje, od dawna splecionych w śmiertelnym tańcu o władzę, szuka wsparcia - ona w modlitwie i w Sasach, on w dzielnych wojach i tym, co skrywają bagna i lasy. Zbliża się dzień, w którym oboje skorzystają też z usług niepokornego mnicha.Niespodziewanie jednak do walki o władzę włącza się jeszcze ktoś. Najbardziej przebiegły i okrutny, bo walczący o przetrwanie - Las! Męska cześć leśnego świata zawiodła, stchórzył Trzygław, przepadły stare bogi, lecz mamuny, topielice i boginki nie chcą ugiąć karku przed krzyżem chrześcijan. W walce o swój dom nie cofną się przed niczym.One wybrały już swego księcia! ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Michał Krzywicki</a>
        <a name="ISBN">978-83-89595-45-4</a>
        <a name="Ilosc_stron">416</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="845" url="http://www.eclicto.pl//845,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Plewy-na-wietrze.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="18.15" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Plewy na wietrze]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/b8/845_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[[b]Polecamy[/b]Zbójca Twardokęsek zapragnął wreszcie odpocząć. Nadojadła mu grasantka na gościńcu, uzbrojeni po zęby strażnicy kupieckich furgonów i niewdzięczni kamraci. Co tu kryć - poczuł się sędziwy i znużony.Aby należycie zabezpieczyć swoją starość, porzucił zbójecką kryjówkę chyłkiem, ale z całym skarbczykiem szajki.Przeczuwając, że towarzysze nie puszczą mu płazem nikczemnego złodziejstwa, pośpiesznie czmychnął z Przełęczy Zdechłej Krowy, przez lata zbójeckiego matecznika i niezawodnego schronienia, po czym ruszył na południe. Zatrzymał się dopiero na Tragance, gdzie zamierzał kupić okazałą willę oraz hożą niewolnicę i uprawiać winorośl na południowym stoku góry. Lecz kiedy już uwierzył, że wszystko będzie dobrze i począł tracić zwykłą ostrożność, pachołkowie znienacka wtrącili go do lochu.Skazany na śmierć, postanawia wypłatać paskudnego psikusa wojownikowi norhemne, łupieżcy z południowych stepów. Nie spodziewa się oczywiście, że jedna wredna sztuczka całkowicie odmieni jego życie, a los - albo złośliwi bogowie - będzie nim miotać niczym wicher plewami i popędzi go coraz dalej przez Krainy Wewnętrznego Morza.Nowy początek sagi o wojnie, która zmieniła oblicze Krain Wewnętrznego Morza.Znasz już Szarkę, Koźlarza i zbója Twardokęska - teraz przeczytasz ich pełną historię.Nie znasz ich losów - odkryj dla siebie świat bitnej szlachty, zdradzieckich rabusiów, szalonych wiedźm, podstępnych kapłanów i niepokornych bohaterów.PLEWY NA WIETRZE to pierwsza część opowieści o zbóju Twardokęsku, poprawiona i rozszerzona wersja ZBÓJECKIEGO GOŚCIŃCA.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Anna Brzezińska</a>
        <a name="ISBN">83-89595-28-1</a>
        <a name="Ilosc_stron">576</a>
        <a name="Rok_wydania">2006</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="848" url="http://www.eclicto.pl//848,E-BOOKI_fantasy-science-fiction_Swit-po-bitwie.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=fantasy, science fiction" price="16.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Świt po bitwie]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/36/848_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Na smaganej zimnymi wichrami Północy walkirie znów szykują krwawe żniwo.Po śmierci Eryka Białego Jastrzębia nadal toczy się zaciekła walka pomiędzy zwolennikami dawnych porządków a sędziwym konungiem Norveghru. Jednym z jego najdzielniejszych wojów jest młody Viglund zwany Wilczym Pyskiem, syn skalda Vidara i przywódca drużyny wyrzutków. Oszpecony od urodzenia i podatny na ataki niszczycielskiego szału trwa w nienawiści do całego świata.Tymczasem konung Trygve szykuje największą wyprawę wojenną swego życia, karły z trudem znoszą niechęć i knowania ludzi, a do Jomsborga co noc przybijają smocze łodzie ze zbrojnymi drużynami. Mało kto przeczuwa, że starzy bogowie, choć zwyciężeni przez Boga na Krzyżu, mogą jeszcze wydać na świat swój ostatni pomiot. Szare fale północnych mórz zamierają w ciszy przed kolejnym sztormem.Świt po bitwie to wyprawa do świata surowych wojowników, którzy nie uginają się przed nikim - nawet przed bogami.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Marcin Mortka</a>
        <a name="ISBN">978-83-89595-34-8</a>
        <a name="Ilosc_stron">366</a>
        <a name="Rok_wydania">2007</a>
        <a name="Producent">Agencja Wydawnicza Runa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1102" url="http://www.eclicto.pl//1102,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_Rozmowki-ilustrowane-angielskie.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="20.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[Rozmówki ilustrowane angielskie]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/c6/1102_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Rozmówki dla turystów - i nie tylko!    * Dzięki nim porozumiesz się w każdej typowej sytuacji    * Kolorowe zdjęcia, ilustracje i tekst ułatwią Ci przeglądanie zawartości rozmówek    * Poznasz język obcy, używany na co dzień    * Szybko odnajdziesz słowa i zwroty, których chcesz użyć    * Wymowa stanie się dla Ciebie prosta    * Sprawdzisz znaczenie słów w minisłowniczku    * Lepiej zrozumiesz kraj, który odwiedzasz]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Derrick P. Jenkins, Gordon Walker</a>
        <a name="ISBN">9788374295413</a>
        <a name="Ilosc_stron">244</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Lektorklett</a>
        <a name="Format">PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1103" url="http://www.eclicto.pl//1103,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_Rozmowki-ilustrowane-niemieckie.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="20.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[Rozmówki ilustrowane niemieckie]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/aa/1103_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Rozmówki niezbędne w czasie wakacyjnych wyjazdów; oprócz tradycyjnych tematów (zwiedzanie, zakwaterowanie, gastronomia, zakupy) zawiera także zwroty i słownictwo z takich dziedzin jak podróżowanie z dziećmi czy niepełnosprawni w podróży. Ponadto - liczne barwne zdjęcia, mapki, czytelne wyróżnienia poszczególnych rozdziałów, informacje o kulturze i obyczajach, a na końcu słowniczek polsko-niemiecki i niemiecko-polski.Dzięki rozmówkom PONS:porozumiesz się w każdej typowej sytuacji poznasz język obcy, używany na co dzień szybko odnajdziesz słowa i zwroty, których szukasz wymowa stanie się dla Ciebie prosta sprawdzisz znaczenie słów w minisłowniczku lepiej zrozumiesz kraj, który odwiedzasz.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">William Parks</a>
        <a name="ISBN">9788374295444</a>
        <a name="Ilosc_stron">248</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Lektorklett</a>
        <a name="Format">PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1104" url="http://www.eclicto.pl//1104,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_Rozmowki-ilustrowane-hiszpanskie.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="20.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[Rozmówki ilustrowane hiszpańskie]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/4d/1104_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Rozmówki niezbędne w czasie wakacyjnych wyjazdów; oprócz tradycyjnych tematów (zwiedzanie, zakwaterowanie, gastronomia, zakupy) zawiera także zwroty i słownictwo z takich dziedzin jak podróżowanie z dziećmi czy niepełnosprawni w podróży. Ponadto - liczne barwne zdjęcia, mapki, czytelne wyróżnienia poszczególnych rozdziałów, informacje o kulturze i obyczajach, a na końcu słowniczek polsko-niemiecki i niemiecko-polski.Dzięki rozmówkom PONS:porozumiesz się w każdej typowej sytuacji poznasz język obcy, używany na co dzień szybko odnajdziesz słowa i zwroty, których szukasz wymowa stanie się dla Ciebie prosta sprawdzisz znaczenie słów w minisłowniczku lepiej zrozumiesz kraj, który odwiedzasz.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Rosina Nogales</a>
        <a name="ISBN">9788374295437</a>
        <a name="Ilosc_stron">264</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Lektorklett</a>
        <a name="Format">PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1105" url="http://www.eclicto.pl//1105,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_Rozmowki-ilustrowane-wloskie.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="20.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[Rozmówki ilustrowane włoskie]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/af/1105_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Rozmówki niezbędne w czasie wakacyjnych wyjazdów; oprócz tradycyjnych tematów (zwiedzanie, zakwaterowanie, gastronomia, zakupy) zawiera także zwroty i słownictwo z takich dziedzin jak podróżowanie z dziećmi czy niepełnosprawni w podróży. Ponadto - liczne barwne zdjęcia, mapki, czytelne wyróżnienia poszczególnych rozdziałów, informacje o kulturze i obyczajach, a na końcu słowniczek polsko-niemiecki i niemiecko-polski.Dzięki rozmówkom PONS:porozumiesz się w każdej typowej sytuacji poznasz język obcy, używany na co dzień szybko odnajdziesz słowa i zwroty, których szukasz wymowa stanie się dla Ciebie prosta sprawdzisz znaczenie słów w minisłowniczku lepiej zrozumiesz kraj, który odwiedzasz.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Raffaella  Marini</a>
        <a name="ISBN">9788374295451</a>
        <a name="Ilosc_stron">260</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Lektorklett</a>
        <a name="Format">PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1106" url="http://www.eclicto.pl//1106,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_Rozmowki-ilustrowane-francuskie.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="20.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[Rozmówki ilustrowane francuskie]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/c9/1106_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Rozmówki niezbędne w czasie wakacyjnych wyjazdów; oprócz tradycyjnych tematów (zwiedzanie, zakwaterowanie, gastronomia, zakupy) zawiera także zwroty i słownictwo z takich dziedzin jak podróżowanie z dziećmi czy niepełnosprawni w podróży. Ponadto - liczne barwne zdjęcia, mapki, czytelne wyróżnienia poszczególnych rozdziałów, informacje o kulturze i obyczajach, a na końcu słowniczek polsko-niemiecki i niemiecko-polski.Dzięki rozmówkom PONS:porozumiesz się w każdej typowej sytuacji poznasz język obcy, używany na co dzień szybko odnajdziesz słowa i zwroty, których szukasz wymowa stanie się dla Ciebie prosta sprawdzisz znaczenie słów w minisłowniczku lepiej zrozumiesz kraj, który odwiedzasz.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Jacqueline Sword</a>
        <a name="ISBN">9788374295420</a>
        <a name="Ilosc_stron">256</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Lektorklett</a>
        <a name="Format">PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1111" url="http://www.eclicto.pl//1111,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_Krotka-gramatyka-Niemiecki.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="16.99" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[Krótka gramatyka. Niemiecki]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/b5/1111_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Książka w zwięzłej formie omawia najważniejsze zagadnienia gramatyczne. Graficzne wyróżniki umożliwiają swobodne poruszanie się po treści i szybkie wyszukiwanie potrzebnego zagadnienia. Oznaczone zostały podstawowe różnice między danym językiem obcym a polskim oraz omówione typowe błędy językowe. Po każdym rozdziale omawiającym jakąś kategorię gramatyczną znajdują się ćwiczenia, które pozwalają sprawdzić stopień przyswojenia materiału. Na końcu książki zamieszczono klucz, indeks i słowniczek pojęć gramatycznych.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN">9788374292863</a>
        <a name="Ilosc_stron">162</a>
        <a name="Rok_wydania">2007</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Lektorklett</a>
        <a name="Format">PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1113" url="http://www.eclicto.pl//1113,E-BOOKI_Nauka-jezykow-obcych_Krotka-gramatyka-Angielski.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Nauka języków obcych" price="16.99" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-nauka języków obcych]]></cat>
      <name><![CDATA[Krótka gramatyka. Angielski]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/9c/1113_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zwięzła gramatyka języka angielskiegoObjaśnienia po polsku, przykłady po angielskuPrzejrzyste tabelePrzykłady zdań angielskich z tłumaczeniem na język polskiOmówienie podstawowych zagadnień gramatycznych współczesnego języka angielskiegoGraficznie oznaczone najważniejsze różnice między językiem angielskim a polskim.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="ISBN">978-83-7608-099-4</a>
        <a name="Ilosc_stron">116</a>
        <a name="Rok_wydania">2009</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Lektorklett</a>
        <a name="Format">PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1124" url="http://www.eclicto.pl//1124,E-BOOKI_biografie-wspomnienia_Leon-Rybak.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=biografie, wspomnienia" price="18.35" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-biografie i dzienniki]]></cat>
      <name><![CDATA[Leon Rybak]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/c7/1124_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Leon Skelnik przez kilkadziesiąt lat po II wojnie światowej był niemal wszędzie tam, gdzie polskie rybołówstwo przemysłowe. Urodził się przed II wojną światową w Gdyni jako wnuk i syn kaszubskich rybaków przybrzeżnych. U progu 1950 roku, w wieku 23 lat, został szyprem, a w swoim późniejszym życiu zawodowym - już jako kapitan żeglugi wielkiej - odbył szereg pionierskich wypraw dalekomorskich. W książce niniejszej Leon rybak zarysowuje powojenną historię polskiego rybołówstwa dalekomorskiego. czytelnik otrzymuje odpowiedzi na setki różnobarwnych pytań o zwyczaje ludzi morza, np.: Jak wygląda sztormowanie? Czym jest "lola"? Po co w latach czterdziestych XX wieku w polskim rybołówstwie zatrudniano Holendrów? Z czego wytwarzano sieci zanim do eksploatacji weszły stylony? Jakie wielkości osiągają ławice? Co w żargonie rybackim oznacza słowo "bolek", a co "tal mud"? Czy statek baza to pływające miasteczko (tyle, że bez kobiet, aresztu, kostnicy)? I tak dalej, dalej, dalej...]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Zbigniew Gach</a>
        <a name="ISBN">978-83-60597-27-9</a>
        <a name="Ilosc_stron">164</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Gdański Kantor Wydawniczy</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1125" url="http://www.eclicto.pl//1125,E-BOOKI_Historia_Elementarz-Gdanszczanina.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Historia" price="30.15" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-historia i literatura faktu]]></cat>
      <name><![CDATA[Elementarz Gdańszczanina]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/c2/1125_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Zadaniem tej książki jest przekazanie Czytelnikowi w sposób elementarny wiedzy o Gdańsku od jego zaistnienia po początek XXI wieku.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Zenon Gołaszewski</a>
        <a name="ISBN">978-83-92738-33-6</a>
        <a name="Ilosc_stron">320</a>
        <a name="Rok_wydania">2009</a>
        <a name="Producent">Gdański Kantor Wydawniczy</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1129" url="http://www.eclicto.pl//1129,E-BOOKI_Historia_Bracia-polscy-w-Gdansku-i-okolicach.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Historia" price="17.75" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-historia i literatura faktu]]></cat>
      <name><![CDATA[Bracia polscy w Gdańsku i okolicach]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/69/1129_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Rzeczpospolita Obojga Narodów była państwem wielonarodowym i wieloreligijnym. Osobliwością zadziwiającą ówczesną Europę był fakt, że w niczym to nie przeszkadzało w funkcjonowaniu tego państwa, lecz właśnie stanowiło o jego nigdy już nie powtórzonej potędze. Ale też tylko w takim państwie mógł się zrodzić najbardziej niezwykły i najbardziej spekulatywny ruch religijno-społeczny: bracia polscy. O jego potędze intelektualnej świadczy to, że jeszcze po wiek XVIII takie pojęcia, jak racjonalizm, etyka czy tolerancja kojarzono z wypracowanymi przez nich ideami.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Zenon Gołaszewski</a>
        <a name="ISBN">978-83-60597-18-7</a>
        <a name="Ilosc_stron">274</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">L&amp;L</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1130" url="http://www.eclicto.pl//1130,E-BOOKI_psychologia_Dzialaj-skutecznie.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="19.90" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Działaj skutecznie!]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/4a/1130_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Oto przed Tobą pojawia się możliwość, na którą być może długo czekałeś. Być może do tej pory nie zrealizowałeś żadnego ze swoich marzeń. Być może marzenia, które do tej pory udało Ci się zrealizować, okazały się nic niewarte – to wszystko jest nieważne, ponieważ już za chwilę poznasz dokładnyi sprawdzony sposób, który pozwoli Ci realizować cele, które dadzą Ci satysfakcje i spełnienie. Zanim jednak to zrobisz, powinieneś wiedzieć, że…Aby zastosować rady zawarte w tej książce, nie potrzebujesz mieć skończonych dwóch fakultetów albo mieć przeczytanych 120 książek o motywacji, zarządzaniu czasem i sukcesie. Nie musisz też być osobą bardzo mocno zapracowaną (ale możesz), która ma na głowie trzy firmy i zarządzanie 50 pracownikami. Wręcz przeciwnie. Możesz dużo skorzystać z rad zawartych w tej książce tylko dlatego, że są to uniwersalne, zawsze działające sposoby na bycie bardziej skutecznym w życiu.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Andrzej Bubrowiecki</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-695-1</a>
        <a name="Ilosc_stron">101</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1131" url="http://www.eclicto.pl//1131,E-BOOKI_psychologia_Swiadomie-do-sukcesu.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="19.90" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Świadomie do sukcesu]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/fe/1131_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Celem tego poradnika jest pokonanie Twoich słabości i lęków w drodze......do osiągnięcia prawdziwego szczęścia i odniesienia sukcesu, którego pragniesz. Tak naprawdę, aby osiągnąć sukces w jakiejkolwiek dziedzinie, powinieneś zacząć od pokonania siebie. Ta książka poprzez teksty, klucze i pytania umożliwi Ci zarówno pokonanie siebie, jak i osiągnięcie sukcesów w drodze do prawdziwego szczęścia, o jakim dotychczas nawet nie miałeś pojęcia. Pokonaj dziś siebie, pokonaj siebie i udowodnij, że można lepiej. Jeśli nie chcesz czytać jednego zdania rozpisanego na dwieście stron, a zamiast tego chcesz odnieść w życiu prawdziwy sukces, to ta książka jest dla Ciebie idealna. Pozdrawiam serdecznie i zapraszam do lektury. Krzysztof Trybulski ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Krzysztof Trybulski</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-711-8</a>
        <a name="Ilosc_stron">163</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1132" url="http://www.eclicto.pl//1132,E-BOOKI_psychologia_Sekrety-prawa-przyciagania.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="21.70" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Sekrety prawa przyciągania]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/57/1132_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Kiedy tylko uwierzysz, że Twoje myśli mogą działać cuda...Nie wiem czy wiesz, że tym, co najbardziej różni bogatych od biednych jest ich sposób myślenia. To, co różni osoby pewne siebie od nieśmiałych, to sposób myślenia. To, co różni osoby o silnej woli i charakterze od szybko poddających się, to także sposób myślenia.To od myślenia w pewien określony sposób zależy, jakie ludzie podejmują działania i decyzje, a z nich przecież biorą się rezultaty. Już niedługo Ty też dowiesz się, jak myślą nie tylko ludzie bogaci, ale także osoby, które mają szczęśliwe związki i są pewne siebie. Wiedza, jak to osiągnąć, stanie przed Tobą otworem. Otrząśnij się z ograniczających Cię fałszywych przekonań. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Krzysztof Trybulski</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-767-5</a>
        <a name="Ilosc_stron">120</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1133" url="http://www.eclicto.pl//1133,E-BOOKI_psychologia_Zorganizuj-sie.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="19.90" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Zorganizuj się!]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/fd/1133_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Zorganizuj się!” autorstwa Johna Doowhita to książka, która ma za zadanie pomóc wszystkim ludziom mającym problem z organizacją swojego czasu. Jest to unikalny poradnik, który ma za zadanie dać właściwe metody i sposoby na to, aby wprowadzić organizację i opanować chaos w swoim życiu. Wyjątkowe, całościowe podejście, dzięki któremu Twoje życie będzie bardziej zorganizowane, a w efekcie będziesz mieć znacznie więcej czasu dla siebie i swoich bliskich. Jeśli jesteś osobą, którą ciągle gonią zaległe terminy, albo brakuje Ci czasu na wykonanie swoich obowiązków, nie mówiąc już o przyjemnościach, to ta książka jest dla Ciebie. Przetestuj te sposoby na własnej skórze, a przyznasz nam rację w 100%.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">John Doowhit</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-717-0</a>
        <a name="Ilosc_stron">103</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1134" url="http://www.eclicto.pl//1134,E-BOOKI_psychologia_Obudz-sie-i-zacznij-zyc.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="21.70" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Obudź się i zacznij żyć!]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/7c/1134_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[A Ty kiedy obudzisz się z "matrixa" w swoim wymarzonym, prawdziwym świecie?Nie wiem, czy co rok planujesz jakieś nowe postanowienia, ale chyba oboje wiemy, że same postanowienia to jeszcze nic wielkiego. Spełnić te postanowienia i nie odnieść porażki, to dopiero osiągnięcie. Ta książka Ci w tym pomoże, ale jest jeden warunek.Musisz wpierw poznać wiedzę w niej zawartą i zastosować ją w swoim życiu, i myśleniu. Bez tego nic się nie zmieni i dalej porażki mogą pojawiać się w Twoim życiu, hamując Twoją drogę do sukcesu. Poznaj sposób na ich pokonanie i ominięcie, z którego skorzystały już dwa miliony ludzi na całym świecie. Zainwestuj w tę książkę i przekonaj się o tym na własnej skórze.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Dorothea Brande</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-741-5</a>
        <a name="Ilosc_stron">120</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1136" url="http://www.eclicto.pl//1136,E-BOOKI_Poradniki-hobby_Strategia-sukcesu-firmy.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Poradniki, hobby" price="47.00" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-poradniki]]></cat>
      <name><![CDATA[Strategia sukcesu firmy]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/47/1136_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Oto System Strategii, który pozwala w łatwy sposób zmodernizować  firmę – bez żadnych dodatkowych kosztów -  by oparła się ona każdej recesji i przynosiła coraz większe zyski, a jej właściciel poświęcał coraz mniej czasu na pracę w firmie.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Sebastian Kątek</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-725-5</a>
        <a name="Ilosc_stron">102</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1137" url="http://www.eclicto.pl//1137,E-BOOKI_psychologia_Odwieczne-prawa-zycia.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="21.90" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Odwieczne prawa życia]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/80/1137_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Chcę, aby ta książka pokazała ludziom, iż żyjąc według określonych reguł i zmieniając swoje nastawienie do wielu spraw, mogą osiągnąć wszystko, co tylko zechcą. Ludzie nie zdają sobie sprawy, jak ogromny wpływ na ich życie ma sposób ich myślenia i nastawienie.Co więcej, nawet gdy ludzie przeczytają o tym, to nic nie robią, aby zmienić swoje życie. Niektóre rzeczy i prawa trzeba po prostu zrozumieć i postanowić pracę nad sobą. Książka ta jest swojego rodzaju drogą. Pozwala ona czytelnikowi na chwilę zadumy nad własnym sposobem myślenia".Elżbieta Maszke – autorka]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Elżbieta Maszke</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-731-6</a>
        <a name="Ilosc_stron">98</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1138" url="http://www.eclicto.pl//1138,E-BOOKI_Poradniki-hobby_Abolicja-podatkowa-Krok-po-kroku.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Poradniki, hobby" price="29.90" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-poradniki]]></cat>
      <name><![CDATA[Abolicja podatkowa. Krok po kroku]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/c3/1138_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Dowiesz się dokładnie, jak uzyskać zwrot zapłaconego podatku, zwolnienie z obowiązku zapłacenia zaległego podatku lub płacenia takiego podatku w przyszłości. Pomogę przejść przez procedurę składania wniosku, krok po kroku pokażę Ci, jak prawidłowo wyliczyć podatek i wypełnić roczne zeznania podatkowe. Dodatkowo powiem, jak uniknąć kłopotów, które mogłyby wynikać z niezrozumienia lub nieznajomości wszystkich aspektów związanych z podjęciem decyzji o rozliczeniu zaległych zobowiązań podatkowych w zgodzie z ustawą oraz uniknąć pułapek, które mogą wiele kosztować.To, co wyróżnia tę publikację, to czytelny układ treści, rozbudowany słownik pojęć, których znaczenie powinieneś znać, by zrozumieć podstawowe zagadnienia związane z płaceniem podatków czy rozdział dotyczący pułapek i błędów, na które musisz uważać, by nie stracić.Andrzej Pęczak]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Andrzej Pęczak</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-738-5</a>
        <a name="Ilosc_stron">109</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1139" url="http://www.eclicto.pl//1139,E-BOOKI_psychologia_Zostan-Kopernikiem.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="20.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Zostań Kopernikiem!]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/18/1139_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[To, czego dowiesz się z książki „Zostań Kopernikiem” będzie dla Ciebie tym samym, czym są nowe podzespoły dla starego komputera. Poznając te techniki i stosując tę wiedzę, dosłownie ulepszysz komputer, który masz w swojej głowie na nowy, szybszy i bardziej wydajny model.Działaj teraz. Od dziś zacznij wykorzystywać w większym stopniu potencjał swojego umysłu i osiągnij dzięki temu rzeczy, o których dotąd tylko marzyłeś.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Halina Gumowska</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-745-3</a>
        <a name="Ilosc_stron">105</a>
        <a name="Rok_wydania">2009</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1140" url="http://www.eclicto.pl//1140,E-BOOKI_psychologia_Od-zera-do-milionera.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="20.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Od zera do milionera]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/82/1140_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Co łączy wszystkich ludzi sukcesu?Jak sądzisz, jaka jeszcze jedna najważniejsza cecha łączy wszystkich milionerów? Według mnie jest to nic innego, jak umiejętność podejmowania natychmiastowego działania, a nawet ryzykowania w pewnych momentach. Kto nie działa, nigdy niczego nie osiągnie. Możesz mieć super wiedzę, wspaniałe pomysły i szerokie możliwości, ale jeśli w końcu nie wstaniesz i nie zaczniesz działać, to absolutnie niczego nie osiągniesz i nie będziesz w stanie dojść do żadnego sukcesu.Pamiętaj, że oni kiedyś też stanęli przed taki wyborem, przed jakim Ty teraz stoisz. Też musieli podjąć decyzję, czy robią krok naprzód i działają, czy może stoją w miejscu, czekając na następną okazję, która będzie tą „właściwą”, a tak naprawdę nigdy nie nadejdzie. Działaj teraz.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Piotr Rosik Wojciech Rudny</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-748-4</a>
        <a name="Ilosc_stron">93</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1141" url="http://www.eclicto.pl//1141,E-BOOKI_psychologia_Twoja-droga-do-sukcesu.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="20.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Twoja droga do sukcesu]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/f7/1141_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Działaj teraz. Zainwestuj w siebie i poznaj kroki, dzięki którym pewnie (i szybciej, niż normalnie) osiągniesz sukces. Już niedługo zaczniesz zbliżać się do osiągnięcia tego, o czym od zawsze marzysz. Najpierw jednak musisz zrobić pierwszy krok. Nie musisz widzieć od razu wszystkich schodów, ale musisz na nie wejść, inaczej nic się nie zacznie. Ta książka będzie dla Ciebie przewodnikiem do celu. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Arkadiusz Podlaski</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-751-4</a>
        <a name="Ilosc_stron">82</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1142" url="http://www.eclicto.pl//1142,E-BOOKI_Poradniki-hobby_Recepta-na-sprzedaz.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Poradniki, hobby" price="30.15" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-poradniki]]></cat>
      <name><![CDATA[Recepta na sprzedaż]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/8c/1142_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Chyba najlepszym pomysłem, aby szybko stać się mistrzem  w swoim fachu, jest uczenie się od tych, którzy już są najlepsi. Ta książka może być traktowana jako poradnik przedstawiciela handlowego lub biznesmena, który chce opanować zdobywanie klientów. Ta książka wprowadzi Cię na zupełnie nowy poziom umiejętności sprzedawania. Wiedza, którą inni musieli zdobywać metodą prób i błędów, teraz przed Tobą jest na wyciagnięcie ręki.Dokładnie opisane kilkanaście sytuacji, w których może znaleźć się każda osoba, mająca coś wspólnego ze sprzedażą, pozwoli Ci poradzić sobie z nawet największym wyzwaniem. Ucząc się od najskuteczniejszych sprzedawców, zdobywasz ich doświadczenie i wiedzę.Działaj teraz albo kolejne zamówienie może Ci się wyślizgnąć z rąk, a nieodpowiednio potraktowany, klient może przejść do konkurencji.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Julita Kostecka</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-758-3</a>
        <a name="Ilosc_stron">134</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1143" url="http://www.eclicto.pl//1143,E-BOOKI_psychologia_Taktyka-sprytnej-kobiety.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="22.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Taktyka sprytnej kobiety]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/20/1143_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Nie wiem, czy już po tygodniu od przeczytania tej książki stworzysz udany i szczęśliwy związek z mężczyzną, którego kochasz i który przede wszystkim kocha Ciebie. Wiem jednak, że nawet jeśli teraz w Twoim związku jest Ci wspaniale, to wcześniej czy później pojawią się pewne zgrzyty (nie życzę Ci tego, ale trzeba być racjonalistą), jeśli będziesz miała odpowiednią wiedzę i znała taktyki sprytnej kobiety, to bez problemu ze wszystkim sobie poradzisz, a nawet ulepszysz to, co już masz.Natomiast jeśli czujesz, że w Twoim związku coś źle się dzieje, że oddalacie się od siebie albo coraz częściej zdarzają się sytuacje, w których nie możecie się ze sobą dogadać, to teraz jest najlepszy czas na to, aby sięgnąć po taktyki sprytnej kobiety. Nie za tydzień, za rok, czy jutro, bo może wtedy już być za późno. Działaj natychmiast. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Dominika Kukuła</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-762-0</a>
        <a name="Ilosc_stron">112</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1144" url="http://www.eclicto.pl//1144,E-BOOKI_Poradniki-hobby_Praktyczny-kurs-szybkiego-czytania.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Poradniki, hobby" price="25.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-poradniki]]></cat>
      <name><![CDATA[Praktyczny kurs szybkiego czytania]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/45/1144_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Kiedy już przejdziesz kurs szybkiego czytania...Nie obiecujemy Ci, że z dnia na dzień będziesz w stanie czytać pięć razy szybciej i przeczytasz 300-stronicową książkę w 20 minut. Ale pomyśl, jak bardzo przyspieszysz swoją drogę do sukcesu, kiedy zaczniesz zdobywać potrzebną do tego wiedzę dwa albo i trzy razy szybciej, dzięki umiejętności super szybkiego czytania. Możesz szybciej się doskonalić i być bliżej sukcesu, o jakim marzysz od dawna. Nigdy to jednak nie nastąpi, jeśli dalej nauka i zdobywanie umiejętności będzie Ci zabierała tyle czasu, którego przecież wciąż Ci brakuje. Działaj teraz, zainwestuj w kurs szybkiego czytania i oszczędź zbędnych godzin na powolne czytanie.  ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Marcin Matuszewski</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-769-9</a>
        <a name="Ilosc_stron">226</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1145" url="http://www.eclicto.pl//1145,E-BOOKI_psychologia_Tajemnice-meskiego-umyslu.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="27.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Tajemnice męskiego umysłu]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/fe/1145_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Poznaj tajemnice męskiego umysłu i dowiedz się:Jak zrozumieć mężczyznę i odkryć jak ważna jest prawdziwa przyjaźń w Twoich relacjach z NIM?Czy zdarzyło Ci się kiedyś w relacji z mężczyzną, że wydawał Ci się niedostępny? Miałaś może wrażenie jakby nie chciał dzielić się z Tobą swoimi troskami, choć wiedziałaś, że coś go trapi? Jeśli jego zachowanie polegało na powtarzającym się udzielaniu zdawkowych, nieszczerych odpowiedzi w reakcji na Twoją troskę, to najprawdopodobniej mężczyzna ten nie uznawał Ciebie za swojego PRZYJACIELA. Pewnie pomyślisz "Jak to? Przecież to niemożliwe! Robiłam wszystko, żeby być jego przyjaciółką!" Prawdopodobnie odruchowo i nieświadomie stosowałaś wobec niego zachowania, które Tobie wydają się całkowicie naturalne, a jego po prostu drażnią lub tłamszą. Bycie przyjacielem mężczyzny jest bowiem sztuką do opanowania tylko przez kobietę, która zna tajemnice męskiego umysłu. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Piotr Mart</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-773-6</a>
        <a name="Ilosc_stron">183</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1146" url="http://www.eclicto.pl//1146,E-BOOKI_psychologia_Od-marzen-do-realizacji.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="20.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Od marzeń do realizacji]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/8a/1146_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Na ile wyceniasz swoje marzenia i cele?Ciekawe, jakie by to było uczucie obudzić się za kilka lat i zdać sobie sprawę z tego, że Twoje marzenie jest zrealizowane. Że pokonałeś całą drogę od marzenia do jego zrealizowania. Pomyśl, jakbyś się wtedy czuł? Jakie emocje pojawiłyby się w Tobie, jakie uczucia zaczęłyby Cię ogarniać?Na pewno znasz to uczucie, gdy uda Ci się osiągnąć sukces albo zwyciężyć w czymś, na czym Ci zależy. A teraz wyobraź sobie, że czujesz je przez długi, długi czas po spełnieniu swojego wielkiego marzenia. Tak, jest to możliwe.Jednak aby zaczęło się to spełniać w Twoim życiu, musisz zrobić pierwszy krok. Nawet najmniejszy cel nie zostanie zrealizowany, jeśli nie zrobisz pierwszego kroku i nie zaczniesz działać. Zacznij od teraz. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Daniel Janik</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-776-7</a>
        <a name="Ilosc_stron">129</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1147" url="http://www.eclicto.pl//1147,E-BOOKI_psychologia_Magia-perswazji.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="30.15" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Magia perswazji]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/a1/1147_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Publikacja, którą masz przed sobą, daje Ci coś ciekawego, czego nie dadzą inne publikacje na temat technik sprzedaży i perswazji…Znajdziesz tutaj najskuteczniejsze i najprostsze techniki perswazji. Konkrety, konkrety i jeszcze raz konkrety!Za chwilę przekonasz się, że faktycznie techniki są tak proste, że można zacząć je stosować bez specjalnego przygotowania od razu po ich poznaniu. Są to dokładnie trzy duże techniki – za ich pomocą możesz przekonywać skutecznie nawet najtrudniejszych rozmówców.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Aleksander Buczny</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-781-1</a>
        <a name="Ilosc_stron">303</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1148" url="http://www.eclicto.pl//1148,E-BOOKI_Edukacja-i-podreczniki_Skuteczne-metody-nauki-jezyka-angielskiego.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Edukacja i podręczniki" price="19.99" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki szkolne]]></cat>
      <name><![CDATA[Skuteczne metody nauki języka angielskiego]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/df/1148_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wszystko jedno, czy dopiero zaczynasz naukę pierwszego języka obcego, czy może już uczysz się dłuższy czas, ale bez widocznych rezultatów. Ten poradnik ma za zadanie zaprezentować Ci przeróżne istniejące obecnie opcje nauki. Nauki szybkiej, łatwej, niekonwencjonalnej, ciekawej i skutecznej, która daje Ci wymierne, odczuwalne rezultaty.Dlatego najlepiej traktować to wszystko jako zbiór elementów, z których dobierasz do swojej własnej, indywidualnej metody nauki obcego języka. Wybierzesz sobie tylko te elementy, którą Ci się podobają i które sprawdzają się w Twoim przypadku i dzięki temu właśnie szybciej i skuteczniej będziesz w stanie biegle posługiwać się angielskim. Paweł Sygnowski – autor najlepszych książek o nauce j. angielskiego i skutecznym wykorzystaniu potencjału umysłu.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Paweł Sygnowski</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-784-2</a>
        <a name="Ilosc_stron">91</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1149" url="http://www.eclicto.pl//1149,E-BOOKI_zarzadzanie-i-marketing_Hipnotyczny-Marketing.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=zarządzanie i marketing" price="40.20" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / Pozostałe E-booki]]></cat>
      <name><![CDATA[Hipnotyczny Marketing]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/09/1149_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Wsad kolorowy do Twojej głowy.- Twórz strony internetowe działające jak bankomaty - Zdobywaj rozgłos za darmo - Podbijaj umysły klientów skandalicznymi pomysłami Pracuj wyobraźnią, a klienci będą Cię nosić na rękach! Machina sprzedaży i reklamy hojnie wynagradza pomysły fantazyjne i szokujące. Ta książka stanie się Twoją paletą hipnotycznych barw. Nauczy Cię malować słowem. Uwrażliwi na niuanse składające się w genialną całość. Da Ci moc tworzenia reklamowych dzieł sztuki. Znajdziesz w niej tyle pachnących nowością pomysłów, że Twoja muza już nigdy nie zamilknie. Joe Vitale nie zmyśla. On wie to wszystko z autopsji. To człowiek, którego korporacje kupują tak, jak kluby piłkarskie kupują królów strzelców. A ta książka to karmiący zmysły striptease jego twórczego umysłu. Dowiesz się z niej, jak: - gimnastykować umysł w kierunku sensacji i pasji, - formułować bardzo osobiste przekazy reklamowe, - przechodzić od rozmyślania do działania, - skłaniać ludzi do otwierania Twoich e-maili reklamowych, - podawać klientom nudne informacje niczym lody w płonącej polewie.  Dwukrotnie na pierwszym miejscu listy bestsellerów Amazon.com!]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Joe Vitale</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-267-0</a>
        <a name="Ilosc_stron">248</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1150" url="http://www.eclicto.pl//1150,E-BOOKI_zarzadzanie-i-marketing_Odrodzenie-Feniksa.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=zarządzanie i marketing" price="25.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / Pozostałe E-booki]]></cat>
      <name><![CDATA[Odrodzenie Feniksa]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/2b/1150_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA["Powstań na nowo" i naucz się realizować swoje marzenia Z czym kojarzy Ci się Feniks? To stworzenie, które spala się pod koniec życia, by po chwili odrodzić się jako pełne energii pisklę. Ta przemiana jest magiczną siłą i przesłaniem dla nas. Do całkowitej odnowy potrzebujemy tylko chęci, zaangażowania i odwagi. Sukces nie jest dziełem przypadku, dlatego musisz przejąć kontrolę nad każdym aspektem Twojego życia. Przeczytaj "Odrodzenie Feniksa". Dzięki temu: - stworzysz dla siebie nowy, optymistyczny sposób życia, - zbudujesz od podstaw swój prawdziwy wizerunek, - skutecznie wyznaczysz i osiągniesz ambitne cele, - odkryjesz, jak korzystać z nieograniczonej siły marzeń. Poznaj sekrety zwykłych ludzi, którzy osiągają niezwykłe rezultaty -- i uwolnij śpiącego w Tobie olbrzyma. Autor poradnika, Nikodem Marszałek, jest specjalistą w dziedzinie motywacji. Popularyzuje kursy związane z rozwojem osobistym dla pracowników firm sprzedaży bezpośredniej oraz towarzystw ubezpieczeniowych. Specjalizuje się także w motywacji sportowców i studentów. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Nikodem Marszałek</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-219-9</a>
        <a name="Ilosc_stron">208</a>
        <a name="Rok_wydania">2007</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1151" url="http://www.eclicto.pl//1151,E-BOOKI_psychologia_Motywacja-bez-granic.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=psychologia" price="21.90" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-podręczniki akademickie]]></cat>
      <name><![CDATA[Motywacja  bez granic]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/f1/1151_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[W jaki sposób najlepsi osiągają swoje cele i sukcesy?Dowiedz się, czym jest skuteczna motywacja i w jaki sposób krok po kroku możesz zrealizować swoje dążenia. Czy wiesz, że około 90% milionerów na świecie zaczynało od zera dochodzenie do swoich fortun? Każda droga zaczyna się od tego, że widzisz przed sobą jakąś szansę i perspektywy, by zrealizować się w życiu. Szansę, która być może tylko czeka, abyś ją odkrył. Bez względu na to, jaki masz cel, trzeba wyruszyć w drogę na własne szczyty. Każdy z nas gdzieś głęboko w środku ma swój "Mont Everest ludzkich pragnień". Teraz możesz go zdobyć! Przeczytaj książkę "Motywacja bez granic" i dowiedz się: - jak ruszyć z miejsca i nabrać rozpędu, aby osiągnąć swoje cele? - jakie nawyki sprawiają, że ludzie odnoszą sukcesy i stają się bogatsi? - jak z pewnością siebie wędrować własną drogą i odkryć ją na nowo? - dlaczego niektórzy ludzie osiągają sukces szybciej niż inni? Autor poradnika, Nikodem Marszałek, jest specjalistą w dziedzinie motywacji. Popularyzuje kursy związane z rozwojem osobistym dla pracowników firm sprzedaży bezpośredniej oraz towarzystw ubezpieczeniowych. Specjalizuje się także w motywacji sportowców i studentów. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Nikodem Marszałek</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-048-5</a>
        <a name="Ilosc_stron">152</a>
        <a name="Rok_wydania">2007</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1152" url="http://www.eclicto.pl//1152,E-BOOKI_zarzadzanie-i-marketing_Uwodzicielska-sprzedaz.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=zarządzanie i marketing" price="27.20" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / Pozostałe E-booki]]></cat>
      <name><![CDATA[Uwodzicielska sprzedaż]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/45/1152_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Handlowe wynaLASKI- Słowa, które zniewalają- Gesty, które rzucają na kolana- Strategie, dzięki którym wygrywasz Bądź egoistką, Twoje szczęście powinno być nadrzędną zasadą Twojego życia.Brian Tracy Twoja broń kobiecaZdolność przechodzenia przez proces sprzedaży z czarującym uśmiechem triumfu to prawdziwa sztuka, podobnie jak umiejętność uwodzenia. Kiedy zaś obie te praktyki stosuje kobieta, stają się one bardzo niebezpieczną bronią. Uwodzicielska sprzedaż to wyrafinowana gra. Jej skuteczność została potwierdzona empirycznie, a dowodem są setki zauroczonych mężczyzn, z przyjemnością przystających na biznesowe warunki stawiane im przez twardego przeciwnika w spódnicy.Dysponujesz wspaniałymi atutami, powinnaś jednak zarządzać nimi świadomie. Dzięki różnym trikom Twoje ciało może przekazywać komunikaty bardziej wymowne niż niejedno zdanie. To, jak poruszają się Twoje nogi oraz jak wygląda Twoja biżuteria czy garderoba, stanowi silny podprogowy przekaz. Naucz się go kontrolować i wykorzystywać do własnych celów. Dowiedz się, co mówić i jak mówić, aby rozmówca spijał słowa z Twych ust. I najważniejsze &#8212; poznaj psychologię mężczyzny, nie daj się złapać w żadną z zastawianych na Ciebie pułapek. Bądź uwodzicielska, ale przede wszystkim pozostań profesjonalną kobietą biznesu.- Sprawdź, jak jesteś postrzegana przez mężczyzn.- Wykorzystaj strategię mowy ciała przy różnych okazjach.- Dowiedz się, jak działa magia przekazu werbalnego.- Poznaj i stosuj cechy ubioru kobiety z klasą.- Ćwicz i zostań mistrzynią uwodzenia w sprzedaży.Szkolenie powstało częściowo w oparciu o wiedzę Briana Tracy'ego, światowej klasy eksperta od sprzedaży.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Rafał Graj</a>
        <a name="ISBN">978-83-7582-068-3</a>
        <a name="Ilosc_stron">104</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Złote Myśli</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1155" url="http://www.eclicto.pl//1155,E-BOOKI_powiesc-obca_Bracia-Karamazow.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść obca" price="16.90" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Bracia Karamazow]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/28/1155_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Uznana za arcydzieło ostatnia powieść Dostojewskiego. Autor, opisując historię rodziny, w której popełniono ojcobójstwo, z wnikliwością analizy psychologicznej i bogactwem problematyki filozoficznej i moralnej bada naturę człowieka, zgłębia mroczne rejony ludzkiej duszy, poszukuje wiary i Boga, zastanawia się nad zwątpieniem, grzechem, sprawiedliwością i odkupieniem.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Fiodor Dostojewski</a>
        <a name="ISBN">978-83-7623-066-5</a>
        <a name="Ilosc_stron">544</a>
        <a name="Rok_wydania">2009</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Zielona Sowa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM), Epub (znak wodny), PDF (znak wodny)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1157" url="http://www.eclicto.pl//1157,E-BOOKI_lektury_Chlopi-Lektura-z-opracowaniem.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=lektury" price="18.10" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / Pozostałe E-booki]]></cat>
      <name><![CDATA[Chłopi.Lektura z opracowaniem]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/a8/1157_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[[b]Lektura z opracowaniem[/b]Książka, za którą autor otrzymał literacką Nagrodę Nobla, jest lekturą szkolną. W epickim fresku życia polskiej wsi z przełomu wieków znajdujemy wiele śladów myśli filozoficznej i estetycznej modernizmu. Impresjonistyczne opisy pól łączą się tu z sytuacjami opisanymi na sposób ekspresjonistyczny. Naturalizm znajduje tu swoje odbicie w budowie niektórych postaci (Jagna), gdzie główny akcent położony jest na afekty instynktowne. Przede wszystkim jednak jest to zapis obyczajów i mentalności odchodzącej społeczności wiejskiej.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Władysław Reymont</a>
        <a name="ISBN">978-83-7623-044-3</a>
        <a name="Ilosc_stron">688</a>
        <a name="Rok_wydania">2009</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Zielona Sowa</a>
        <a name="Format">PDF (DRM), PDF (znak wodny)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1160" url="http://www.eclicto.pl//1160,E-BOOKI_przyroda-zwierzeta_Indywidualne-i-grupowe-szkolenie-psow.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=przyroda, zwierzęta" price="22.00" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-poradniki]]></cat>
      <name><![CDATA[Indywidualne i grupowe szkolenie psów]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/88/1160_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Indywidualne i grupowe szkolenie psów” zawiera przejrzysty opis wszystkich elementów niezbędnych do wyuczenia psa w takim stopniu, by stał się posłuszny, użyteczny i bezpieczny dla otoczenia. Podstawowym celem szkolenia psa jest ukształtowanie jego psychiki w takim kierunku, by uznał przywództwo człowieka i w pełni zaakceptował ludzkie normy współżycia społecznego, zaś dopiero w dalszej kolejności ma być on pomocny w określonych sytuacjach życiowych. Jeżeli zostanie podporządkowany opiekunowi, możemy wykorzystać jego naturalne predyspozycje w konkretnych przypadkach dzięki przeprowadzeniu z nim szkolenia użytkowego. Należy wiedzieć, że edukacji kierunkowej można poddać tylko wybrane rasy, dlatego w pierwszym rozdziale książki autorzy przestawiają ich charakterystyki, co pozwoli Państwu na dokonanie trafnego wyboru oraz właściwej kwalifikacji pod względem użytkowym.Książka ta składa się z dwóch części – pierwsza poświęcona jest szkoleniu indywidualnemu, druga grupowemu. Daliśmy w ten sposób każdemu posiadaczowi psa możliwość wyboru. Jeżeli ktoś czuje się na siłach, może ułożyć własnego pupila samodzielnie. Natomiast ci, którzy nie potrafią zrobić tego sami, mogą skorzystać ze szkolenia grupowego, równie efektywnego, co indywidualne. ]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Leonard Wach, Artur Wach</a>
        <a name="ISBN">978-83-61194-56-9</a>
        <a name="Ilosc_stron">373</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Novae Res</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1162" url="http://www.eclicto.pl//1162,E-BOOKI_powiesc-polska_Chlopi.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść polska" price="17.50" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Chłopi]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/ab/1162_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[O wartości Chłopów decyduje przede wszystkim rozmach z jakim powieść ta została napisana. Nadano jej miano epopei chłopskiej, co znajduje swoje uzasadnienie we wnikliwym i wszechstronnym przedstawieniu polskiej wsi drugiej połowy XIX wieku. Na obraz ten składa się zarówno analiza stosunków społeczno-ekonomicznych, jak i opis wiejskich obyczajów i kultury. Chłopi nie są jednak wyłącznie syntezą polskiej wsi, ale niosą także uniwersalne przesłanie - przedstawiają egzystencję człowieka w ścisłym związku z naturą. Jakkolwiek bohaterem powieści jest społeczność wiejska, na uwagę zasługują również wielowymiarowe, dynamiczne kreacje poszczególnych postaci. Bohaterowie Reymonta mogą być interesujący dla współczesnego czytelnika, ponieważ problemy, jakie przeżywają są zawsze aktualne, tak jak aktualna jest miłość czy skomplikowane relacje między dziećmi i rodzicami.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Władysław Stanisław Reymont</a>
        <a name="ISBN">978-83-7623-074-0</a>
        <a name="Ilosc_stron">616</a>
        <a name="Rok_wydania">2004</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Zielona Sowa</a>
        <a name="Format">PDF (DRM), PDF (znak wodny)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1186" url="http://www.eclicto.pl//1186,E-BOOKI_publicystyka_Galaktyka-jezyka-internetu.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=publicystyka" price="20.80" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-historia i literatura faktu]]></cat>
      <name><![CDATA[Galaktyka języka internetu]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/2b/1186_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Galaktyka języka Internetu” to zbiór jedenastu esejów dotyczących przemian, jakim podlega słowo pisane i tekst w mediach elektronicznych. Analizie poddane zostały takie formy internetowe jak: e-mail, blog, internetowe recenzje, Wikipedia, Wikisłownik czy literatura hipertekstowa. Wszystkie rozważania na temat nowoczesnych form komunikacji i sposobów użycia języka w Sieci przeprowadzone zostały na tle wcześniejszych zjawisk w kulturze i literaturze. Przykładowo blog porównany został z dziennikami Stefana Żeromskiego, Wikipedia z Wielką Encyklopedią Francuską, e-mail z listem romantycznym, a literatura hipertekstowa z „Ogrodem o rozwidlających się ścieżkach” Jorga Luisa Borgesa. Dzięki tak komparastycznemu ujęciu tematu, Joanna Wrycza precyzyjnie ukazuje sposób, w jaki nowe technologie wpływają na ewolucję tekstu, a pośrednio — na całą kulturę współczesną.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Joanna Wrycza</a>
        <a name="ISBN">978-83-61194-04-0</a>
        <a name="Ilosc_stron">180</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Novae Res</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1188" url="http://www.eclicto.pl//1188,E-BOOKI_powiesc-obca_Jane-Eyre.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść obca" price="15.70" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Jane Eyre]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/c4/1188_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Powieść Jane Eyre ukazała się po raz pierwszy w październiku 1847 roku w trzech tomach i okazała się wielkim wydawniczym sukcesem.Jane Eyre zbiera motywy, które są niezwykle romansowo nośne, na przykład trójkąt, uwiedzenie, mezalians, ustanawiające nieco perwersyjne i pełne erotycznego napięcia relacje między bohaterami. Te elementy fabuły potraktowane są jednak nieszablonowo: o istnieniu trójkąta przez dłuższy czas czytelnik nie wie, do uwiedzenia nie dochodzi, a mezalians w swym głównym, społecznym wymiarze jedynie w niewielkim stopniu jest sproblematyzowany. Podobnie rzecz się ma w przypadków częstych w romansach elementów baśniowych. Ich tropiciel dopatrzyłby się tu zapewne schematów Kopciuszka oraz Pięknej i Bestii. Co prawda dziwny to Kopciuszek, który ma bogactwo ukochanego za nic, zabiera pantofelek i ucieka, a zwłaszcza dziwna to piękna, która jest brzydka.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Charlotte Brontë</a>
        <a name="ISBN">978-83-7623-068-9</a>
        <a name="Ilosc_stron">448</a>
        <a name="Rok_wydania">2009</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Zielona Sowa</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM), Epub (znak wodny), PDF (znak wodny)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1189" url="http://www.eclicto.pl//1189,E-BOOKI_Muzyka-i-film_Miedzy-slowem-a-cialem.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=Muzyka i film" price="18.35" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / Pozostałe E-booki]]></cat>
      <name><![CDATA[Między słowem a ciałem]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/82/1189_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[Publikacja autorstwa Julii Gierczak stanowi próbę odnalezienia rozmaitych wariantów i kontekstów komunikacji w kinie współczesnym. Podstawowym przedmiotem analizy stają się wybrane filmy chińskiego mistrza sztuki reżyserskiej — Wong Kar-Waia (laureat nagrody dla najlepszego reżysera festiwalu w Cannes 1997, dwukrotny zdobywca nagrody Europejskiej Akademii Filmowej w kategorii film zagraniczny). Autorskie kino z Hongkongu zderzone zostało z szeregiem tendencji najbardziej rozpoznawalnych dla współczesnej kinematografii amerykańskiej, azjatyckiej i europejskiej. Kontekstem dla twórczości Wong Kar-Waia staje się więc przestrzeń dialogowa w produkcjach filmowych takich reżyserów jak między innymi: Wayne Wang, Jim Jarmusch, Woody Allen, Quentin Tarantino, Mike Leigh czy David Lynch. Liczne odnośniki hipertekstowe do informacji zewnętrznych (np. biografii poszczególnych twórców czy oficjalnych witryn internetowych omawianych filmów) zamieszczone w publikacji uatrakcyjniają lekturę i umożliwiają dodatkowe pogłębienie wiedzy z zakresu poszczególnych rozdziałów. Rozważania prowadzone przez autorkę mają charakter szkicu otwierającego pole do szerszej dyskusji na temat komunikacji w kinie najnowszym. „Między słowem a ciałem” to obowiązkowa lektura przede wszystkim dla miłośników kina i filmoznawców, jednak refleksje w niej zawarte są niewątpliwie atrakcyjne dla każdego umysłu zainteresowanego szeroko pojętą kulturą, przede wszystkim zaś międzyludzkim dialogiem i sposobami jego kreacji w produktach współczesnej kinematografii.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Julia Gierczak</a>
        <a name="ISBN">978-83-61194-08-8</a>
        <a name="Ilosc_stron">78</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Novae Res</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="1190" url="http://www.eclicto.pl//1190,E-BOOKI_powiesc-polska_Zniewolona.html?utm_source=ceneo&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_content=link&amp;utm_campaign=porownywarki&amp;utm_term=powieść polska" price="18.45" set="0" avail="99" weight="0.00">
      <cat><![CDATA[Księgarnia / E-booki / E-literatura piękna i popularna]]></cat>
      <name><![CDATA[Zniewolona]]></name>
      <imgs>
        <main url="http://www.eclicto.pl/etc/p/big/16/1190_image_file.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[„Zniewolona” to powieść obyczajowa z wyraźnym wątkiem romansowym i psychologicznym. Akcja utworu rozgrywa się w XIX-wiecznej scenerii, oddanej w opisach z fotograficzną plastycznością. Narratorem powieści jest kaleka, który ani razu nie zdradza Czytelnikowi swojego imienia. On to, powodowany natarczywym przeczuciem własnej śmierci, próbuje dokonać rozliczenia z przeszłością, przenosi się myślami w świat własnego dzieciństwa i opisuje, w jaki sposób dociekał zagadki swojego pochodzenia.Czytelnik odnajdzie w „Zniewolonej” wiele nawiązań do historii, literatury, tradycji oraz kultury materialnej. Jednak przede wszystkim odnajdzie lekturę o niezwykłej wartości literackiej, doskonale skonstruowaną powieść światowego formatu, która swoim pozornym anachronizmem przywraca niezwykłą świeżość polskiej powieści współczesnej.]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor">Barbara Faron</a>
        <a name="ISBN">978-83-61194-12-5</a>
        <a name="Ilosc_stron">393</a>
        <a name="Rok_wydania">2008</a>
        <a name="Producent">Wydawnictwo Novae Res</a>
        <a name="Format">Epub, PDF (DRM)</a>
      </attrs>
    </o>
  </group>
</offers>
