<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<products>
  <product>
    <name>Martwy wróg</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466439/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/martwy-wrog-l-iext12729414.jpg</imageUrl>
    <description>Sookie Stackhouse przyciąga kłopoty jak magnes. Nic więc dziwnego, że widzi jak ktoś podpala bar Merlotte’a, w którym pracuje. Wszyscy myślą, że winni są miejscowi przeciwnicy zmiennokształtnych, ale Sookie podejrzewa kogoś innego. Jakby tego było mało, jej kochanek Eryk Northman i jego „dziecko” Pam coś knują. Za wszelką cenę starają się nie dopuścić Sookie do tajemnicy, którą ona chce koniecznie poznać</description>
    <price>32.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788374802734</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235014021</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Władca Pierścieni. Tom 1-3</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466440/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/wladca-pierscieni-tom-1-3-l-iext20852986.jpg</imageUrl>
    <description>Władca Pierścieni t.1/3:Drużyna PierścieniaDwie wieżePowrót królaNiełatwo powiedzieć, na czym polega tajemnica uroku wywieranego przez ''Władcę Pierścieni''. Miał niewątpliwie rację C.S Lewis, pisząc: ''Dla nas, żyjących w paskudnym, zmaterializowanym i pozbawionym romantyzmu świecie możliwość powrotu dzięki tej książce do czasów heroicznych przygód, barwnych, przepysznych i wręcz bezwstydnie pięknych opowieści jest czymś niezwykle ważnym''</description>
    <price>99.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788377583036</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235018763</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Wspomnienie lodu</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466441/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/wspomnienie-lodu-l-iext13397888.jpg</imageUrl>
    <description>Na spustoszonym kontynencie Genabackis zrodziło się nowe, straszliwe imperium, Pannion Domin, które szerzy się niczym potop skażonej krwi, pożerając wszystkich wrogów tajemniczego proroka zwanego panniońskim jasnowidzem. Sprzeciwia mu się sojusz, w którego skład wchodzą Zastęp Dujeka Jednorękiego, Caladan Brood, Anomander Rake oraz Rhivijczycy z równin. Fanatycy jasnowidza mają przewagę liczebną, dlatego też sojusznicy muszą zapomnieć o dzielących ich różnicach i nawiązać kontakt z potencjalnymi sprzymierzeńcami, tajemniczym bractwem najemników, noszącym nazwę Szarych Mieczy, które zobowiązało się bronić miasta Capustan przed oszalałymi hordami</description>
    <price>54.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788374802673</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235018771</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Prawo Caine'a</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466442/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/prawo-caine-a-l-iext8269592.jpg</imageUrl>
    <description>Są prawa, które się łamie. Są takie, które ciebie łamią. I jest Prawo Caine’a.Kiedy Caine pierwszy raz pojawił się na kartach powieści ''Bohaterowie umierają'', dwie rzeczy od razu stały się jasne. Pierwsza – że Matthew Stover to jeden z najbardziej utalentowanych pisarzy fantasy w swoim pokoleniu. I druga – że Caine jest bohaterem na miarę Conana i Elryka. Podobnie jak oni, był czymś nowym: człowiekiem cywilizowanym, który dał się uwieść barbarzyństwu; aktorem, którego życie jest kłamstwem; siłą niszczycielską tak potężną, że nawet bogowie dobrze się zastanowią, zanim postanowią wejść mu w drogę</description>
    <price>35.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788374802505</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235030041</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Martwy jak zimny trup</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466443/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/martwy-jak-zimny-trup-l-iext2415904.jpg</imageUrl>
    <description>Sookie Stackhouse poznała już wiele istot nadnaturalnych, nigdy jednak nie znalazła się tak blisko magii jak teraz. Jej brat, Jason, który w wyniku ugryzienia został zmiennokształtnym, po raz pierwszy przemienia się w pumę. Wkrótce zaczynają się kolejne  problemy, ponieważ w okolicy zaczyna grasować snajper, zabijający zmiennokształtnych. Sookie ma czas do następnej pełni księżyca, by odkryć tożsamość snajpera</description>
    <price>29.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788374801829</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235031529</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Krew modliszki</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466444/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/krew-modliszki-l-iext2780026.jpg</imageUrl>
    <description>Imperium Os szykuje się do podboju Nizin, gromadząc wojska i doskonaląc nowe bronie. Uwagę imperatora od sukcesów militarnych odwraca jednak niewolnik obiecujący mu nieśmiertelność. Stawką w grze jest zdobycie tajemniczej Szkatuły Cienia, starożytnego artefaktu kryjącego w sobie mroczną potęgę Darakyonu.Żukowcy także zorientowali się już w mocy przedmiotu i posłali na jego poszukiwania kilku agentów i Osowców, którzy mają wspierać wysłanników Kolegium swą wiedzą o metodach działania Imperium</description>
    <price>25.00</price>
    <availability/>
    <ean>9788375104318</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235032383</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Conan i skrwawiona korona</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466445/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/conan-i-skrwawiona-korona-l-iext10049207.jpg</imageUrl>
    <description>Oto drugi tom ponadczasowych opowieści, których bohaterem jest Conan – nieokrzesany i niebezpieczny młodzieniec, zuchwały złodziej, wymachujący mieczem pirat oraz dowódca całych armii. Oto również unikatowe wejrzenie w zamysł pisarskiego geniusza, którego brawurowy i przejrzysty styl, kopiowany przez tak wielu, okazuje się nieosiągalny dla nikogo.Nowa edycja utworów o Conanie, obejmująca wszystkie teksty Roberta E</description>
    <price>37.00</price>
    <availability/>
    <ean>9788375108828</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235037637</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Anna Ventura. Przeznaczenie</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466446/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/anna-ventura-przeznaczenie-l-iext10135930.jpg</imageUrl>
    <description>Życie Anny Ventury wywraca się do góry nogami, gdy jej rodzice giną w wypadku samochodowym, a ona trafia pod opiekę nielubianej ciotki Jolki.  Uciekając od niej, Anna wpada do świata pełnego magii, gdzie zostaje napadnięta i ukąszona przez wampira. Z pomocą dziewczynie przychodzi przystojny blondyn - Cedrik Chalmer – chłopak, który wampirów nienawidzi. Zakochują się w sobie, choć żadne nie chce się do tego przyznać</description>
    <price>39.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788377224427</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235037733</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Kwiat paproci</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466447/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/kwiat-paproci-l-iext9603686.jpg</imageUrl>
    <description>Autor zabiera czytelników do świata kipiącego magią, niebezpieczeństwami i przygodami – w podróż, z której nie będą chcieli powrócić… Tysiącletnie Cesarstwo Arkadyjskie to kolebka cywilizacji, depozytariusz Prawdziwej Wiary. Od lat jego władcy przejadają jednak dorobek minionych pokoleń, a jego fundamenty podgryzają herezje, pałacowe intrygi i ludowe niepokoje. Podupadające imperium będzie też musiało stawić czoło rosnącej na Wschodzie niszczącej sile, z jaką nie spotkało się w całej swej historii</description>
    <price>27.00</price>
    <availability/>
    <ean>9788375108842</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235038615</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Opowieści Hipogryfinów</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466448/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/opowiesci-hipogryfinow-l-iext10135931.jpg</imageUrl>
    <description>Syriusz Ars Gatta, uważany za jednego z najlepszych przywódców Zakonu Hipogryfińskiego, zostaje śmiertelnie ranny w walce. Po jego pogrzebie wydaje się, że nastaje względnie spokojny czas, jednak nie trwa on długo. W poukładane dotychczas życie Hipogryfinów wkracza chaos i sekrety. Przyjazne dotąd elfy odwracają się od Hipogryfinów, a przywódcą wrogiego im zakonu zostaje tajemniczy czarny lew. Niespodziewanie Syriusz wraca do życia… Nadchodzi czas wielkiej wojny</description>
    <price>21.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788377224212</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235038651</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Ognie niebios</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466449/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/ognie-niebios-l-iext2236445.jpg</imageUrl>
    <description>Koło Czasu obraca się, a wieki nadchodzą i mijają, pozostawiając wspomnienia, które stają się legendą. Legenda zmienia się w mit, który ginie w mrokach zapomnienia, gdy znowu nadciąga wiek, który go zrodził. Wybrani uwalniają się i już planują Dzień Powrotu, kiedy Czarny będzie znowu wędrował po Ziemi. Wszystkie ich myśli i dążenia skupiają się nieuchronnie na pojmaniu Smoka Odrodzonego</description>
    <price>45.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788375068627</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235042047</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Karmazynowa korona. Siedem królestw - Księga czwarta</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466450/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/karmazynowa-korona-siedem-krolestw-ksiega-czwarta-l-iext21001250.jpg</imageUrl>
    <description>Tysiąc lat temu dwoje młodych kochanków zostało zdradzonych –dla Algera Waterlowa oznaczało to śmierć, dla Hanalei, królowej Fells, życie bez miłości. Teraz ponownie królestwo Fells zdaje się drżeć w posadach. Młoda królowa Raisa ana’Marianna ma poważne problemy z utrzymaniem pokoju nawet w murach własnego zamku. Napięcia między czarownikami a klanami sięgnęły zenitu. W sytuacji, gdy sąsiednie królestwa próbują wykorzystać wewnętrzne waśnie w Fells do własnych celów, Raisa liczy na zjednoczenie swojego ludu przeciwko wspólnemu wrogowi</description>
    <price>36.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788362170616</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235046731</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Ścieżki Avenidów</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466451/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/sciezki-avenidow-l-iext7465049.jpg</imageUrl>
    <description>Trzecia część – po „Herbacie szczęścia” i „Córce szklarki” – pełnego niezwykłych przygód magicznego cyklu Blask Corredo.Życie Mori upływa spokojnie w rodzinnym zamku w Versathis. Pod wpływem nagłego impulsu Mori postanawia się usamodzielnić. Przeprowadza się i zaczyna zarabiać malując, obrazy i wyrabiając biżuterię. Krążąc po ulicach, bezskutecznie wypatruje przystojnego młodzieńca, poznanego na ślubie Laszti</description>
    <price>24.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788376484662</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235052963</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Merlin. Księga I. Nieznane lata</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466452/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/merlin-ksiega-i-nieznane-lata-l-iext7092746.jpg</imageUrl>
    <description>Pewnego dnia zostanie najpotężniejszym czarodziejem wszech czasów...Chłopiec wyrzucony na skały przez wzburzone morze nie wie, kim jest, ani nie pamięta, jak się nazywa. Tak jak zrządził los, mieszka na wybrzeżu dawnej Walii. Pewnego dnia odkrywa, że posiada niezwykłe moce, ale kiedy używa ich wiedziony nienawiścią, oślepiają go płomienie. Uczy się wtedy postrzegać otoczenie, rozwijając dar magicznego wzroku</description>
    <price>22.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788377781685</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235061203</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>W stronę słońca</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466453/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/w-strone-slonca-l-iext7861260.jpg</imageUrl>
    <description>Książka zostawia w duszy mnóstwo emocji i jest niesamowicie wciągająca! Najbardziej zapada w pamięci Felkasja, kraina wypełniona pięknem nietkniętej natury, ludzi o dobrych sercach i miejsc, do którego chce się wracać... Tęsknię za Felkasją od momentu, kiedy ją zobaczyłam oczami mojej wyobraźni. To magiczna powieść o przeznaczeniu, honorze i nade wszystko - miłości. Zachwycają  nieprzeciętne postaci kobiet, których wewnętrzna siła potrafiła tak wiele dokonać</description>
    <price>49.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788392887485</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235061579</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Ścieżka sztyletów</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466454/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/sciezka-sztyletow-l-iext7783512.jpg</imageUrl>
    <description>Tom VIII (nowe wydanie) Cyklu „Koło Czasu''Seanchańscy najeźdźcy opanowują Ebou Dar. Nynaeve, Elayne i Aviendha jadą do Caemlyn, gdzie Elayne ma zasiąść na tronie. Po drodze natrafiają jednak na wroga o wiele groźniejszego niż Seanchanie…Rand składa przysięgę w Illian, że przegna Seanchan, tak jak już to kiedyś zrobił, ale niestety, oznaki szaleństwa pojawiające się wśród Ashamanów skłaniają go do podjęcia decyzji, która może się okazać fatalna w skutkach</description>
    <price>45.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788375069433</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235061885</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Xanth. Tom1. Zaklęcie dla Cameleon</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466455/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/xanth-tom1-zaklecie-dla-cameleon-l-iext6842147.jpg</imageUrl>
    <description>Xanth. Kraina, gdzie każdy ma jakiś magiczny talent bądź sam jest magiczny. Albo inteligentny. Trochę to skomplikowane, ale jeśli w grę wchodzi magia, trzeba się do tego przyzwyczaić.Młody Bink jest chyba pozbawiony talentu, za to ma determinację i nadzieję, z którymi udaje się do czarodzieja Humfreya. W drodze trafia na centaury i nagle akcja rusza z kopyta. Później w dziwnej Rozpadlinie, której nie ma na mapach, chłopak spotyka smoka i w trakcie ucieczki pytanie, czy stwór jest inteligentny, czy ma talent magiczny, nabiera praktycznego wymiaru</description>
    <price>33.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788310121080</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235062145</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Opowieści z meekhańskiego pogranicza. Wschód-Zachód</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466456/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/opowiesci-z-meekhanskiego-pogranicza-wschod-zachod-l-iext7098664.jpg</imageUrl>
    <description>Robert M. Wegner Opowieści z meekhańskiego pogranicza. Wschód - Zachód  Honor i wierność, wytrwałość i żelazna wola. W książkach Roberta M. Wegnera odżywają dawne wartości, a pomiędzy barwnymi pojedynkami, intrygami, bitwami wielkich armii i krwawymi starciami jest miejsce na emocje, które potrafią skruszyć serce największego twardziela. Opowiadania z Północy, Południa, Wschodu i Zachodu składają się na epicką opowieść o egzotycznych światach różnych nacji, języków, wierzeń i magii</description>
    <price>43.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788361187455</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235062227</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Opowieści ze świata którego nie było</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466457/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/opowiesci-ze-swiata-ktorego-nie-bylo-l-iext8601507.jpg</imageUrl>
    <description>Patrząc na kłębiące się tumany białych chmur popiołu, prochu i pary wydychanych przez islandzkie wulkany Eyjafjoell czy Grimsvotn, człowiek powinien się czasami zastanowić, czy przypadkiem legendarni bogowie dawnych czasów nie próbują nam oddechem zbudzonych ze snu olbrzymów czegoś powiedzieć i przekazać swojej historii. Historii męstwa, przeznaczenia i honoru, wartego wtedy więcej niż życie czy rodzina</description>
    <price>26.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788378050810</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235062349</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Castus Ignis i nawiedzający sny</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466458/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/castus-ignis-i-nawiedzajacy-sny-l-iext8601511.jpg</imageUrl>
    <description>Czy we śnie można spotkać wielką miłość? Ania podejrzewa, że życie drwi z niej okrutnie i prowadzi na manowce obłędu, ale nawet sobie nie wyobraża, jakie szalone wydarzenia staną się wkrótce jej udziałem. Nawiedzający ją we śnie chłopak, okazuje się jak najbardziej realny, obdarzony niezwykłym talentem wczytywania się w ludzkie dusze. A ta, której poszukuje należy właśnie do Ani. Co takiego niezwykłego kryje się w dziewczynie, że trafia w sam środek walki między upadłymi i aniołami? I czy miłość będzie dla niej wyzwoleniem, czy kolejną udręką? Intrygująca powieść o losach zwykłej dziewczyny, która musi uwierzyć, że do jej życia wkroczyło nierealne</description>
    <price>31.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788361748335</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235062457</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Świat czarownic</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466459/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/swiat-czarownic-l-iext20148767.jpg</imageUrl>
    <description>Alice Mary Norton (1912–2005), znana jako Andre Norton, to wybitna amerykańska pisarka, okrzyknięta Matką Fantastyki. Jej twórczość obejmuje ponad sto książek, a liczne z nich zostały wyróżnione wieloma prestiżowymi nagrodami. Dorobek pisarki, zaliczany do klasyki gatunku, uczynił ją najpopularniejszą na świecie autorką literatury fantasy i science fiction. „Świat Czarownic” to najbardziej znana seria Andre Norton</description>
    <price>29.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788310117946</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235071303</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Wojna w Jangblizji. W Tamtym Świecie</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466460/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/wojna-w-jangblizji-w-tamtym-swiecie-l-iext20406618.jpg</imageUrl>
    <description>Królowa Zara jest przerażona, gdy wybucha w Jangblizji wojna. Jej dzieci, Roan i Nana, powierzone Owcowatej Irys, chronią się w Tamtym Świecie – w straszliwym miejscu znanym tylko z opowieści dla dzieci. Gdy na zamku pojawiają się rycerze wroga, Zara zostaje osadzona we Wschodniej Wieży. Nie mając kontaktu ze światem zewnętrznym, nie potrafi uwolnić się od myśli, że już nigdy nie zobaczy najbliższych</description>
    <price>35.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788378560715</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235071521</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Siedmiu Jeźdźców</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466461/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/siedmiu-jezdzcow-l-iext4029869.jpg</imageUrl>
    <description>Wspaniała przeszłość jest tylko wspomnieniem, Miasto niemal opustoszało. Linie telegraficzne zostały przecięte. Na dworzec nie przyjeżdżają już pociągi, do portu nie wpływają statki. Mieszkańcy uciekli. Okolicę opanowały młodzieżowe bandy. Od miesięcy nie docierają żadne wieści ze świata za murami. Książę włada już tylko zamkiem i garstką wiernych poddanych... Żeby wyrwać się z tego oblężenia, przekonać, czy gdzie indziej toczy się normalne życie, siedmiu jeźdźców opuszcza Miasto o zmroku, bez nadziei, że kiedykolwiek powrócą</description>
    <price>29.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788361374817</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235072505</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Chłopaki Anansiego</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466462/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/chlopaki-anansiego-l-iext8607294.jpg</imageUrl>
    <description>''Bóg nie żyje. Poznajcie jego dzieci. Mitologia dla czasów współczesnych. Bezczelnie śmiała i oryginalna nowa powieść Neila Gaimana, traktująca o mrocznym proroctwie, dysfunkcjonalnych rodzinach i tajemniczych podstępach (oraz o pewnej limonce).W Chłopakach Anansiego autor powraca do mitycznych krain, opisanych jakże błyskotliwie w bestsellerowych Amerykańskich bogach. ''</description>
    <price>35.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788374801669</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235072709</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Noc śmierci</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466463/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/noc-smierci-l-iext2519085.jpg</imageUrl>
    <description>''Dziedzictwo braci FlynnTrylogia część IAidan jest najstarszym z  braci Flynn, którzy odziedziczyli stary dom i rozległą plantację w Luizjanie. Jak przystało na prywatnego detektywa, polega jedynie na faktach, dlatego śmieszą go plotki głoszące, że rodzinna rezydencja Flynnów jest nawiedzona. Jednak gdy odnajduje na terenie posiadłości ludzkie szczątki, zwraca się o pomoc do znawczyni tarota Kendall, która już wcześniej ostrzegała go przed niebezpieczeństwem</description>
    <price>29.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788323860761</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235073631</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Miasto popiołów</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466464/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/miasto-popiolow-l-iext4833989.jpg</imageUrl>
    <description>Clary Fray chciałaby, żeby jej życie znowu stało się normalne. Ale co jest normalne, kiedy dziewczyna jest Nocnym Łowcą zabijającym demony, jej matka została magicznie wprowadzona w stan śpiączki, a ona sama nagle zaczyna widzieć mieszkańców Podziemnego Świata, takich jak wilkołaki, wampiry i wróżki?</description>
    <price>32.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788374801355</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235073655</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Wszyscy martwi razem</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466465/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/wszyscy-martwi-razem-l-iext4918834.jpg</imageUrl>
    <description>Sookie zaczyna się przyzwyczajać do życia w świecie zaludnionym przez licznych nieumarłych, wilkołaki, wróżki, zmiennokształtnych i inne istoty nadnaturalne, ale nawet jej cierpliwość ma swoje granice. Potrzebuje czasu, by dojść do siebie po zdradzie wampira Billa, swego pierwszego kochanka, i chciałaby się rzucić w romans z atrakcyjnym zmiennokształtnym Quinnem. Niestety, nie może sobie pozwolić</description>
    <price>32.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788374802062</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235078935</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Anioły muszą odejść</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466466/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/anioly-musza-odejsc-l-iext8609650.jpg</imageUrl>
    <description>WARSZAWSKA ODPOWIEDŹ NA MISTRZA I MAŁGORZATĘPowieść współczesna. W realia Warszawy XXI wieku wdziera się konflikt w świecie nadprzyrodzonym. Czwórka ekscentrycznych warszawskich aniołów z różnych epok, z czego jeden marksista-ateista, usiłuje odwrócić klątwę wiszącą nad stolicą Polski od 1526 roku. Wrogowie są od nich znacznie silniejsi, ale to jeszcze nic wobec faktu, że jedynym sposobem powstrzymania demonów jest spełniona miłość księdza redemptorysty i dresiary</description>
    <price>32.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788362343584</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235078937</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Synowie Boga</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466467/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/synowie-boga-l-iext3759983.jpg</imageUrl>
    <description>Mroczna fantasy w najlepszym wydaniu. Brutalna, posępna i epicka, żywcem wyjęta z nordyckich mitów.Wiedziony przepowiednią król wikingów wyprawia się porwać dziecko, gwaranta pomyślności swego ludu. Zamiast jednego, odkrywa dwa niemowlaki, bliźniaczych synów śmiertelniczki i nordyckiego boga. Jednemu pisany jest los dziedzica królewskiego rodu, drugiemu – żywot wśród wilków</description>
    <price>38.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788376486574</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235081255</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Pieśń Ognia</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466468/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/piesn-ognia-l-iext3400185.jpg</imageUrl>
    <description>''Nadszedł czas okrucieństw. Czas zimy, głodu i zła.  To nie jest dobra pora na podróż, ale Manthanie nie mają wyjścia. Jeśli chcą dotrzeć do swojej ojczyzny, muszą zdążyć, nim nadejdzie ognisty wiatr.  Oto nadeszła chwila, na którą Bowman czekał całe swoje życie. Nadszedł czas, by dołączył do Pieśniarzy, poznał ich tajemnice, stanął u ich boku i poświęcił się, tak jak przepowiedział jego przodek</description>
    <price>37.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788375743425</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235085631</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Sztejer</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466469/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/sztejer-l-iext13040644.jpg</imageUrl>
    <description>Dobrych ludzi już nie ma - są tylko kanalie, źli i trochę mniej źli. Czyli ofiary.Mówiono o nim, że nadszedł do miasta od północy, prowadząc siwą klacz, uzbrojony w dwa miecze skrzyżowane na plecach. Sęk w tym, że w ludzkim gadaniu, rzadko jest prawda, częściej zaś pół prawda i gówno prawda. Z tą klaczą to akurat - to trzecie... Z mieczami zresztą też. Obrzyn poręczniejszy.Nazywam się Vincent Sztejer i zabijam dla srebra</description>
    <price>34.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788375744552</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235085643</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Smoczy Harfiarz. Jeźdźcy Smoków z Pern 18</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466470/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/smoczy-harfiarz-jezdzcy-smokow-z-pern-18-l-iext3985207.jpg</imageUrl>
    <description>W Warowni Fort za moment wyklują się kolejne ogniste jaszczurki, córka Lorda Bemina, prześliczna Koriana, pragnie Naznaczyć jedno z tych cudownych stworzeń. Kindan, uczeń Cechu Harfiarzy, w czasie ceremonii zdobywa nie tylko własną jaszczurkę... ale i serce Koriany. Lord Bemin nie ufa jednak harfiarzom i nie chce słyszeć o związku córki z prostym chłopakiem. Tymczasem na Pernie zaczyna szaleć straszliwa zaraza</description>
    <price>18.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788324578627</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235086557</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Władca Pierścieni. Tom 2. Dwie wieże</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466471/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/wladca-pierscieni-tom-2-dwie-wieze-l-iext3633032.jpg</imageUrl>
    <description>Tom II trylogii wszech czasówIlustracje Alan LeeŚmierć Boromira, pojmanie Merry’ego i Pippina, rozpaczliwe wysiłki Aragorna, Legolasa i Gimlego usiłujących uwolnić hobbitów, pościg za orkami, spotkanie z entami, powrót Gandalfa z otchłani Morii, udział w wielkiej bitwie Jeźdźców Rohanu z potęgą Isengardu i ostateczne starcie z władcą Orthanku – oto dalsze losy rozbitej już Drużyny Pierścienia</description>
    <price>45.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788324137923</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235086609</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Dziecko płomienia</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466472/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/dziecko-plomienia-l-iext10189678.jpg</imageUrl>
    <description>W kolejnym tomie bestsellerowego cyklu autorka zabiera nas poza granice rozdartego wojną królestwa Wendaru, zaś bohaterowie podążają osobnymi ścieżkami. Kiedy wojna i magia sieją spustoszenie na świecie, wielki kataklizm, o którym mówią przepowiednie, wydaje się być coraz bliżej…Alain, zagubiony i samotny w nieznanym kraju, zostaje wciągnięty w desperacką walkę o przetrwanie. Niezależnie od swej woli znajduje się w sercu konfliktu między ludźmi i ich śmiertelnymi wrogami, Przeklętymi</description>
    <price>44.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788375067088</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235087963</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Oko jelenia. Drewniana twierdza</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466473/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/oko-jelenia-drewniana-twierdza-l-iext3669304.jpg</imageUrl>
    <description>''Zaprawdę powiadam ci, przeczytasz szybciej niż myślisz. Na początek nokaut. W kosmosie 3. „Oka” nie ma zmiłuj. Ucieczka do przeszłości to obóz przetrwania dla Marka, Staszka i Heleny. W XVI- wiecznej Norwegi krzyżują się bowiem drogi i interesy istot z różnych czasów, stron świata i wszechświata. Jest śmiertelnie niebezpiecznie. Zawsze pod górę. Czasem cuchnie. Zawsze pachnie wolnością, przygodą i wędrówką</description>
    <price>31.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788375744958</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235088083</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Awanturnik</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466474/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/awanturnik-l-iext2570043.jpg</imageUrl>
    <description>Młody, przystojny Retano szczyci się pochodzeniem od wielkiego maga Damira, a choć jego arystokratyczny ród mocno zubożał, on sam jest czarującym… łajdakiem. Oszustem i naciągaczem, któremu został rok życia. Obciążony magicznym wyrokiem szuka ratunku u potężnego czarodzieja. Ten zgadza się mu pomóc pod pewnym warunkiem. Młodzian musi zdobyć serce Alany z rodu Sollów i pojąć ją za żonę. Początkowo zadanie nie wydaje się trudne, lecz z dnia na dzień piętrzą się problemy</description>
    <price>37.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788375900323</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235090193</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Thorgal. Wyprawa do krainy cieni</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466475/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/thorgal-wyprawa-do-krainy-cieni-l-iext10392669.jpg</imageUrl>
    <description>Thorgal i Aaricia niedługo cieszą się swoim wspólnym szczęściem. Los gotuje im kolejne przeszkody. Shardar Potężny, władca Brek-Zarith, ściga człowieka o imieniu Galathorn. Aby go odnaleźć, jest gotowy na wszystko: uwięzić Thorgala, porwać Aaricię, zawładnąć ich synem...Dziecko z gwiazd będzie musiało kolejny raz pokonywać przeszkody podstępnych i okrutnych bogów...</description>
    <price>27.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788323752523</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235090795</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Banita</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466476/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/banita-l-iext8669177.jpg</imageUrl>
    <description>Jam Jacek Dydyński, kiedyś szlachcic, polski pan. Teraz banita wyjęty spod prawa! Tyle znaczyłem, co szabla, którą najmowałem za złoto magnatów. Dziś nie mam nic! Dworu, rodziny… Straciłem młodość w zwadach, pojedynkach. Wzgardzony, wyśmiewany, oddaję szablę, co kiedyś służyła hetmanom - na usługi pięknej kurtyzany. Stworzenia – jak mówią - bez duszy. Zabić je - ot jak świecę zgasić. Ja jednak wiem, że to nieprawda… Bo zamieniłem szlachecką fantazję… Na miłość ladacznicy</description>
    <price>27.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788375747539</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235093023</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Duchy Askalonu</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466477/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/duchy-askalonu-l-iext9702594.jpg</imageUrl>
    <description>250 lat temu spłonął Askalon...  Broniąc swojej ziemi przed napierającymi hordami bestialskich popielców, zdesperowany król Adelbern przywołał potężny Złowrogi Ogień, by przegnać najeźdźców. Jednak magia może być obosiecznym ostrzem – Złowrogi Ogień spalił zarówno popielców, jak i ludzi. Gdy ciała popielców jeszcze dymiły, zabici askalończycy powstali ponownie, przez furię króla przekształceni w upiornych strażników, którym powierzono zadanie pilnowania stolicy</description>
    <price>32.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788362432127</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235093535</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Władcy ciemności</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466478/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/wladcy-ciemnosci-l-iext8441313.jpg</imageUrl>
    <description>Małe, niepozorne miasteczko uniwersyteckie staje się celem wysłanników szatana. W okolicy zaczynają się gromadzić dwie armie, reprezentowane przez najznakomitszych wojowników wszech czasów. Przeciw armii ciemności zostaje wysłany doborowy korpus armii światłości. Tymczasem okultystyczna mafia stopniowo przejmuje władzę nad Ashton. Początkowo nikt nawet nie podejrzewa, jakie niebezpieczeństwo zawisło nad miastem</description>
    <price>34.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788378290292</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235093647</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Zemsta wędrowca</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466479/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/zemsta-wedrowca-l-iext7081818.jpg</imageUrl>
    <description>Ash, mistrz elitarnego bractwa zabójców, i jego młody uczeń Nico wyruszyli w Wędrowcu na samobójczą misję, z której powrócił tylko jeden z nich.Pchany gniewem i rozpaczą Ash podejmuje samotną wędrówkę do Bar-Khos, jedynego miasta, które nie uległo jeszcze brutalnej sile Imperium Mann. Jego mury oblega cała imperialna armia. Dowodzi nią osobiście bezwzględna władczyni Imperium.Tu właśnie Ash zamierza przeprowadzić swój plan</description>
    <price>41.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788324142170</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235094879</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Okaleczony Bóg. Tom 1. Szklana pustynia</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466480/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/okaleczony-bog-tom-1-szklana-pustynia-l-iext8167258.jpg</imageUrl>
    <description>Łowcy Kości maszerują do Kolanse, na spotkanie nieznanego losu. Udręczeni i wyczerpani, są armią stojącą na skraju buntu. Ale przyboczna Tavore Paran nie daje za wygraną. Jeśli zdoła powstrzymać rozkład swych sił, jeśli kruche sojusze, które wykuła, przetrwają, i jeśli będzie to leżało w jej mocy, zamierza uczynić jeszcze jedno. Rzucić wyzwanie bogom.  Na drodze przybocznej i jej sojuszników stoją potężni wrogowie</description>
    <price>35.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788374802475</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235095057</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Wyprawa do Imperium Mroku</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466481/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/wyprawa-do-imperium-mroku-l-iext7813077.jpg</imageUrl>
    <description>Dwóm światom zagraża chaos. Siły zła szykują się do napaści na Midkemię, a szalony Leso Varen, najbardziej zdradziecki mag w dziejach, sieje spustoszenie na Kelewanie. Varen przybrał postać jednego z najpotężniejszych ludzi Kelewanu, więc Pug musi ujawnić jego prawdziwą tożsamość na oczach wszystkich magów, aby uchronić jedynego sojusznika Midkemii przed zagładą. Tymczasem Magnus, syn Puga, prowadzi straceńczą wyprawę na ziemie rozległego, złowieszczego imperium, które zagraża jego ojczyźnie</description>
    <price>27.00</price>
    <availability/>
    <ean>9788375105995</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235095237</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Misja Ambasadora</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466482/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/misja-ambasadora-l-iext3820312.jpg</imageUrl>
    <description>Sonea jest przerażona, kiedy jej syn, który właśnie ukończył studia, postanawia dołączyć do grupy Ambasadorów Gildii, wybierających się do Sachaki. Kiedy nadchodzi wiadomość, że zaginął, Sonea chce koniecznie ruszyć na poszukiwania, ale nie może opuścić miasta, nie łamiąc prawa zabraniającego czarnym magom opuszczania Imardinu.Kiedy pojawia się u niej Cery, prosząc o pomoc, ponieważ większość jego rodziny została zamordowana, Sonea dowiaduje się, że w półświatku od lat toczy się śmiertelna wojna między Złodziejami</description>
    <price>41.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788362170012</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235096269</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Misja Ambasadora</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466483/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/misja-ambasadora-l-iext3804696.jpg</imageUrl>
    <description>Sonea jest przerażona, kiedy jej syn, który właśnie ukończył studia, postanawia dołączyć do grupy Ambasadorów Gildii, wybierających się do Sachaki. Kiedy nadchodzi wiadomość, że zaginął, Sonea chce koniecznie ruszyć na poszukiwania, ale nie może opuścić miasta, nie łamiąc prawa zabraniającego czarnym magom opuszczania Imardinu.Kiedy pojawia się u niej Cery, prosząc o pomoc, ponieważ większość jego rodziny została zamordowana, Sonea dowiaduje się, że w półświatku od lat toczy się śmiertelna wojna między Złodziejami</description>
    <price>50.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788362170029</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235096271</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Świt</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466484/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/swit-l-iext6830731.jpg</imageUrl>
    <description>Mroczna saga, której pierwszy tom Zmrok został nagrodzony British Fantasy Society Award dla najlepszej powieści 2007Noreela stoi w obliczu zagłady. Lecz gdzieś w sercu krainy wciąż żyje magia. Nieszczęsny Rafe uosabiał kiedyś jej moc, do dnia gdy Magowie odebrali mu ją brutalnie i zatriumfowali raz jeszcze. Teraz Magowie zbierają armię przerażających wojowników, by utopić Noreelę w morzu krwi</description>
    <price>36.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788324137299</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235096905</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Śmiertelny Bóg</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466485/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/smiertelny-bog-l-iext3894381.jpg</imageUrl>
    <description>CZAS UCIEKA. BOGOWIE CZEKAJĄ. Wielka Brytania, ostatni bastion wolnej Europy, upadła, podbita przez Niemcy. Od Lizbony na zachodzie po Carycyn na wschodzie III Rzesza wprowadza swój imperialny ład. Ale taki ład ma swoją cenę, a militarne i psychologiczne zwycięstwo – swoje konsekwencje. III Rzesza ma swoją cudowną broń, ale i za oceanem, w Stanach Zjednoczonych naukowcy pracują nad jej równie straszliwym odpowiednikiem</description>
    <price>31.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788375780253</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235096981</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Mojra. Wojna wilków</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466486/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/mojra-wojna-wilkow-l-iext10353402.jpg</imageUrl>
    <description>Wojna wilków to druga część bestsellerowej trylogii Mojra, której pierwszy tom zachwycił polskich czytelników.Według pradawnej legendy zbliża się koniec znanego świata i początek nowej ery. Alea, obdarzona niezwykłą mocą, próbuje zrozumieć swoje przeznaczenie. Coraz trudniej znosi rozłąkę z ukochanym Erwanem. Wbrew sobie zostaje wplątana w sieć politycznych intryg. Wybucha wojna</description>
    <price>32.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788375150667</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235097853</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Głos Bogów. Tom III</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466487/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/glos-bogow-tom-iii-l-iext3775378.jpg</imageUrl>
    <description>Auraya, jako opiekunka Siyee, musi sprawdzić, kim jest obcy przybysz, który pojawił się w ich krainie. Spotyka tajemniczą kobietę, która twierdzi, że jest przyjaciółką Mirara, i składa kapłance pewną propozycję. Auraya nie potrafi odmówić, jednak musi to ukrywać albo narazić się na gniew bogów. Na południu Mirar cieszy się szacunkiem i akceptacją, odzyskując dawną pozycję wśród swego ludu, jednak ta wolność ma swoją cenę</description>
    <price>41.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788392883784</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235097945</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Początek nieszczęść królestwa</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466488/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/poczatek-nieszczesc-krolestwa-l-iext10107319.jpg</imageUrl>
    <description>''Rzeczpospolita Anno Domini 1649. Skrwawiona przez Chmielnickiego tli się niczym beczka prochu. Ioannes Casimirus Rex. Albo raczej Initium Calamitatis Regni!  Ojczyzna? Ot, postaw czerwonego sukna, a każdy drze do siebie, by w garści na karmazynowy płaszcz zostało. Ale Tajna Kancelaria czuwa!  W sekretnej wojnie agentów nie ma reguł. Tu tylko śmiałych cenią. I nie ważne, czy przyjdzie podrzynać gardła, podpisać krwią diabelski cyrograf, czy podstępem uwieść sukuba</description>
    <price>27.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788375742480</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235099021</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Krwawe szaleństwo</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466489/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/krwawe-szalenstwo-l-iext2288640.jpg</imageUrl>
    <description>''Zwyczajne życie MacKayli Lane uległo całkowitej przemianie, gdy postawiła stopę na irlandzkiej ziemi i została wrzucona w świat zabójczej magii i starożytnych tajemnic.  Przez stulecia mroczne królestwo elfów współistniało ze światem ludzi. Teraz mury zaczynają się pękać, a Mac jest jedynym, co stoi między oboma krainami.   Autorka ''''Mrocznego szaleństwa'''' powraca z opowieścią o erotycznej tajemnicy i mrocznej magii, która zapiera dech w piersiach</description>
    <price>32.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788374802222</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235101291</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Herrenvolk</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466490/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/herrenvolk-l-iext3762979.jpg</imageUrl>
    <description>Herrenvolk to powieść, w której historia podlega błyskawicznym i gigantycznym przemianom. Poznajemy oniryczną wizję nazistowskiej Germanii, którą współtworzy jej główny bohater – Artur Sosnowski – człowiek z XXI wieku, przypadkowo trafiający do świata pogrążonego w szaleństwie II wojny światowej, prosto w ręce nazistów. Przywódcy hitlerowscy umiejętnie wykorzystują go do walki z wrogiem, dzięki czemu potęga III Rzeszy rośnie, a szaleństwo osiąga nieobliczalne rozmiary</description>
    <price>34.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788393045235</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235102219</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Bezzmienna</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466491/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/bezzmienna-l-iext3851467.jpg</imageUrl>
    <description>Powieść o wampirach, wilkołakach i... sterowcach.Alexia Maccon, lady Woolsey, budzi się bladym zmierzchem i słyszy, że jej mąż, zamiast spać, jak na porządnego wilkołaka przystało, drze się w niebogłosy. A potem znika, pozostawiając jej na głowie pułk nadprzyrodzonych żołnierzy, tabun zaklętych duchów oraz wściekłą królową na dokładkę. Ale ona ma w zanadrzu turniurę i zaufaną parasolkę, o arsenale kąśliwej uprzejmości nie wspominając</description>
    <price>31.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788376487373</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235104243</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Szpady Kardynała</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466492/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/szpady-kardynala-l-iext9930922.jpg</imageUrl>
    <description>Rok 1633. Kardynał Richelieu, by walczyć z okultyzmem i czarami, ponownie werbuje elitarną grupę muszkieterów. Sympatyczni i dzielni bohaterowie, tworzący „Szpady kardynała”, rozprawiają się z ludźmi i z… osobliwymi stworami! Są wśród nich smoki, smokoty i dwunożne istoty o oczach jaszczurów. Wspaniały ukłon w stronę przygodowych, pełnych zwrotów akcji powieści Dumasa, świetnie opisana rzeczywistość i zaskakujący zwierzyniec: siedemnastowieczne „bestiarium”, idealnie odpowiadające fantazjom i wyobrażeniom epoki</description>
    <price>39.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788377991497</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235107829</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Gniew smoka</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466493/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/gniew-smoka-l-iext9893276.jpg</imageUrl>
    <description>Trzeci tom z serii „Dragonships”Knowania nowych bogów zbliżają ich coraz bardziej do zwycięstwa w walce o władzę nad światem. Powstrzymać ich może tylko zebranie kości ducha Pięciu Smoków. Wypełniając wolę Starych Bogów, Skylan i Aylaen nie ustają w poszukiwaniach, gotowi przemierzyć najdalsze krainy na ziemi i w morzu, by odnaleźć moc potrzebną do pokonania uzurpatorów. Gdy wrogowie okazują się przyjaciółmi, a mądrzy bogowie zdrajcami, najbliższa rodzina obraca się przeciwko swoim, a pod wodą świat staje na głowie, Skylanowi i Aylaen nie pozostaje nic innego, jak zaufać swemu sercu i… smokowi</description>
    <price>27.00</price>
    <availability/>
    <ean>9788375108644</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235108223</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Strzygonia. Dziedzictwo krwi</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466494/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/strzygonia-dziedzictwo-krwi-l-iext11259200.jpg</imageUrl>
    <description>Strzygonia brzmi jak przekleństwo! Jak obraza bogów!  Kościste palce Mory prostowały się i gięły w dziwnym tańcu. Jej trupia głowa zwrócona była w kierunku osady, jednak po chwili odwróciła się, jakby przyzywana wzrokiem dzieciaka. Przez mgnienie kasztanowłosy ujrzał czerwone ogniki w pustych oczodołach. Całą siłą woli zamknął powieki. Jeśli go ujrzała był stracony  Poznaj krainę, gdzie Mora sieje śmierć a Czerwonooki Starzec wysysa z ludzi życie  Był przybłędą i pośmiewiskiem</description>
    <price>36.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788375747041</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235108685</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Przygody dziwolągów w kosmosie</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466495/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/przygody-dziwolagow-w-kosmosie-l-iext20850823.jpg</imageUrl>
    <description>Pochodzące od szatana dziwolągi z różnych planet przemierzają bezkres w kosmicznym więzieniu. Gdy nagle rozbije się ono na Ziemi, diabliska spróbują przejąć tu władzę, niszcząc tych, którzy staną im na drodze, a w pozostałych uruchamiając najgorsze instynkty. Czy osiągną pełny sukces?Szalona, śmieszna, przerażająca - najnowsza książka Marka Jeznacha!</description>
    <price>49.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788378053125</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235108863</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Podróżnicy. Tom 2. Część 1. Tajemnice Amenti</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466496/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/podroznicy-tom-2-czesc-1-tajemnice-amenti-l-iext15771056.jpg</imageUrl>
    <description>Książka napisana dla tych, którzy znajdują się na ścieżce przebudzenia, dla tych, którzy wewnętrznie wiedzą, że mają stać się Podróżnikami lub że czują, iż są członkami grup dusz Błękitnego lub Fioletowego Płomienia. Jest ona również dla tych, którzy chcieliby zrozumieć zmiany, którym czoła stawia ludzkość w tym krytycznym punkcie czasu i przestrzeni, oraz dla tych, którzy poszukują efektywnych metod, dzięki którym mogą poradzić sobie z tymi zmianami</description>
    <price>69.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788361255567</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235109309</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Starcie królów</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466497/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/starcie-krolow-l-iext7868226.jpg</imageUrl>
    <description>Drugi tom cyklu Pieśń Lodu i Ognia w filmowej, miękkiej oprawie.Żelazny Tron jednoczył Zachodnie Królestwa aż do śmierci króla Roberta. Wdowa jednak zdradziła królewskie ideały, bracia wszczęli wojnę, a Sansa została narzeczoną mordercy ojca, który teraz okrzyknął sie królem.Zresztą w każdym z królestw, od Smoczej Wyspy po Koniec Burzy, dawni wasale Żelaznego Tronu ogłaszają się królami</description>
    <price>45.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788375069693</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235137573</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Starcie królów</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466498/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/starcie-krolow-l-iext7868227.jpg</imageUrl>
    <description>Drugi tom cyklu Pieśń Lodu i Ognia w twardej, filmowej oprawie.Żelazny Tron jednoczył Zachodnie Królestwa aż do śmierci króla Roberta. Wdowa jednak zdradziła królewskie ideały, bracia wszczęli wojnę, a Sansa została narzeczoną mordercy ojca, który teraz okrzyknął sie królem.Zresztą w każdym z królestw, od Smoczej Wyspy po Koniec Burzy, dawni wasale Żelaznego Tronu ogłaszają się królami.Pewnego dnia z Cytadeli przylatuje biały kruk, przynosząc zapowiedź końca lata, jakie pamiętali żyjący ludzie</description>
    <price>54.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788375069952</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235138025</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Imię bestii. Tom 1</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466499/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/imie-bestii-tom-1-l-iext6331950.jpg</imageUrl>
    <description>Trzeci tom, po Ternie i Aliedorze, serii fantasy Siedem Zwierząt Rajlegu. Zgnilizna panoszy się w całym świecie Rajlegu. Dotyka już nie tylko lądu, ale i morza, na których do tej pory nie występowała. Jedyną istotą, która nic sobie z tego nie robi, a wręcz poszukuje miejsc wybuchów ohydnej gnilnej zarazy, zdaje się być tajemniczy starzec z lasu, którego napotykają na swej drodze bohaterowie</description>
    <price>41.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788375900507</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235138219</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Tytus Groan</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466500/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/tytus-groan-l-iext4295356.jpg</imageUrl>
    <description>Klasyka literatury fantastycznejObok Władcy pierścieni Tolkiena najważniejszy cykl fantasy.Nie Śródziemie i nie Ziemiomorze, ale zamek Gormenghast zasługuje na tytuł najwybitniejszej kreacji w literaturze fantasy. Cykl stworzony przez Mervyna Peake'a uznawany jest za absolutną klasykę fantastyki - i co ważne, uważają tak nie tylko miłośnicy fantasy, ale i krytycy i czytelnicy głównego nurtu</description>
    <price>41.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788308047958</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235148683</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Wróżebna machina</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466501/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/wrozebna-machina-l-iext6331968.jpg</imageUrl>
    <description>Terry Goodkind swoim świetnie znanym i mającym wielu fanów cyklem „Miecz Prawdy” stworzył całkowicie nową jakość w literaturze fantasy. Teraz w doskonałym stylu wraca do tamtego intrygującego świata i jego bohaterów: Richarda Cyphera, Kahlan Amnell, czarodzieja Zedda i innych.Richard i Kahlan przypadkiem odkrywają tajemniczą machinę, która przez tysiące lat spoczywała pod Pałacem Ludu</description>
    <price>27.00</price>
    <availability/>
    <ean>9788375107968</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1235149517</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Król Orków 1. Przemiany</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466502/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/krol-orkow-1-przemiany-l-iext15475109.jpg</imageUrl>
    <description>DRIZZT POWRACA!Niepewny pokój zawarty pomiędzy krasnoludami z Mithrillowej Hali a orkami z nowo utworzonego Królestwa Wielu Strzał chwieje się. Plemiona orków zjednoczone władzą Króla Oboulda, przyzwyczajone do ciągłych zatargów, zaczynają walczyć między sobą. Krasnoludy zgrupowane wokół Bruenora są zdecydowane dokończyć wojnę, która prawie ich zniszczyła. Ustanowienie trwałego pokoju dla Grzbietu Świata będzie wymagało czegoś więcej niż mieczy i toporów</description>
    <price>32.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788374182324</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1236165737</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Droga</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466503/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/droga-l-iext10004029.jpg</imageUrl>
    <description>Opowieść o skazanej na tragiczny koniec wędrówce, podana zaskakująco pięknym językiem, w najbardziej ponurych momentach osiągającym lotność poezji – jakby cmentarne ballady Nicka Cave’a czy Toma Waitsa przepisać na oszczędną, chirurgiczną prozę. „Droga” to czarna jak węgiel elegia o tym kolorowym raju, w którym żyjemy, nie zdając sobie sprawy z naszego szczęścia. Niewiele znam książek tak silnie grających na emocjach</description>
    <price>27.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788308048399</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1236165847</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Dziedzictwo. Tom 1</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466504/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/dziedzictwo-tom-1-l-iext4769602.jpg</imageUrl>
    <description>''Jeszcze niedawno, Eragon, Smoczy jeździec, był biednym synem farmera, a jego smoczyca Szafira, jedynie błękitnym kamieniem w lesie. Długie miesiące treningów i bitew przyniosły zwycięstwa i nadzieję, ale także wielkie straty. Mimo to, najważniejsza bitwa ciągle przed nimi: czeka ich ostateczna rozgrywka z Galbatoriksem. Kiedy to już nastąpi, będą  musieli być wystarczająco silni, aby go pokonać</description>
    <price>45.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788374802321</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1236167411</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Córka żywiołu</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466505/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/corka-zywiolu-l-iext3737184.jpg</imageUrl>
    <description> Gdy Megan Rosenberg przeprowadza się do Irlandii, wszystko nagle zaczyna nabierać sensu. Tata wyraźnie odżywa, Megan zaprzyjaźnia się z koleżankami ze szkoły, a w dodatku czuje, że jakaś tajemnicza siła przyciąga ją do oszałamiająco przystojnego Adama DeRísa. Z początku Adam trzyma się na dystans, lecz kiedy w końcu przełamują pierwsze lody, Megan jest zaskoczona intensywnością ich relacji. Wk</description>
    <price>32.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788362170326</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1236167697</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Księgi południa</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466506/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/ksiegi-poludnia-l-iext3927835.jpg</imageUrl>
    <description>Kiedy umiera nadzieja, pozostaje przetrwanie. I wciąż jest jeszcze Czarna Kompania.Po wyniszczającej bitwie pod Wieżą Uroku, Konował, chcąc odnaleźć zaginione Kroniki, prowadzi resztki towarzyszy na południe. Tu jednak natrafiają na nowego wroga – Władców Cienia – przerażające istoty, nurzające się w mroku i rozpaczy. W starciu z nimi Kompania ponosi straszliwą klęskę. Pani, jedna z nielicznych ocalałych, zdecydowana pomścić braci i pokonać Władców, zbiera nową armię</description>
    <price>37.00</price>
    <availability/>
    <ean>9788375104691</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1236171873</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Przejście. Tajemnica Almarynu</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466507/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/przejscie-tajemnica-almarynu-l-iext8611271.jpg</imageUrl>
    <description>Czy odważysz się wkroczyć w nieznany świat po drugiej stronie tajemniczego przejścia? Czy uwierzysz, że krótka chwila starczy na dokonanie czegoś naprawdę wielkiego? A może odkryjesz, że uda się zatrzymać czas? Sam przekonaj się, czy Marcin zdoła pokonać Uzara i jego sprzymierzeńców i uratować wspaniałą Edenarię. Poznaj tajemnicę, którą skrywa magiczny Almaryn. Nie zwlekaj i już dziś wejdź w fascy</description>
    <price>25.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788375790726</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1238164569</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Miedziany król</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466508/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/miedziany-krol-l-iext10189822.jpg</imageUrl>
    <description>Akcja powieści toczy się w tym samym uniwersum, co wcześniejsza powieść ukraińskiego duetu, ''Waran&amp;rdquo;. Jej bohaterem jest Razwijar, potomek wyklętej przez większość ludów zamieszkujących ów świat rasy heksów; trudno się zresztą dziwić tej niechęci, bo heksowie to kanibale. Natura obdarza go niesamowitą pamięcią; wystarczy mu raz przeczytać książkę, by potrafił zacytować ją bez najmniejszego choćby błędu</description>
    <price>45.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788375900125</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1238166089</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Wampir z Przypadku</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466509/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/wampir-z-przypadku-l-iext6761503.jpg</imageUrl>
    <description>Wszystkich fantastów, ze Stokerem na czele, powinno się wbijać na pal! - Wład Palownik vel Drakula Imaginuj sobie: po imprezie, z której niewiele pamiętasz, widzisz w lustrze swoje górne kły. Długie i zaostrzone, jak z horroru. Nic tylko wyć: Auuu?Wujku Stefciu Kingu, gdzie jesteś!  I to nowe towarzystwo. Blade typy, wilkołaki, nocni łowcy, dzienni łowcy, facet w czarnym płaszczu, który podaje się za Drakulę i drugi, ze szramą przez całą gębę, który też tak twierdzi? Z drugiej strony - nie zabija cię światło, a sam widok krwi odrzuca</description>
    <price>27.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788375740035</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1238170165</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Złowrogi sześcian</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466510/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/zlowrogi-szescian-l-iext10189490.jpg</imageUrl>
    <description>Pierwsza część fantastycznej opowieści ''Tryptyk świata mgły'', którego akcja rozgrywa się w okresie ponad 60 lat na Lądzie Półokrągłym, zamieszkiwany przez różne rasy, ludy posługujące się magią, siłą oręża lub wrodzonymi cechami fizycznymi. ''Magiczny sześcian'', to opowieść o poszukiwaniu jednego z trzech starożytnych artefaktów, które ze względu na magiczne właściwości - obdarowanie właściciela wszechwładzą nieograniczoną władzą - są pożądane przez ród Nyktalusów</description>
    <price>24.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788361154198</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1238170745</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>LonNiedyn</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466511/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/lonniedyn-l-iext3702907.jpg</imageUrl>
    <description>W LonNiedynie trwa wojna. Atakuje nas nieustępliwy przeciwnik. Ale długie stulecia temu zostało napisane, że ty - właśnie ty - przybędziesz i nas ocalisz.   LonNiedyn to Londyn w krzywym zwierciadle, miejska Kraina Czarów, w którym pełno jest rzeczy dziwnych i niecodziennych, i do którego trafiają wszystkie zagubione i zepsute przedmioty... a także część zagubionych i niedopasowanych Londyńczyków</description>
    <price>45.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788374800891</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1238171667</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Jeźdźcy Smoków z Pern 14. Mistrz Harfiarzy z Pern</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466512/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/jezdzcy-smokow-z-pern-14-mistrz-harfiarzy-z-pern-l-iext3152716.jpg</imageUrl>
    <description>Kontynuacja popularnego cyklu autorki zwanej ''królową smoków''.Od kilku stuleci śmiercionośne Nici nie opadały na planetę. Perneńczycy są przekonani, że nie zagraża im już niebezpieczeństwo i wykpiwają harfiarzy ostrzegających przed zagrożeniem. W warowni Fort rodzi się Robinton obdarzony niezwykłym talentem muzycznym i zdolnością telepatycznego porozumiewania się ze smokami. Odrzucony przez ojca i ciężko doświadczony przez życie, dzięki swym dyplomatycznym zdolnościom i mądrości zostaje wybrany Mistrzem Harfiarzy</description>
    <price>18.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788324577675</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1238174221</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Grombelardzka legenda. Tom 1</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466513/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/grombelardzka-legenda-tom-1-l-iext6178417.jpg</imageUrl>
    <description>Grombelardzka legenda przenosi Czytelnika do cieszącej się złą sławą górskiej krainy - do Grombelardu. Grombelard jest duży, jednak niewystarczająco, by pomieścić trzy rozumne gatunki - ludzi, koty i sępy. Pośród skalistych szczytów i przełęczy toczy się bezpardonowa walka wszystkich ze wszystkimi. Zachowanie życia w tym piekle to już zwycięstwo. Rannych przyjaciół porzuca się tam na pastwę losu</description>
    <price>35.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788374801362</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1238174903</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Szalony statek</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466514/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/szalony-statek-l-iext6178420.jpg</imageUrl>
    <description>Kontynuacja ''Czarodziejskiego statku'' Robin Hobb, drugi tom najlepszego cyklu fantasty ostatnich lat. Trylogia ''Kupcy i ich żywiostatki'' stanowi element cyklu przygód o Bastardzie Rycerskim (Trylogia ''Złotoskóry'' oraz trylogia ''Skrytobójca''), ale stanowi odrębną całość fabularną i może być czytana bez znajomości poprzednich trylogii. Dla tych, którzy nie znają poprzednich trylogii, to dobry moment by poznać śmiałą wyobraźnię Robin Hobb</description>
    <price>27.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788374800495</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1245056027</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Hobbit, czyli tam i z powrotem</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466515/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/hobbit-czyli-tam-i-z-powrotem-l-iext10965457.jpg</imageUrl>
    <description>Wydanie z okładką filmową i ilustracjami Alana Lee, które zainspirowały twórców filmuKlasyka i wstęp do Władcy PierścieniPierwsza książka Tolkiena zdobyła tak ogromną popularność, że dziś trudno wręcz spotkać kogoś, kto nie słyszałby o hobbitach. Od 1937 roku jest nieprzerwanie wznawiana na całym świecie. Tolkien napisał ją dla swoich dzieci, ale stała się klasyką i wstępem do Władcy Pierścieni</description>
    <price>34.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788324144006, 9788</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1245135889</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Pustynna włócznia</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466516/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/pustynna-wlocznia-l-iext3994250.jpg</imageUrl>
    <description>Sto tysięcy ludzi walczących ramię w ramię liczy się o wiele więcej niż sto milionów kulących się ze strachu.  Dlaczego cierpimy? Przez alagai! Dlaczego Hannu Pash jest konieczna? Przez alagai! Bez alagai cały ten świat byłby niebiańskim rajem, spoczywającym w objęciach Everama... Jaki masz cel w życiu? Chcę zabijać alagai! A jak umrzesz? W szponach alagai! Dal’Sharum nie umierają w łóżkach ze starości! Nie padają ofiarą słabości bądź głodu! Dal’Sharum giną w bitwie, walczą, póki nie zasłużą na raj</description>
    <price>36.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788375742688, 9788</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1246499875</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Czarnoksiężnik z Archipelagu</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466517/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/czarnoksieznik-z-archipelagu-l-iext3828793.jpg</imageUrl>
    <description>Klasyka powieści fantasy!  Opowieść o naukach pobieranych przez młodzieńca z wymyślonej krainy u mędrców, którzy posiedli kunszt czarnoksięski. Zarazem jest to opowieść realistyczna o kształtowaniu się osobowości, dorastaniu wśród przeciwieństw, o tym, jak zapalczywa lekkomyślność przeradza się w dojrzałość. Jest to, wreszcie, przypowieść o tym, jak – nie czując upadlającego strachu – pogodzić się z myślą o śmierci</description>
    <price>27.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788376484570, 9788</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1246500013</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Kroniki świata wynurzonego. Tom 3. Talizman mocy</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466518/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/kroniki-swiata-wynurzonego-tom-3-talizman-mocy-l-iext3864962.jpg</imageUrl>
    <description>Trzeci tom kultowej trylogii,  która zyskała fanów w 17 krajach.Nihal, ostatni półelf Świata Wynurzonego i  młody mag Sennar, nie mają za wiele czasu, by swój świat uratować przed zagładą.  Jeśli uda im się odnaleźć osiem magicznych kamieni i umieścić je w tajemniczym  amulecie, mają szansę złamać moc tyrana. Jednak na ich drodze czyha śmierć. </description>
    <price>33.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788371837586, 9788</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1246500093</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Serce Kaeleer. Czarne kamienie. Księga IV</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466519/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/serce-kaeleer-czarne-kamienie-ksiega-iv-l-iext3714317.jpg</imageUrl>
    <description> Jaenelle jest najsilniejszą Czarownicą na świecie, stanowi wcielenie wieków marzeń i nadziei. Łączą ją bliskie stosunki z trzema najsilniejszymi wojownikami Krwawych: Saetanem, Wielkim Lordem Piekła, który uczy ją magii i adoptuje ją jako swą duchową córkę, Lucivarem, uskrzydlonym eyrieńskim Księciem Wojowników, który zostaje jej obrońcą, i niemal nieśmiertelnym Daemonem, który narodził się, by zostać kochankiem Czarownicy</description>
    <price>39.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788392732259, 9788</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1248704821</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Assassin's Creed. Renesans</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466520/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/assassin-s-creed-renesans-l-iext6254228.jpg</imageUrl>
    <description>„POPRZYSIĄGŁEM ZEMSTĘ TYM, KTÓRZY ZDRADZILI MOJĄ RODZINĘ. JESTEM EZIO AUDITORE DA FIRENZE. JESTEM ASASYNEM…”Młody szlachcic, zdradzony przez panujące rody Italii, wyrusza w poszukiwaniu zemsty. Aby stawić czoła spiskowcom i przywrócić rodzinie honor, będzie musiał poznać sztukę zabijania. W swojej misji Ezio skorzysta z pomocy światłych umysłów, takich jak Leonardo da Vinci czy Niccolò Machiavelli, świadom, że jego przeżycie zależy od nabytych umiejętności</description>
    <price>36.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788361428237, 9788</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1251179449</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Rzeźnik drzew</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466521/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/rzeznik-drzew-l-iext6301052.jpg</imageUrl>
    <description>Ścina z nóg!Samo mięcho, dwanaście fachowo sprawionych opowiadań w trzeciej autorskiej antologii Wielkiego Grafomana. Przetrącony kręgosłup ziemskiej cywilizacji. Terroryści. Rewolucjoniści. Łowcy zombiaków. Pokrzyżowane szyki. Mroczne śledztwa. Ci wspaniali Kozacy. Widokówka z Petersburga. Szczypta PRL-u. Trochę po chińskiemu… Trzeszczące granice światów. I spotkanie ze starym znajomym, doktorem Skórzewskim</description>
    <price>32.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788375740790</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252220571</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Wieszać każdy może</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466522/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/wieszac-kazdy-moze-l-iext3807813.jpg</imageUrl>
    <description>Kiedy wrogie armie ścierają się koło twego domu, kiedy Zieloni Mściciele wkraczają do akcji, a potężna klątwa egipska zagraża wszystkim i wszystkiemu, pojawia się On. Nie jest super bohaterem, nadczłowiekiem, nie ratuje ludzkości w imię wyższych celów. Rozpoznacie go bez trudu. Walonki, kufajka, czapka uszanka i ten specyficzny...aromat? Najbardziej charakterystyczny bohater polskiej fantastyki</description>
    <price>31.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788375740639, 9788</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252220605</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Synowie dębu</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466523/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/synowie-debu-l-iext10135554.jpg</imageUrl>
    <description>Piaty tom cyklu WŁADCY RUNÓW Wraz ze śmiercią Króla Ziemi, Gaborna val Ordena, światem ponownie zaczyna targać niepokój. Tym razem sprawcą jest demon Asgaroth wysłany przez Jedynego Prawdziwego Władcę. Asgaroth ma unicestwić siłę, która może w przyszłości odtworzyć zniszczony u zarania dziejów, najważniejszy znak runiczny uniwersum. Tą siłą jest Fallion, syn Gaborna i Iomy, których burzliwe i krótkie życie dobiega już kresu</description>
    <price>25.00</price>
    <availability/>
    <ean>9788375101799</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252220895</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Na ziemi niczyjej</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466524/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/na-ziemi-niczyjej-l-iext8612020.jpg</imageUrl>
    <description>Ziemia niczyja. Wąski pas ziemi pomiędzy liniami wrogich okopów. Kilkaset-kilkadziesiąt metrów zrytych setkami pocisków i poszatkowanych zasiekami drutów kolczastych oraz resztkami umocnień. Na ziemi niczyjej nie obowiązują żadne prawa. Kiedy milknie artyleria, dobiega stąd jedynie brzęk...</description>
    <price>29.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788389595430</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252221153</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Wąska Ścieżka Czarownicy</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466525/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/waska-sciezka-czarownicy-l-iext21543058.jpg</imageUrl>
    <description>Ostatnia wojna światowa toczyła się na wielu frontach. Ten zbiorowy amok ludzkości opisano bardzo skrupulatnie, nakręcono setki filmów, postawiono pomniki. Ale o jednym, najbardziej upiornym froncie nigdzie nie przeczytacie ani linijki. Spalono archiwa i pozacierano ślady, wymierają ostatni świadkowie, zbyt przerażeni, żeby mówić. Możni tego świata dopilnują, by prawda nie wyszła na jaw. I chociaż wojna się zakończyła, w każdej chwili może rozpalić się na nowo</description>
    <price>31.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788375780093</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252221637</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Spowiedniczka</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466526/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/spowiedniczka-l-iext21009439.jpg</imageUrl>
    <description>Ostatni tom przygód Richarda i Kahlana  jednej z najbardziej znaczących sag fantasy, jakie kiedykolwiek napisano.  Kiedy słońce powstanie po raz kolejny, świat będzie już na zawsze inny. Zagłębiając się w ciemność, aby posiadło ich zło, wolni ludzie są bezsilni, nie mogą powstrzymać zbliżającej się potworności nowego świata. Tymczasem Richard zmaga się z poczuciem winy i swoją bezsilnością wobec narastającego zła</description>
    <price>33.00</price>
    <availability/>
    <ean>9788375101522</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252221963</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Statek przeznaczenia. Tom 2</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466527/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/statek-przeznaczenia-tom-2-l-iext6178455.jpg</imageUrl>
    <description>W pełnym emocji zakończeniu trylogii o kupcach i ich żywostatkach Robin Hobb snuje urzekającą opowieść o kwitnącym niegdyś mieście, które znalazło się na krawędzi zniszczenia, o wspaniałym, mitycznym gatunku stworzeń, który znalazł się na granicy wymarcia oraz o klanie Vestritów, którego przeznaczenie splotło się i z miastem, i z owymi stworzeniami... Podczas gdy Miasto wolnego Handlu zmierza ku katastrofie, matka rodu Vestritów, Ronika Vestrit, napiętnowana jako zdrajczyni, szuka sposobu na zjednoczenie jego mieszkańców wobec zagrożenia z Krainy Miedzi</description>
    <price>27.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788374800556</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252222319</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Podmrok</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466528/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/podmrok-l-iext21345600.jpg</imageUrl>
    <description>Nieprzeniknione ciemności Podmroku zrodziły więcej legend i lęków niż jakikolwiek inny region Faerunu. W świecie pozbawionym światła od niebezpieczeństw nieokiełznanej dziczy gorsze są tylko zagrożenia czyhające w osiedlach ras takich jak abolethy, illithidzi, duergarowie i drowy. Zbadajcie labirynty tuneli i niekończących się jaskiń krain poniżej. Poznajecie mieszkańców i groźby jednego z najciekawszych i najmniej gościnnych regionów świata gry ZAPOMNIANYCH KRAIN</description>
    <price>69.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788374181563</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252223805</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Cylinder Van Troffa</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466529/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/cylinder-van-troffa-l-iext3914997.jpg</imageUrl>
    <description>Klasyczna powieść jednego z twórców polskiej fantastyki socjologicznej. Autor w formie sensacyjno-rozrywkowej przedstawia problemy zawsze aktualne: niemożność adaptacji ludzkiej psychiki do szybko zmieniającego się świata. Młody naukowiec przedstawia pracę z dziedziny historii cywilizacji ziemskiej. Praca dotyczy tzw. Epoki Rozszczepienia, obejmującej wieki XXII i XXIII - okres regresu cywilizacyjnego, chaosu i anarchii</description>
    <price>22.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788375780031</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252225713</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Z mgły zrodzony</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466530/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/z-mgly-zrodzony-l-iext4831233.jpg</imageUrl>
    <description>Z mgły zrodzony wykorzystuje doskonale pomyślany system magii. Obsadzony jest wspaniałymi, wiarygodnymi postaciami. Opisuje prawdopodobny świat, intrygujący system polityczny, a pomimo faktu, że jest to pierwsza księga ''Ostatniego Imperium”, posiada satysfakcjonujące zakończenie. Czytelnicy Elantris sądzili, że odkryli w Brandonie Sandersonie coś szczególnego. Z mgły zrodzony udowadnia, że mieli rację</description>
    <price>35.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788374800808</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252226113</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Herezjarcha</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466531/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/herezjarcha-l-iext8609043.jpg</imageUrl>
    <description>Nie licz na tajne kody, zagadki klasztorów i tajemnice templariuszy. Komuda zabierze Cię do piekła! Razem z Franciszkiem Villonem, złodziejem i poetą skazanym na banicję za zabójstwo księdza  zbłądzisz w zaklętych rewirach XV-wiecznego Paryża. Tu zbrodnia, namiętność i ludzkie grzechy splatają się w węzeł ciasny niczym zwoje katowskiego stryczka i przejmujący chłodem jak lochy więzienia Chatelet. Tutaj podrzynacze gardeł, szelmy, mordercy i ladacznice starsze niż Katedra Marii Panny opowiedzą o swych losach, nim odtańczą ostatnie pląsy w objęciach szubienicy - drewnianej kochanki wyklętego poety</description>
    <price>27.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788375740066</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252227047</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Obóz Koncentracji</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466532/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/oboz-koncentracji-l-iext3672960.jpg</imageUrl>
    <description>Louis Sacchetti, człowiek oddany poezji, zawinił tylko tym, że odmówił służby wojskowej. Ameryka toczy wojnę ze światem, więc wie, że pójdzie do więzienia. Tylko czy mógł wiedzieć, że przeniosą go do miejsca, gdzie urywa się kontakt ze światem, gdzie w wyniku eksperymentów medycznych ludzie stają się geniuszami - na krótko przed śmiercią? Na polecenie dyrektora ma prowadzić dziennik, zapisywać wszystko, co dzieje się w jego nowym otoczeniu</description>
    <price>23.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788389951854</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252227973</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Perfekcyjna niedoskonałość</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466533/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/perfekcyjna-niedoskonalosc-l-iext6208946.jpg</imageUrl>
    <description>Pierwsza część trylogii science-fiction, czyli teoria rozwoju wszelkich możliwych cywilizacji we wszelkich możliwych wszechświatach w nowej powieści Jacka Dukaja. Adam Zamoyski, tajemniczy zmartwychwstaniec, znajduje się w centrum rozgrywki między cywilizacjami, ludźmi, nieludźmi i istotami postludzkimi. Bohater stanowi klucz do zwycięstwa w owej ewolucji. Czy sam zdoła przebyć ścieżkę od Homo sap</description>
    <price>43.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788308042779</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252230583</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Galeony wojny. Tom 2</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466534/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/galeony-wojny-tom-2-l-iext10162535.jpg</imageUrl>
    <description>Dalszy ciąg powieści marynistycznej z pogranicza historii i fantastyki.Mija rok od rozpoczęcia polsko-szwedzkiej wojny o ujście Wisły.Arendt Dickmann, powracający ze zwycięskiej wyprawy kapitan w służbie króla Zygmunta III Wazy, znów zmierzyć się musi z diabelską legendą Lewiatana - tajemniczego kapra napadającego na gdańskie statki.Osądzony, pozbawiony dowództwa, czci i honoru Dickmann przejdzie przez piekło własnej niewiary, aby wraz z polskim szlachcicem, Markiem Jakimowskim stanąć na długość szpady od morskiej bestii</description>
    <price>28.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788360505885</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252232503</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Książę Kruków</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466535/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/ksiaze-krukow-l-iext3962654.jpg</imageUrl>
    <description>Coraz bardziej widoczne są znaki, które świadczą o nieuchronnie nadciągającej Tarmon Gai'don, Ostatniej Bitwie, kiedy to Rand al'Thor, Smok Odrodzony, będzie musiał stawić czoło Czarnemu.Wiatry czasu stały się burzą, a rzeczy, które uważano za niezmienne i wieczne, odmieniają się na oczach wszystkich. Nawet sama Biała Wieża przestaje być bezpiecznym miejscem. Teraz Rand, Perrin i Mat, Egwene i Elayne, Nynaeve i Lan, a nawet Loial, muszą lecieć na tych wiatrach burzy, w przeciwnym bowiem razie ulegną Czarnemu</description>
    <price>33.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788375061765</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252233697</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Gorączka podróży</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466536/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/goraczka-podrozy-l-iext10163704.jpg</imageUrl>
    <description>Pewnego dnia Tasselhoff Burrfoot, przybywszy do Solace, zupełnie przez przypadek, ''niechcący'' kradnie miedzianą bransoletę i (siłą rzeczy) poznaje Tanisa Półelfa i Flinta Fireforge'a. Z pozoru nic wielkiego, może poza faktem, że los całej rasy morskich elfów Dargonesti staje pod znakiem zapytania... W jaki sposób skradziona przez kendera biżuteria doprowadzi trójkę towarzyszy oraz księżniczkę morskich elfów do zawarcia przymierza z phaethonami - istotami o ognisztych skrzydłach? Kluczem do odpowiedzi jest tajemniczy mag, handlarz dusz, który poznał sekretną moc bransolety</description>
    <price>35.49</price>
    <availability/>
    <ean>9788372988461</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252234809</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Zły brzeg</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466537/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/zly-brzeg-l-iext10162947.jpg</imageUrl>
    <description>Zły brzeg to historia chłopaka z rybackiej wioski, który bardzo szybko musi przemienić się w prawdziwego mężczyznę i nauczyć się, do czego służy krew miesięczna, smocza łza i jądra czarta. Poznaje mściwość ludzi, zajadłość topielców i podłość księżniczek. Walczy z piratami, wspina się na niezdobyte turnie i zamarza wśród śnieżycy. Jada rzeczy, jakich porządni ludzie nie rzucają nawet psom, i tuli w ramionach najbrzydszą dziewczynę, jaką widziano na tym i na tamtym, złym brzegu</description>
    <price>27.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788370541774</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252235895</TDProductId>
  </product>
  <product>
    <name>Opowieści o Vimce</name>
    <productUrl><![CDATA[https://www.a4b-tracking.com/pl/stat-click-feed/47466538/33]]></productUrl>
    <imageUrl>http://ecsmedia.pl/c/opowiesci-o-vimce-l-iext6529393.jpg</imageUrl>
    <description>Vimka to ''singielka'' w wersji fantasy. Niezależna, młoda, wyjątkowa i bardzo zapracowana. Wyobraźcie sobie wiedźmę... Macie przed oczami starą, szpetną babę w spiczastym kapeluszu i z wielką brodawką na nosie? No cóż, Vimka wygląda zupełnie inaczej. Jest uzdrowicielką, wcale nie zwyczajną. Nie ma miedzianego kotła i woreczka z ziołami, nie towarzyszy jej czarny kot. Ona zabiera ból. Ceną tej zdolności jest samotność</description>
    <price>29.99</price>
    <availability/>
    <ean>9788360505663</ean>
    <isbn/>
    <TDProductId>1252238743</TDProductId>
  </product>
</products>
