<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<offers xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" version="1">
  <group name="books">
    <o id="99904966943" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/gra-o-markiza-e-book-julie-anne-long-3775976/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Gra o markiza [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/romanse]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/69/43/6943_99904966943.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Plotkarska prasa nazywa go Lodowatym Lordem. Zimny i wyniosły Julian Spenser, markiz Dryden, otacza się wyłącznie tym co najlepsze: zarówno jeśli chodzi o stroje, konie i… kochanki. A teraz znalazł idealną narzeczoną, która wniesie mu w posagu utracone dziedzictwo Spenserów.</p> <p> Lecz jego misterne plany rozsypują się jak zamek z piasku, gdy Julian poznaje damę do towarzystwa przyszłej żony. Piękna Phoebe o zagadkowym uśmiechu i prowokującej inteligencji jako jedyna potrafi przejrzeć markiza. Wzajemne nieodparte przyciąganie to dla nich tortura – słodka i niebezpieczna, bo poddanie się pożądaniu może oznaczać utratę wszystkiego...</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Julie Anne Long]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4926-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[320]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18919]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966939" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/wszystko-pamietam-tatusiu-e-book-katie-matthews-3775975/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Wszystko pamiętam tatusiu [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/69/39/6939_99904966939.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Paniczny strach – to najwcześniejsze wspomnienie Katie. Czuła go za każdym razem, gdy ojciec brutalnie chwytał ją za ramię. Gdy słyszała krzyk matki, którą katował, zadając wymyślne tortury. Jak wtedy, kiedy zamknął dwuletnią Katie na cały weekend w pokoju bez jedzenia i picia. Albo tej nocy, gdy sprowadził do domu kobietę, i wyrzucił Katie i jej matkę na śnieg w samych tylko nocnych koszulach…</p> <p> Żeby mieć możliwość wejść w dorosłe życie, Katie musiała odciąć się od dzieciństwa. Zapomnieć je. Wyprzeć z pamięci.</p> <p> Urodziła synka. Chciała żyć normalnie. Lecz wtedy ojciec powrócił. Co noc nawiedzał ją w sennych koszmarach. Co noc budziła się zlana potem, myśląc, że znów jest dzieckiem. W niektórych snach ukrywała się w szafie, wstrzymywała oddech i nasłuchiwała powolnych, ciężkich kroków zbliżających się w jej stronę. I słyszała skrzypienie otwierających się drzwi...</p> <p> Ale to nie sny miały okazać się najgorsze. Terapia, jakiej poddała się dwudziestoczteroletnia Katie, otworzyła szeroko drzwi do jej pamięci. Wizje wzbogacały się o coraz bardziej drastyczne szczegóły, wspomnienia stawały się coraz bardziej potworne.W każdym z nich pojawiała się zła, wykrzywiona twarz ojca. Jego szept: „Jeśli coś piśniesz, zabiję cię.” Jego obleśny rechot i słowa rzucane do kumpla: „Możesz ją mieć za dychę…”</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Katie Matthews]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4901-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[240]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18911]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966859" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/prawda-e-book-terry-pratchett-3776004/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[PRAWDA [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/59/6859_99904966859.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>William de Worde jest przypadkowym wydawcą pierwszej gazety na Dysku. Musi sobie radzić z tradycyjnymi problemami dziennikarskiego życia - ludźmi, którzy chcą, by zginął, wampirem na odwyku, żywiącym samobójczą fascynację fotografowaniem z lampą błyskową, innymi ludźmi, którzy też chcą, by zginął, choć w inny sposób, oraz, co najgorsze, człowiekiem, który błaga go, by publikował zdjęcia jego ziemniaków o zabawnych kształtach.</p> <p>Książka uznana  przez Rzeczpospolitą za bestseller roku 2007.</p> <p>„Prawda” to czysta rozkosz. Jest bardzo, bardzo zabawna... Peter Ingham, The Times</p> <p>Prawdziwa rozkosz czeka fanów Pratchetta w tej dwudziestej piątej powieści ze świata Dysku. Maggie Pringle, Daily Express</p> <p>Płynna, ze skomplikowaną intrygą, a miejscami bardzo śmieszna. James Delingpole, Daily Telegraph</p> <p>Terry Pratchett Urodził się 28 kwietnia 1948 roku w Beaconsfield. Jako autor opowiadań zadebiutował w wieku 13 lat. Już wtedy było oczywiste, że czeka go świetlana przyszłość. W 1965 roku zaczął pracować jako dziennikarz. W 1971 roku wydana została jego pierwsza powieść „The Carpet People”, a potem kolejne „The Dark Side of the Sun” (1976) i „Strata” (1981)... więcej >></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Terry Pratchett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7648-883-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[336]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/12591]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966847" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/karolcia-e-book-maria-kruger-3775937/" price="9.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Karolcia [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/47/6847_99904966847.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> - Taaaak?! - zdenerwował się teraz z kolei Piotr. - Taka jesteś ważna? A na pewno nie potrafisz stać się... niewidzialna! - Niewidzialna? - Karolcia wzruszyła ramionami. - Przecież to drobnostka dla mnie. Zaraz mogę to zrobić. _ E, śmieszna jesteś z tymi przechwałkami. Myślisz, że ci uwierzę? - szydził Piotr...</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Maria Kruger]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7568-956-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[133]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Siedmioróg]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2008]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18891]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966843" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/wyprawa-czarownic-e-book-terry-pratchett-3775941/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Wyprawa czarownic [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka/fantasy]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/43/6843_99904966843.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <b style="text-align: justify;"><i>Wyprawa czarownic</i></b><span style="text-align: justify;"> to kolejna już, dwunasta, przetłumaczona na język polski książka Terrego Pratchetta w cyklu "Świat Dysku". Jest to opowieść o opowieściach, o tym, co to znaczy być wróżką i matką chrzestną, ale przede wszystkim o zwierciadłach i odbiciach.</span><br style="text-align: justify;" /><br style="text-align: justify;" /><span style="text-align: justify;">Magrat Garlick dziedziczy magiczną różdżkę, która potrafi wyczarowywać dynie (i właściwie nic więcej...) i z pozostałymi wiedźmami udaje się do Genui, żeby pewne dziewczę nie poślubiło księcia. Wbrew Przeznaczeniu i Happy-endyzmowi. </span><br style="text-align: justify;" /></p> <p><i style="text-align: justify;">W całym wszechświecie żyją prymitywne plemiona, które nie ufają lustrom i obrazom. Uważają one, że lustra kradną część duszy.</i></p> <p> Są też inni ludzie (ci noszą więcej odzieży), którzy twierdzą, że to zwykłe przesądy. Przesądy nie muszą być jednak fałszywe.</p> <p> Lustro może wessać skrawek duszy, może w kawałku nie grubszego niż tchnienie, posrebrzonego szkła, pomieścić odbicie całego wszechświata, a nawet niebo pełne gwiazd .</p> <p> Kto rozumie lustra, ten rozumie prawie wszystko.</p> <p> Spójrzmy w lustro...</p> <p> ...głębiej...</p> <p> ...na pomarańczowe światełko na nagim górskim wierzchołku, tysiące mil od roślinnego ciepła bagien...</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Terry Pratchett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7648-893-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[264]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/10479]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966842" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/lady-pank-biografia-nieautoryzowana-e-book-michal-grzesiek-3775934/" price="40.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Lady Pank. Biografia nieautoryzowana [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kultura i sztuka/muzyka]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/42/6842_99904966842.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Ponad trzydzieści lat imponującej kariery, obfitującej w liczne upadki i jeszcze liczniejsze wzloty, dziesiątki przebojów, które zna chyba każdy obywatel Rzeczypospolitej, wstrząsające opinią publiczną skandale, rozstania, powroty i przede wszystkim szczery, bezkompromisowy rock and roll, który wciąż intryguje i porywa kilkupokoleniową rzeszę fanów…Oto zespół Lady Pank – najbardziej niepokorna grupa w dziejach polskiego show-businessu!</p> <p> Autor wyczerpująco opisuje jego dzieje, począwszy od muzycznych początków lidera i założyciela Jana Borysewicza, okresu formowania się grupy w ponurej epoce stanu wojennego, eksplozji popularności w pierwszej połowie lat osiemdziesiątych, przez próby przebicia się na rynki zagraniczne, załamanie kariery po „aferze wrocławskiej” w 1986 roku, feralny wyjazd do USA w 1988 roku, skończywszy na udanym i trwałym powrocie w pierwszej połowie następnej dekady, dzięki któremu sceniczne popisy Lady Pank będzie miało szansę podziwiać wkrótce już trzecie pokolenie słuchaczy.</p> <p> W książce, oprócz prasowych wypowiedzi niemal wszystkich osób związanych kiedykolwiek z grupą, znalazło się też miejsce na wspomnienia byłych muzyków i współpracowników zespołu, którzy ujawnili wiele faktów i ciekawostek nieznanych wcześniej nawet najbardziej zagorzałym miłośnikom Lady Pank. Całość uzupełniają liczne – w większości wcześniej niepublikowane – fotografie z wszystkich etapów bogatej historii formacji.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Michał Grzesiek]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64481-02-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[550]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Bukowy Las]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18729]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966840" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/na-falach-uniesien-e-book-shana-galen-3775864/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Na falach uniesień [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/romanse]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/68/40/6840_99904966840.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Zemsta, to jedyne, czego pragnie Bastien, markizde Val?re. Przemierzając morza swym korsarskim okrętem, zawzięcie ściga wroga.</p> <p> Jego plany może jednak pokrzyżować odważna dziewczyna żądna… jego głowy.</p> <p> Raeven, córka brytyjskiego admirała, od dzieciństwa pływająca z ojcem po morzach, jest przekonana, że Bastien jest winien śmierci jej narzeczonego. Już nieraz stawała oko w oko z niebezpieczeństwem, lecz teraz czeka ją największe - pojedynek z groźnym korsarzem. Gdy jednak skrzyżuje z nim szpadę, spotka ją wielka niespodzianka…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Shana Galen]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4900-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[288]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18904]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966656" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/zle-leki-jak-firmy-farmaceutyczne-wprowadzaja-w-blad-lekarzy-i-krzywdza-pacjentow-e-book-ben-goldacre-3775995/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Złe leki. Jak firmy farmaceutyczne wprowadzają w błąd lekarzy i krzywdzą pacjentów [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/poradniki/zdrowie i uroda]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/66/56/6656_99904966656.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>OSTRZEŻENIE: PRZEMYSŁ FARMACEUTYCZNY MA POWAŻNE SKUTKI UBOCZNE.</strong></p> <p> Fałszowane badania kliniczne, słabe obostrzenia prawne,</p> <p> choroby wymyślane jedynie dla zysku,</p> <p> oraz lekarze i naukowcy na usługach producentów pigułek</p> <p> – Ben Goldacre rozkłada na czynniki pierwsze branżę farmaceutyczną,</p> <p> oferując proste i skuteczne lekarstwo</p> <p> na chory biznes lobby farmaceutycznego.</p> <p> „Przerażająca i prawdziwa. Już nigdy tak samo nie spojrzysz na swoją domową apteczkę”.</p> <p> Dara O Briain</p> <p> „Ta szokująca książka pokazuje, jak wielu ludzi ucierpiało, a ilu zmarło, tylko dlatego, że przedstawiciele profesji medycznej pozwolili, by interesy branży farmaceutycznej wzięły górę nad interesami pacjentów”.</p> <p> Sir Iain Chalmers</p> <p> Medycyna przestała spełniać swoją rolę. Podczas gdy pacjenci żyją w błogim przeświadczeniu, że podawane im leki są w pełni bezpieczne, a lekarze dokładają wszelkich starań, by aplikować jak najskuteczniejsze środki, światowy rynek farmaceutyczny wart 600 bilionów dolarów aż kipi od korupcji i chciwości.</p> <p> Lekarze i pacjenci potrzebują solidnych naukowych dowodów, by podejmować trafne decyzje. Tymczasem firmy farmaceutyczne fałszują wyniki badań własnych leków, wyolbrzymiają pozytywne wyniki, a niekorzystne dane zamiatają pod dywan.. Przemysł farmaceutyczny sponsoruje lekarzy, edukuje pielęgniarki, instruuje pacjentów. A efekt jest nieunikniony: cierpią pacjenci, którym się szkodzi zamiast ich leczyć.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Ben Goldacre]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7508-824-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[440]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Sonia Draga]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18800]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966587" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/pamietnik-nastolatki-4-e-book-beata-andrzejczuk-3776000/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pamiętnik nastolatki 4 [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/65/87/6587_99904966587.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Dziewczyny! Nareszcie mam najlepszego chłopaka pod słońcem! Przystojny i mądry, a na dodatek czuły, troskliwy, opiekuńczy! Muszę być jednak czujna. Konkurencja nie śpi. A w końcu ja też nie jestem taka doskonała.</p> <p> W tej części mojego pamiętnika dowiecie się, jak nasza miłość cudownie rozkwita i jakie przeszkody musi pokonać. Ale zakończenie tej opowieści jest dramatyczne i zaskakujące – zaskoczyło również mnie. Nie można być niczego w życiu pewnym, nawet samej siebie. Do tego jeszcze Donia. Muszę się zastanowić, czy ona naprawdę jest moją najlepszą przyjaciółką?</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Beata Andrzejczuk]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7569-504-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[248]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rafael]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18827]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966586" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/pamietnik-nastolatki-6-e-book-beata-andrzejczuk-3776002/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pamiętnik nastolatki 6 [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/65/86/6586_99904966586.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Znów są wakacje. Sądziłam, że nastanie czas błogiego lenistwa w moim życiu, ale gdzie tam! Wewnętrzne rozterki i ciągłe intrygi nie dają mi spokoju. Maksym w szpitalu. Nie wiadomo, czy kiedykolwiek będzie chodził. Koło mnie znów zaczyna się kręcić Bartosz. Na horyzoncie pojawia się też Jeremi. I te dwie kosmiczne intrygantki - Kamila i Aleksandra. Czy uda im się skutecznie wetknąć kij w mrowisko mojego życia. Czy zdołam wreszcie jakoś sensownie to wszystko poukładać? Czy kiedykolwiek będę na tyle dorosła, żeby wiedzieć czego ja sama chcę? </p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Beata Andrzejczuk]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7569-506-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[256]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rafael]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18831]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966585" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/pamietnik-nastolatki-7-e-book-beata-andrzejczuk-3776003/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pamiętnik nastolatki 7 [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/65/85/6585_99904966585.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> To był trudny rok, trudny, ale i...piękny. Za mną są już mozolne przygotowania do matury, rozwiązywanie testów próby wstrzelenia się w klucz odpowiedzi, za mną przygotowywanie prezentacji i Za mną – chyba mogę tak powiedzieć – młodość, a już na pewno nastoletniość. Fakt, jestem coraz bardziej dorosła, nie tylko w słowach, ale także w działaniu. A co w sprawach sercowych? Oj, działo się, działo... Uczucia to też trudna sprawa. Ale jedno mogę Wam, powiedzieć: miłość, ta prawdziwa, istnieje i nigdy istnieć nie przestanie! To jedyne, czego jestem absolutnie pewna.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Beata Andrzejczuk]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7569-507-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[336]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rafael]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18835]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966547" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/podgladaczka-e-book-karin-wahlberg-3775170/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Podglądaczka [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/65/47/6547_99904966547.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Bestsellerowa seria szwedzkich kryminałów - 1,5 miliona sprzedanych egzemplarzy</strong></p> <p> W czasie jazdy na nartach lekarz Johan Söderlund wpada pod samochód kolegi po fachu, Tomasa Bengtssona, i w wyniku odniesionych obrażeń umiera w szpitalu, w którym kiedyś pracował. Policja uznaje, że był to nieszczęśliwy wypadek i rezygnuje ze śledztwa. Czy słusznie? Wcześniej Söderlund, szykanowany przez kolegów z pracy, musiał zrezygnować z posady. Jego śmierć wywołuje spore poruszenie wśród personelu. Wkrótce w mieście zostaje popełnione brutalne morderstwo – od serii strzałów z bliskiej odległości ginie kolejna osoba ze środowiska medycznego. W trakcie śledztwa inspektor Claesson poznaje mroczne tajemnice kliniki, w której strach i żądza władzy uruchomiły spiralę zdarzeń prowadzących do tragedii.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Karin Wahlberg]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7943-462-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[352]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Świat Książki]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18802]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966546" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/skrzydlo-aniola-e-book-jolanta-krysowata-3775171/" price="23.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Skrzydło Anioła [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu/felieton i reportaż]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/65/46/6546_99904966546.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> "Skrzydło Anioła" to reportaż literacki przedstawiający niezwykłe wydarzenia sprzed pół wieku.</p> <p> Autorka przeprowadziła dziennikarskie śledztwo zainspirowane odnalezieniem zadziwiającego grobu na jednym z wrocławskich cmentarzy - grobu trzynastoletniej Koreanki pochowanej w 1955 roku. Ten trop doprowadził ją do odkrycia sensacyjnej, a skrywanej przez dziesięciolecia, wielowątkowej historii.</p> <p> W "tajnym" ośrodku wychowawczym dla koreańskich dzieci zorganizowanym w 1953 r. w Płakowicach w pobliżu Wrocławia mieszkało i uczyło się 1270 dzieci pod opieką koreańskich i polskich wychowawców. Polski personel, młodzi nauczyciele często bez doświadczenia, ale pełni zapału do pracy, dali dzieciom obarczonym ciężką traumą wojenną, wychowywanym dotąd w atmosferze surowości i dyscyplinie wojskowej, to co najcenniejsze - serce i zrozumienie. Kiedy po kilku latach przyszła decyzja o likwidacji ośrodka i okazało się, że dzieci muszą wrócić do zapomnianej ojczyzny, po obu stronach popłynęło wiele łez.</p> <p> W opowieści szczególnie poruszająca jest historia niezwykłej więzi polskiego lekarza i śmiertelnie chorej koreańskiej dziewczynki.</p> <p> Teraz, po raz pierwszy, mamy okazję poznać tę złożoną historię w tak pełnym ujęciu, ze wszystkimi szczegółami, w tak ostrym świetle, tak barwnie spisaną.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Jolanta Krysowata]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7943-463-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[272]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Świat Książki]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18806]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966545" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/moja-firma-portretowa-e-book-hanna-bakula-3775164/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Moja firma portretowa [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/65/45/6545_99904966545.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Ta unikalna książka o portretach, rysowaniu, pozowaniu, rozmowach z modelami, których od lat rysuje Hanna Bakuła, pełna jest humoru i anegdot oraz zabarwionych dużą dozą sympatii opisów portretowanych postaci. Artystka maluje tylko tych, których zna i lubi lub obce osoby, które jej się podobają. Tworzone przez nią portrety – kolorowe, charakterystyczne, w dużej mierze psychologiczne – można zobaczyć na całym świecie. Żyją swoim życiem i wędrują z właścicielami.</p> <p> Lata temu, w setną rocznicę urodzin Mistrza, media nazwały Hannę Bakułę „Witkacym w spódnicy” i tak już zostało. Ich prace łączy wiele, choć portrety Hanny Bakuły są bardziej malarskie i zawierają fowistyczną nutę. Jest w nich wiele emocji. Witkacy jest bardziej monochromatyczny, modernistyczny. Ale na pewno tę dwójkę artystów łączy to, że są piszącymi malarzami, co nie zdarza się często.</p> <p> Książka jest opisem osób i ich portretów, rysowanych pastelami w różnym czasie i różnych miejscach. Niniejszy tom, nazwany „pierwszym kręgiem”, to portrety osób z bliskiego otoczenia artystki. Liczne teksty do tego zbioru były od dawna gotowe. Wiele ważnych reprodukcji przepadło w czasie przeprowadzek i wraz z ukradzionymi komputerami. Ale przybywa nowych portretów i autoportretów autorki, które ona sama ceni najbardziej.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Hanna Bakuła]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-567-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[178]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18814]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966544" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/wkurza-was-halas-w-mojej-glowie-rockowe-wspomnienia-e-book-steven-tyler-3775163/" price="31.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Wkurza was hałas w mojej głowie? Rockowe wspomnienia [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kultura i sztuka/muzyka]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/65/44/6544_99904966544.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <em>Steven Tyler jest jednym z gigantów amerykańskiego świata muzyki.</em></p> <p> — Paul McCartney</p> <p> <em>Spoiwem całości jest radocha podszyta niespożytą energią.</em></p> <ul><li> „New York Times Book Review”</li> </ul><p> <em>Na zmianę przezabawna, zaskakująco (przynajmniej dla niektórych) spójna, przejmująca i wulgarna – ta lektura chwyta za serce. Nie sposób się oderwać. Łatwiej byłoby zignorować Tylera z pierwszego rzędu na koncercie Aerosmith.</em></p> <p> — „Buffalo News”</p> <p> <em>Tyler niczego w swoim życiu nie żałuje, co stanowi o uroku książki. Fani muzyki będą się delektować wspomnieniami nowojorskich perypetii Tylera z czasów klubów takich jak The Scene i Max’s Kansas City.</em></p> <p> — „Daily News” (New York)</p> <p> <strong>Steven Tyler</strong> jest ikoną największego zespołu rockowego Ameryki – Aerosmith. Tego kompozytora, autora tekstów i wokalistę uznaje się za jednego z najbardziej charakterystycznych i żywiołowych frontmanów rocka. Magazyn „Rolling Stone” nazwał go jednym z najlepszych wokalistów wszech czasów. Na całym świecie rozeszło się ponad sto milionów płyt Aerosmith. Zespół zdobył wiele prestiżowych wyróżnień i trafił do muzeum Rock and Roll Hall of Fame.</p> <p>             Ta autobiografia to historia spisana w zwariowanej tonacji. Jest szybko, dosadnie i chaotycznie. Pod koniec lat sześćdziesiątych pięciu muzyków podjęło decyzję o wyjeździe do Bostonu, gdzie razem zamieszkali i założyli zespół Aerosmith. Tyler przez czterdzieści lat prowadzi Aerosmith przez tornado przygód: mamy więc dupofanki, dilerów, niezliczone pobyty na odwyku, rozpady zespołu, jego reaktywacje, przypadłość zwaną Syndromem Frontmana i serię płyt.  Sprawdź, co kryje się w głowie Stevena Tylera.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[David Dalton, Steven Tyler]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-562-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[448]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18810]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966523" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/inny-swiat-iv-enrtopia-e-book-maximje-chattam-3775996/" price="28.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Inny świat. IV. Enrtopia [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/65/23/6523_99904966523.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <strong>Dziwne i niepokojące zjawiska zakłócają pokój Zjednoczonego Państwa.</strong></p> <p> <strong>Martwe ptaki zaczynają atakować i zabijać, a potwory wyłaniają się, siejąc śmierć. Matt, Amber i Tobias muszą wyruszyć w stronę Kanady, wciąż niezbadanej, </strong></p> <p> <strong>stamtąd bowiem nadciąga niebezpieczeństwo: </strong></p> <p> <strong>gęsta mgła, która zdaje się osłaniać wszystkie złowieszcze istoty.</strong></p> <p> <span>Wyobraźcie sobie świat, nad którym władzę odzyskała natura, gdzie dorośli zamienili się z powrotem w dzikusów, dzieci zaś potworzyły bandy, aby przetrwać, gdzie każdy spacer staje się niebezpieczną wyprawą, a każdy przeżyty dzień urasta do rangi wyczynu. Zapomnijcie o wszystkim, co wiecie, zanurzcie się w Innym Świecie… Od bitwy między Cynikami, Rauperodenem i Malroncją a Piotrusiami upłynęło już kilka miesięcy. Udało się utrzymać kruchy pokój dzięki woli obu stron. Powstała też mocno zhierarchizowana struktura Zjednoczonego Państwa pod władzą Balthazara, a członkowie Przymierza Trojga zajęli w niej ważne funkcje. Bliźniaczki szybko jednak zaczynają podejrzewać, że ktoś próbuje zakłócić ten porządek i zdobyć władzę absolutną. Aby zapobiec katastrofie, muszą odkryć, jakie tajemnice kryje Entropia i kim jest tajemniczy Ggl.</span></p> <p> „Najbardziej amerykański wśród francuskich pisarzy przepowiada wielki chaos, który wstrząśnie ludzkością”. <em>Paris Match</em></p> <p> „Chattam umie przerażać, intrygować i przygważdżać do fotela. Czego chcieć więcej?”. <em>Magazyn Literacki Książki</em></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Maximje Chattam]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7508-948-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[336]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Sonia Draga]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18796]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966466" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/oko-na-swiat-w-obcym-pokoju-e-book-damon-galgut-3775173/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Oko na świat. W obcym pokoju [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/64/66/6466_99904966466.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> "Imponującym osiągnięciem Damona Galguta jest sposób, w jaki prowadzi czytelnika. Zdania posiadają tak hipnotyczną moc, że gdy tylko weźmiemy do ręki którąś z jego powieści, nie zdołamy jej odłożyć".  Russell Celyn Jones, The Times</p> <p> "Spośród pisarzy Południowej Afryki warto zapamiętać nazwisko Damona Galguta. Jego proza nosi cechy malarstwa pejzażowego, obrazów namalowanych odważnymi ruchami pędzla".  Stephen Abell, Daily Telegraph</p> <p> W obcym pokoju jest powieścią o tęsknocie i niespełnionym pragnieniu, o gniewie i współczuciu. Jest przepięknym, niezapomnianym wspomnieniem o poszukiwaniu miłości i miejsca, które można nazwać domem.</p> <p> Młody mężczyzna udaje się w podróż najpierw do Grecji, potem do Afryki i wreszcie do Indii. Wędruje z niewielkim bagażem i najprościej, jak się tylko da. Dla tych, którzy są z nim w podróży, i których spotyka na swej drodze - przystojnego i tajemniczego nieznajomego, grupki beztroskich turystów z plecakami, i kobiety, która znalazła się w swoim życiu na krawędzi - staje się kolejno Naśladowcą, Kochankiem i wreszcie Opiekunem. Chociaż bardzo się stara i ma jak najlepsze intencje, wszystkie trzy podróże zakończą się katastrofą. Wszystkie trzy zmienią jego życie.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Damon Galgut]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7943-470-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[208]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Świat Książki]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18781]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966465" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/ksiega-szefow-kuchni-e-book-praca-zbiorowa-3775165/" price="38.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Księga Szefów Kuchni [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/poradniki/kulinaria]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/64/65/6465_99904966465.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <em>Księga Szefów Kuchni</em> to absolutnie wyjątkowa książka kucharska. Szesnastu najlepszych w Polsce mistrzów kulinarnych prezentuje w niej autorskie przepisy na dania oryginalne, wykwintne i smakowite. Dopełniają je porady i kolorowe zdjęcia potraw. To kuchnia pięknie podana i stworzona z pasji do gotowania.  Może być wspaniałą inspiracją do przygotowania uroczystej kolacji, która wzbudzi podziw Waszych gości.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[praca zbiorowa]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-631-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[320]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18785]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904966464" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/leon-i-luiza-e-book-alex-capus-3775172/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Leon i Luiza [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/64/64/6464_99904966464.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> "Mój dziadek miał siedemnaście lat, kiedy poznał Louise Janvier. Lubię wyobrażać go sobie jako bardzo młodego człowieka, który wiosną 1918 roku przywiązuje do roweru walizkę ze wzmocnionej tektury i na zawsze opuszcza dom ojca w Cherbourgu" – tak rozpoczyna się historia miłosna, która miała się zakończyć dopiero 16 kwietnia 1986 roku nabożeństwem żałobnym za Leona Le Galla w katedrze Notre-Dame. Jako tajemniczy świadek z przeszłości pojawia się owego ranka drobna, siwa dama, która rezolutnie toruje sobie drogę przez grono członków rodziny, by zbliżyć się do otwartej trumny.</p> <p> Alex Capus opowiada z cudowną lekkością i wielką intensywnością o miłości w wieku wojen, o parze, która w baśniowy sposób sprzeciwia się czasowi, trzyma się tej miłości wbrew wszelkim konwencjom i wiedzie uparte, czasem niesłychanie komiczne, podwójne życie.</p> <p> Leon i Luiza to niezwykła para fascynujących kochanków.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Alex Capus]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7943-469-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[240]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Świat Książki]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18777]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959665" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/pamietnik-nastolatki-5-e-book-beata-andrzejczuk-3776001/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pamiętnik nastolatki 5 [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/96/65/9665_99904959665.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Kochani! Pasmo nieszczęść! Świat mi się rozpada! Wszystko mnie denerwuje! Straciłam miłość mojego życia! Liczyłam, że Maksym wróci ze Stanów po wakacjach. Na dodatek Blanka znalazła sobie nową przyjaciółkę. Wszyscy mnie opuścili... Ale los bywa przewrotny. Po burzy zawsze wychodzi słońce. A moje zabłysło jakże jasno i promiennie... Mam dla Was jeszcze jedną ważną informację. W końcu przyszedł ten upragniony, dawno wyczekiwany dzień... Skończyłam 18 lat. Nareszcie! Wreszcie jestem dorosła. Świat leży u mych stóp. Tylko co z tego? Czy pojawią się przede mną nowe możliwości? Czy będę umiała dokonywać właściwych wyborów? Czy młodzieńcza miłość jest tą na całe życie?</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Beata Andrzejczuk]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7569-505-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[264]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rafael]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18751]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959664" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/pamietnik-nastolatki-2-12-wakacje-natki-e-book-beata-andrzejczuk-3775998/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pamiętnik nastolatki 2 1/2. Wakacje Natki [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/96/64/9664_99904959664.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Wakacje to najbardziej upragniony moment w całym roku! Teraz tylko słońce, plaża i ja... Nareszcie oderwę się od nudnej codzienności. Może uda mi się przemyśle kilka bardzo ważnych spraw? A może poznam kogoś ciekawego, kto pomoże rozwiać moje wątpliwości? Może wreszcie zdecyduję, czego sama chcę? Odpowiedź na te i inne pytania znajdziesz w tej części mojego pamiętnika. Przede wszystkim zaś dowiesz się, jakie wakacyjne przygody spotkały mnie tego lata. Będzie super! </p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Beata Andrzejczuk]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7569-502-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[224]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rafael]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18755]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959635" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/pamietnik-nastolatki-3-e-book-beata-andrzejczuk-3775999/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pamiętnik nastolatki 3 [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/96/35/9635_99904959635.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Najwspanialsze wakacje w moim życiu dobiegły końca. Co teraz? Trochę się boję. Nie ogarniam tego, co się dzieje. Jestem z Jackiem. Czy ten związek przetrwa próbę czasu? Tęsknię za Maksymem. Czy on wróci? Czy jeszcze kiedykolwiek go zobaczę? Na dodatek przede mną widmo egzaminów gimnazjalnych! Wciąż rozkminiam, co to będzie? Czy dam radę? Jeśli chcesz być ze mną w chwilach trudnych i szczęśliwych, zapraszam do przeczytania mojego pamiętnika. Znajdziesz w nim zapewne swoje własne problemy. Ja nie będę z nimi sama i Ty też nie...Razem zawsze raźniej!</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Beata Andrzejczuk]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7569-503-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[240]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rafael]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18747]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959605" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/szalony-j-e-book-james-tarr-3768555/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Szalony J. [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/historia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/96/05/9605_99904959605.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> W zaciętych walkach, ryzykując życiem, sierżant Dillard Johnson nazywany przez kolegów Szalony J. według szacunków Pentagonu uśmiercił ponad 2000 żołnierzy przeciwnika podczas operacji „Iraqi Freedom”, w której dowodził „Carnivore” – Bojowym Wozem Piechoty Bradley. Po graniczącym z cudem pokonaniu choroby nowotworowej (skutek napromieniowania, na które był narażony, strzelając przeciwpancernymi pociskami z rdzeniem ze zubożonego uranu), odbył drugą turę bojową w Bagdadzie, zabezpieczając działania towarzyszy broni jako snajper. Z potwierdzonym wynikiem 121 zabitych jest oficjalnie uznany za najskuteczniejszego strzelca wyborowego US Army po Chrisie Kyle’u, autorze <em>Celu snajpera</em>.</p> <p> Dziś Johnson to niemal legenda – pojawił się na okładce czasopisma „Soldier of Fortune”, które zamieściło jego artykuł, a w muzeum w Fort Stewart znajduje się poświęcona mu ekspozycja. Jednak dopiero teraz ujawnia całą prawdę: <em>Szalony J. </em>to opowieść pełna męstwa, humoru i fascynujących szczegółów z pola walki, porywająca i brutalnie szczera autobiografia niezwykłego żołnierza.</p> <p> Starszy sierżant w stanie spoczynku Dillard Johnson - Szalony J. - w czasie 20-letniej służby został uhonorowany Srebrną i Brązową Gwiazdą, czterokrotnie Purpurowym Sercem oraz wieloma innymi odznaczeniami. Jego mundur i snajperską książkę ewidencyjną wystawiono w muzeum. Jest wymieniony w <em>On Point: The United States Army in Operation Iraqi Freedom</em>, wyczerpującym studium Pentagonu nt. inwazji na Irak 2003. Bywał gościem programów telewizji Fox News i <em>Good Morning America</em>.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Dillard Johnson, James Tarr]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4927-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[304]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18742]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959580" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/pamietniki-wampirow-8-pamietniki-wampirow-ksiega-8-bez-szans-e-book-aubrey-clark-3768554/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pamiętniki wampirów. 8. Pamiętniki wampirów - Księga 8: Bez szans [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/80/9580_99904959580.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Dwa wampiry. Dwaj nienawidzący się bracia. I piękna dziewczyna, której obaj pragną.</p> <p> Teraz zrozumieją, że najgroźniejsze jest to, co niewidoczne.</p> <p> Elena: po raz pierwszy w życiu jest szczęśliwa. Razem ze Stefano zbudowali dla siebie dom. Jej moc podpowiada jej jednak, że to nie koniec, że zbliża się kolejne niebezpieczeństwo.</p> <p> Damon: odwiedza swoje ulubione miejsca w Europie z radością tym większą, że podróżuje ze swą ukochaną Katherine. Lecz oboje padają ofiarą przerażającego ataku.</p> <p> Stefano: już wie, że Elena pozostanie z nim na zawsze. Ale nagle dawny wróg powraca. Najstraszliwsze obawy Eleny stają się rzeczywistością.</p> <p> Gdy otaczają ich mroczne moce, Elena, Stefano i Damon podejmują znów walkę o życie w jedyny sposób, jaki znają – razem. Lecz każda chwila, którą dzielą, może być ich ostatnią…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Aubrey Clark, L.J. Smith]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4899-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[304]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18736]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959572" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/zapomnij-patrzac-na-slonce-e-book-katarzyna-mlek-3768582/" price="15.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Zapomnij patrząc na słońce [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/72/9572_99904959572.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <b>Śpij, kochanie, zapomnisz, jak spojrzysz na słońce…</b></p> <p> Małą Hankę, wychowującą się w biednej śląskiej rodzinie, od zawsze dręczą złe sny. W świetle dnia każdy koszmar wydaje się mniej straszny. Jest po prostu chaotyczną kombinacją porażających scen przemocy i śmierci, rozgrywających się w absurdalnych okolicznościach. Nikt nie wie, co to za miejsca. Nie zna ofiar. Ot, głupie sny. Nie warto ich rozpamiętywać.</p> <p> A jednak życie dziewczynki zmierza w szaleńczym pędzie ku niezrozumiałemu końcowi. Kolejne wydarzenia są coraz bardziej intensywne, każdy dzień coraz trudniejszy, każdy rok coraz dłuższy…</p> <p> Katarzyna Mlek - od lat zajmuje się malarstwem, fotografią, muzyką i pisaniem. Prowadzi internetową galerię sztuki. Jest autorką książki "Za firewallem" oraz tomu poezji "Zawodowa królowa". Prywatnie szczęśliwa mama i żona oraz właścicielka miniaturowego pinczera.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Katarzyna Mlek]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-62465-81-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[256]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Oficynka]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18715]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959554" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/hotel-zaswiat-e-book-przemyslaw-borkowski-3768583/" price="16.20" avail="1">
      <name><![CDATA[Hotel Zaświat [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/54/9554_99904959554.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <b>Hotel Zaświat już przyjmuje!</b></p> <p> Krzysztof wraca po latach do rodzinnej miejscowości, by sprzedać dom, w którym się wychował. Tak sielska dawniej kraina lat dziecinnych nie jest już jednak taka jak kiedyś. Powoli ukazuje swoje inne, groźne i mroczne oblicze. Świat, który zapamiętał z czasów dzieciństwa, zmienił się i zdegradował. Powrót do niego nie jest już ani przyjemny, ani bezpieczny, a kolejne wydarzenia popychają bohatera w kierunku tajemnicy, której wcale nie ma ochoty poznawać…</p> <p> "Nie czytaj tej książki nocą, wieczorem, w samotności, w domu na odludziu, jeśli pracujesz w TVP, to nie czytaj. <em>Lśnienie</em> sobie obejrzyj, szybciej zaśniesz. Polecam!"</p> <p> Piotr Bałtroczyk</p> <p> "Polecam tę książkę nie tylko dlatego, że napisał ją mój dobry kolega, ale też dlatego, że mój kolega napisał dobrą książkę. W kabarecie wcielał się w rożne postaci, ale w postać pisarza wcielił się z takim oddaniem, że nim został. Wartka akcja, potoczysty język, kryminalna zagadka, brak ortograficznych błędów - w <em>Hotelu Zaświat</em> warto zatrzymać się na dłużej".</p> <p> Robert Górski</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Przemysław Borkowski]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-62465-82-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[312]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Oficynka]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18718]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959553" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/postrzelony-e-book-alfred-siatecki-3768584/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Postrzelony [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/53/9553_99904959553.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <b>Polityczne rozgrywki, lokalne układy i dziennikarskie śledztwo.</b></p> <p> W podejrzanych okolicznościach ginie były poseł Krystyn Kunicki. Śmiercią tak ważnej osobistości interesują się wszyscy lokalni politycy. Jednak prokuratura bardzo szybko umarza śledztwo, orzekając samobójstwo. Media zaś dostają nieformalny zakaz pisania na ten temat.</p> <p> Dziennikarz śledczy Daniel Sateck, były glina, nie wierzy w oficjalną wersję ani tym bardziej nie zamierza ulegać naciskom. Zaczyna prywatne śledztwo, a tajemnice, jakie odkrywa, są wielu osobom coraz bardziej nie na rękę…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Alfred Siatecki]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-62465-83-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[472]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Oficynka]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18722]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959552" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/literat-e-book-agnieszka-pruska-3768585/" price="16.20" avail="1">
      <name><![CDATA[Literat [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/52/9552_99904959552.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <b>Dzień dobry, znalazłem mumię!</b></p> <p> Wczesnym rankiem samotny biegacz pokonuje codzienną trasę między Sopotem a Gdańskiem. W wykopie przy ulicy Hallera niespodziewanie dostrzega siedzącą postać. Zaintrygowany zbliża się do niej, by z przerażeniem odkryć, że ma przed sobą mumię. Jak się okaże, znalezienie zwłok to dopiero początek serii makabrycznych zdarzeń.</p> <p> W szranki z psychopatycznym seryjnym zabójcą staje komisarz Barnaba Uszkier. W pogoni za mordercą będzie musiał też poznać się z członkami pewnego Klubu Miłośników Kryminałów…</p> <p><b>Agnieszka Pruska</b> - członkini Oliwskiego Klubu Kryminału. Posiada stopień mistrzowski w aikido. Nie może żyć bez czytania, teraz również bez pisania, co oznacza, że komisarza Uszkiera nieraz jeszcze zobaczymy w akcji.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Agnieszka Pruska]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-62465-84-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[332]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Oficynka]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18726]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959551" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/testament-eleonory-e-book-artur-daniel-grabowski-3768590/" price="15.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Testament Eleonory [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/51/9551_99904959551.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> "Bo jak śmierć potężna jest miłość..."</p> <p> Thomas Michel, młody dziennikarz z Görlitz, dowiaduje się, że jego dobra znajoma Eleonora hrabina von Albertstein zmarła w niezwykłych okolicznościach. Jej kancelaria prawna powiadamia go, że hrabina zostawiła do niego list, który ma odmienić jego życie. Thomas jedzie więc do Frankfurtu nad Menem, a stamtąd do starego mrocznego zamczyska, rodowej posiadłości von Albersteinów, by tam zmierzyć się z tajemnicami przeszłości, swoim losem i… mordercą.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Artur Daniel Grabowski]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64397-02-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[258]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Oficynka]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18707]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959550" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/krew-pot-i-lzy-e-book-carla-mori-3768581/" price="16.20" avail="1">
      <name><![CDATA[Krew, pot i łzy [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/50/9550_99904959550.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Czy Kościół katolicki uprawia czarną magię?</p> <p> Czy papież jest na usługach Szatana? Czy kapłani manipulują słowami Pisma Świętego, oddalając swych wiernych od Boga? Jakie tajemnice skrywa klasztor jasnogórski i czy częstochowska prokuratura zdoła je odkryć, zanim będzie za późno?</p> <p> Przed bohaterkami mrocznego horroru Carli Mori, dziennikarką Klarą Wasowską oraz prokurator Zuzanną Bachledą, stoi nie lada wyzwanie. To, że w czasie śledztwa mogą stracić życie, jest teraz ich najmniejszym problemem…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Carla Mori]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-62465-80-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[308]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Oficynka]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18711]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959549" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/ochronka-aniola-stroza-e-book-pawel-jaszczuk-3768586/" price="16.20" avail="1">
      <name><![CDATA[Ochronka Anioła Stróża [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/49/9549_99904959549.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Tajemnicze zlecenie, stare antykwariaty i magia wspomnień </strong></p> <p> Wzięty pisarz Piotr Magnus ogłasza koniec swojej kariery pisarskiej. Zmęczony wieczorną wędrówką po krakowskim Kazimierzu, wraca do hotelu, by tam dowiedzieć się, że z powodu awarii zostanie przeniesiony do nieczynnego hotelu, którego będzie pierwszym gościem. Za przenosinami kryje się tajemnica. Otóż właściciel hotelu zleca Magnusowi napisanie swojej biografii. Podjęcie się tego zadania oznacza dla pisarza samotną wędrówkę po pełnym zagadek, niedopowiedzeń i symboli świecie swego pracodawcy. Co go czeka u jej kresu?</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Paweł Jaszczuk]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-62465-98-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[272]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Oficynka]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18695]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959548" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/ornat-z-krwi-e-book-krzysztof-beska-3768587/" price="21.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Ornat z krwi [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/48/9548_99904959548.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Kiedy ornat spływa krwią…</p> <p> Przez wieki kościoły Malborka, Kwidzyna, Gdańska i Fromborka skrywały wielką tajemnicę. Przywędrowała ona na te tereny wraz ze św. Wojciechem, by przez stulecia znajdować się pod ochroną największych myślicieli, w tym braci Mikołaja i Andrzeja Koperników. Aby ją chronić przed żądnymi władzy osobami, zginęło wiele osób. I ginie do dziś…</p> <p> Archeolożka Ewa Rimmel oraz dziennikarz Tomasz Horn nagle znajdują się w centrum wyjątkowo niebezpiecznych wydarzeń. Ktoś, wyraźnie czegoś szukając w kościołach, brutalnie i bez skrupułów zabija księży, a także wkracza na tereny prowadzonych wykopalisk. Ewa i Tomasz, chroniąc życie swoje i przyjaciół, zaczynają śledztwo, którego finał okaże się totalnym zaskoczeniem dla wszystkich.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Krzysztof Beśka]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-62465-99-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[578]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Oficynka]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18699]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959547" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/trup-z-nottingham-e-book-sasza-hady-3768588/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Trup z Nottingham [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/47/9547_99904959547.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Alfred Bendelin, prywatny detektyw (dyskrecja gwarantowana) powraca!</p> <p> Oto drżą czarne serca złoczyńców i miękną kolana pięknych dam, bo największy prywatny detektyw Londynu znów wyrusza, by tropić zło i występek. Nieprzewidywalny i niepokonany, zawsze górą czy to w walce, czy w miłości, kpi sobie z niebezpieczeństwa, śmiejąc się geniuszom zbrodni w twarz! Alfred Bendelin powraca i tym razem nikt go nie powstrzyma. A już na pewno nie Nicholas Jones, nieśmiały policjant, który marzy o chwili spokoju i próbuje wreszcie ułożyć sobie życie.</p> <p> Zwabiony podstępem w pułapkę Nick musi znów wcielić się w rolę fikcyjnego detektywa i rozwikłać zagadkę morderstwa Waltera Darringtona, antypatycznego właściciela znanego wydawnictwa. Przy pomocy swojego przyjaciela Ruperta przenika do wąskiego kręgu podejrzanych i rozpoczyna śmiertelną rozgrywkę z zabójcą. Zabawa w Alfreda Bendelina przestaje być jednak zabawą, gdy okazuje się, że karty od początku gry były znaczone, a morderca wie, że - w odróżnieniu od swojego literackiego alter ego - Nick Jones ma więcej niż tylko jedną słabość…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Sasza Hady]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64397-00-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[420]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Oficynka]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18703]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959546" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/stara-slaboniowa-i-spiekladuchy-e-book-joanna-lancucka-3768589/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Stara Słaboniowa i spiekładuchy [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/46/9546_99904959546.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Wy to, Słaboniowa, zawsze tak zakręcicie, że człowiek sam nie wie, w co wierzyć, i widzi rzeczy, których nie ma.</p> <p> W mroźny zimowy wieczór stara kobieta staje przy drewnianym płocie i jak co dzień spogląda bystrym okiem na rodzinną wieś. Gdzieś z nieprzeniknionych ciemności nadciąga zło, jakiego jeszcze mieszkańcy Capówki nie doświadczyli. Zimny, wschodni wiatr niesie ze sobą smród siarki, w głębi lasu świecą czyjeś czujne oczy, dziecko o twarzy starca sprowadza na bagna niewinne dziewczęta, a zrodzony z ludzkiego występku Strzygoń wychodzi na krwawy żer. Tylko stara Słaboniowa zna wszelkie diabelskie sztuczki i potrafi zaradzić nie tylko na nadprzyrodzone, ale również na zwykłe, ludzkie kłopoty.</p> <p> W "Starej Słaboniowej i spiekładuchach" świat ludzi miesza się ze światem duchów rodem ze słowiańskiej mitologii i ludowych podań, ludzkie tajemnice i fantazje materializują się nieraz pod zaskakującymi i przeraźliwymi postaciami, a mała wieś gdzieś przy wschodniej granicy z niewiadomych przyczyn wciąż jest nękana przez siły nieczyste.</p> <p> Joanna Łańcucka - urodzona w Skierniewicach, wychowana w małej wsi na wschodzie Polski. Z zawodu plastyczka realizująca się głównie w malarstwie olejnym. Z lubością zajmuje się czytaniem, pisaniem oraz haftem artystycznym. Obecnie mieszka i tworzy w Krakowie.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Joanna Łańcucka]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64397-01-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[448]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Oficynka]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18691]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959545" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/problemy-xxi-wieku-e-book-praca-zbiorowa-3768649/" price="13.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Problemy XXI wieku [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu/felieton i reportaż]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/45/9545_99904959545.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Za sprawą ogromnego postępu technologicznego świat stoi dziś w obliczu zagrożeń, które jeszcze do niedawna nie istniały. Przeludnienie, zanieczyszczenie środowiska, zmniejszanie się zasobów naturalnych, zmiany klimatyczne, terroryzm, kryzys ekonomiczny – rozwiązywanie tych problemów staje się coraz trudniejsze, bo są ze sobą wzajemnie powiązane. Czy grozi nam kryzys demograficzny, żywnościowy, ekologiczny i klimatyczny? Z czym jeszcze musi zmierzyć się ludzkość w XXI wieku?</p> <p> Z tej książki dowiecie się: – Kto umiera przez plastikowe reklamówki? – Jak nas psuje Facebook? – Czy da się zlikwidować uliczne korki? – Na kogo dziś napadają piraci? – Dlaczego biura to sale tortur?</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[praca zbiorowa]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-231-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[200]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"/>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959544" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/zjawiska-paranormalne-e-book-praca-zbiorowa-3768652/" price="11.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Zjawiska paranormalne [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/44/9544_99904959544.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Mamy XXI wiek, a zabobony, horoskopy, wróżki nadal cieszą się dużym powodzeniem. Nigdy wcześniej nie wiedzieliśmy tyle o świecie, ale nadal wierzymy w duchy, chodzimy do jasnowidzów i boimy się hipnozy. W „Focusie” zastanawiamy się, dlaczego. Szukamy racjonalnych wyjaśnień dla irracjonalnych zjawisk. Jeśli chcecie poznać nasze ustalenia i dowiedzieć się, ile jest magii w nauce, a ile nauki w magii, przeczytajcie koniecznie tę książkę. Dowiecie się także: - Co robią jasnowidze w CIA? - Czy można sterować snami? - Dlaczego hipnotyzuje się sportowców? - Skąd się biorą duchy w zamkach? - Ile jest prawdy w horoskopach?</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[praca zbiorowa]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-236-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[160]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"/>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959543" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/zmien-wszystko-co-chcesz-przelomowa-strategia-sukcesu-osobistego-e-book-david-maxfield-3768653/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Zmień wszystko, co chcesz. Przełomowa strategia sukcesu osobistego [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/poradniki/psychologia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/43/9543_99904959543.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>"Jednostki, które mają siłę zmienić swoje zachowanie, są silnymi jednostkami. Opanuj umiejętności przedstawione w tej książce i osiągnij nowy poziom osobistego oddziaływania." - Stephen R. Covey, autor poradnika "7 nawyków skutecznego działania" </p> <p> Starasz pozbyć się złego nawyku albo może nawet nałogu. Chcesz regularnie ćwiczyć i zdrowiej się odżywiać. Pragniesz rozruszać zastałą karierę lub wzmocnić podupadający związek. Wypróbowałeś już wiele obiecujących rozwiązań, ale pomimo podejmowanych starań nic nie udaje ci się zmienić. Czujesz, że tkwisz w miejscu, jesteś zniechęcony. Myślisz, że wszystkiemu winna jest słaba wola?</p> <p> Kluczem do zmiany jest zrozumienie wszystkich subtelnych, choć potężnych czynników, które kształtują dokonywane wybory! Istnieje Sześć Źródeł Siły Wpływu, które oddziałują na twoje codzienne decyzje. Zmień wszystko, co chcesz wyjaśnia, że istnieje ścisły związek tych sił z twoim życiem. Wykorzystaj te subtelne, choć potężne siły, tak aby przyniosły widoczne rezultaty!</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[David Maxfield, Joseph Grenny, Kerry Patterson]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-339-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[312]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"/>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959542" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/pilka-nozna-o-co-w-tym-wszystkim-chodzi-e-book-dariusz-rekosz-3768654/" price="17.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Piłka nożna O co w tym wszystkim chodzi? [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/poradniki/sport]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/42/9542_99904959542.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Oczywiście, że znasz się na piłce nożnej! Wiesz, co to jest spalony, rzut wolny pośredni i kiedy zawodnik powinien zobaczyć żółtą kartkę. Korner, wślizg i drybling nie mają przed tobą żadnych tajemnic. Jednym tchem potrafisz wymienić nazwy największych stadionów i nazwiska popularnych piłkarzy. Ale czy aby na pewno wiesz wszystko o futbolu? Dowiedz się: • Jakie wymiary musi mieć boisko dostosowane do rozgrywek Euro. • Czy łatwiej strzelić gola z ataku szybkiego czy pozycyjnego. • Co to są stałe fragmenty gry i ilu sędziów czuwa nad prawidłowym przebiegiem meczu. • Czym wsławił się bramkarz Jack Robinson i która drużyna sprawiła kibicom największą niespodziankę na Mistrzostwach Europy w Piłce Nożnej w 1992 roku. W tej książce znajdziesz wiele informacji i ciekawostek o futbolu. Czytając ją będziesz się nie tylko uczył, ale także wyśmienicie bawił. Przygotuj się jako kibic do Euro 2012, a także innych meczów piłki nożnej! Dariusz Rekosz (ur. 1970) - sędzia piłkarski, a także powieściopisarz i literat, autor słuchowisk radiowych i felietonista. Swoją przygodę z książką rozpoczął od detektywistycznych przygód Morsa i Pinky, a później w Szyfrze Jana Matejki przedstawił alternatywną historię Polski. Za opowiadanie Tajemnica Neptuna otrzymał grand prix w konkursie Kryminał Gdański. Autor Czarnego Maćka i Siostrzyczki oraz powieści Zamach na Muzeum Hansa Klossa. Specjalizuje się w kryminałach, thrillerach i współczesnej literaturze sensacyjnej okraszonej dobrym humorem i znakomitymi dialogami. Z wykształcenia informatyk. Prywatnie - mąż, ojciec, kierowca i kucharz.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Dariusz Rekosz]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-543-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[160]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"/>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959541" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/scenariusze-przyszlosci-e-book-praca-zbiorowa-3768650/" price="13.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Scenariusze przyszłości [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/41/9541_99904959541.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Jak będzie wyglądał świat za 50, 100, 500 lat? Czy zmienimy się bardzo przez ten czas? Jak będzie wyglądało życie naszych potomków? Tego nie wie nikt, naukowcy próbują jednak co nieco ustalić. O ich przypuszczeniach można przeczytać w miesięczniku „Focus”. Najciekawsze artykuły na temat przyszłości znajdziecie w tej książce Dowiecie się między innymi: - Jak stworzyć miasto idealne? - Co zjemy na Wigilię w 2050 r.? - Gdzie będą pracować nasze wnuki? - Czy ziemia poradzi sobie bez ludzi?</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[praca zbiorowa]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-234-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[160]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"/>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959540" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/za-kulisami-zla-e-book-praca-zbiorowa-3768651/" price="13.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Za kulisami zła [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/95/40/9540_99904959540.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> To nieprawda, że śledztwo zawsze kończy się wraz z sądowym wyrokiem. Często, gdy wymiar sprawiedliwości zamyka sprawę, do akcji wkraczają dziennikarze. Bo wiele przestępstw skrywa tajemnice, których nie udało się rozwikłać prokuratorom i sędziom; bo niektóre wyroki pozostają w sprzeczności nie tylko z poczuciem sprawiedliwości, ale także z wiedzą, do jakiej organom ścigania nie udało się dotrzeć. Bo są ludzie, których niesłusznie naznaczono piętnem zbrodniarzy, i są zbrodnarze, którzy pozostają bezkarni. – Wciąż nie wiadomo, czy to Marchwicki był „wampirem z Zagłębia” – Kobiety szaleją za brutalnymi przestępcami – Mafiozi potrafią się nawrócić – Kuklinski mordował, nie czując żadnych skrupułów – Najemnicy wracają na front</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[praca zbiorowa]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-235-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[160]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"/>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959452" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/leniwa-niedziela-dluga-zima-w-n-e-book-alina-krzywiec-3768448/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Leniwa niedziela. Długa zima w N. [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/94/52/9452_99904959452.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Współczesna powieść dla kobiet opowiadająca historię prowincjonalnej Madame Bovary.</strong></p> <p> Maria B. ma 32 lata, niepospolitą urodę, oddanego męża Miśka, którego wytrwale wpędza w poczucie winy i trzyletnią córeczkę Julkę. Ma też pięć innych wcieleń na portalach randkowych, które czasem prowadzą do szybkiego i brutalnego seksu w realnym świecie. Narcystyczna Maria B. w swoim życiu kieruje się nieracjonalnymi impulsami, którym nie potrafi się oprzeć. Wyniosłość współczesnej pani Bovary jest maską, pod którą kryje się kobieta szukająca miłości i tożsamości, niestabilna, pozbawiona poczucia własnej wartości, którą próbuje potwierdzić w ramionach obcych mężczyzn.</p> <p> Mariusz K. jest listonoszem w miasteczku N. na Mazurach, który co tydzień losowo wybiera i otwiera pięć kopert. Nie dostarcza też niektórych paczek, sprzedając pokątnie ich zawartość. Kiedy Maria wraz z mężem przeprowadza się do N., listonosz już wie, że na taką kobietę czekał całe życie. Piękną i bogatą. Wie też, że chce zobaczyć strach w jej pięknych oczach. Poznając jej pewną tajemnicę, małymi kroczkami zmierza do celu…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Alina Krzywiec]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7943-459-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[208]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Świat Książki]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18671]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959444" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/steve-jobs-czlowiek-ktory-myslal-inaczej-e-book-karen-blumenthal-3768409/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Steve Jobs, człowiek, który myślał inaczej [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/94/44/9444_99904959444.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <em>Miej odwagę iść za swoim sercem i intuicją.</em></p> <p> STEVE   JOBS</p> <p> Nonkonformista</p> <p> Wizjoner</p> <p> Wynalazca</p> <p> Geniusz</p> <p> Adoptowany</p> <p> Bez studiów</p> <p> Wyrzucony z pracy</p> <p> Podziwiał go, a potem opłakiwał cały świat. Założył koncern Apple, stworzył komputery Macintosh, iPody, iPhony i iPady. Bez niego nie byłoby urządzeń, którymi posługujemy się na co dzień. Był człowiekiem, który zmienił nasz świat.</p> <p> STEVE JOBS (1955-2011) nigdy nie chodził utartymi szlakami.</p> <p> Od skonstruowania pierwszego komputera w garażu rodziców do śmierci po wieloletniej walce z rakiem zawsze kierował się intuicją. Nigdy nie pytał ludzi, czego chcą. Sam wiedział lepiej.</p> <p> I sprawiał, że wszystko, czego się tknął, stawało się tym, czego świat potrzebował.</p> <p> To wspaniała inspirująca lektura.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Karen Blumenthal]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4895-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[304]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18669]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959405" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/nigdy-nie-wiadomo-e-book-chevy-stevens-3768345/" price="29.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Nigdy nie wiadomo [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/horror i thriller]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/94/05/9405_99904959405.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Adoptowana Sara chciała poznać prawdziwych rodziców. Myślała, że jest gotowa , żeby poznać prawdę.</p> <p> Ale na pewne pytania lepiej nie szukać odpowiedzi.</p> <p> Po miesiącach poszukiwań Sarze udaje się odnaleźć swoją biologiczną matkę, ale napotyka z jej strony mur niechęci i odrzucenia. Dziewczyna odkrywa przerażającą prawdę: tylko jej matce udało się uciec mordercy polującemu od dziesięcioleci na kobiety biwakujące na polach kempingowych. Sara szybko zdaje sobie sprawę, że jedyną rzeczą gorszą od poznania prawdy o ojcu jest to, że on dowie się o jej istnieniu.</p> <p> A jeśli mordercze skłonności można odziedziczyć?</p> <p> <em>Nigdy nie wiadomo</em> to złożony i frapujący portret kobiety usiłującej zrozumieć samą siebie, swoje korzenie i swoją rodzinę. Jeśli tylko, rzecz jasna, uda jej się przeżyć...</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Chevy Stevens]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7943-461-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[560]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Świat Książki]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18657]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959404" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/leksykon-smokow-czyli-poradnik-poczatkujacych-smokolubow-e-book-agnieszka-kolor-3768348/" price="6.90" avail="1">
      <name><![CDATA[Leksykon smoków. czyli poradnik początkujących smokolubów [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/94/04/9404_99904959404.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> To poradnik dla podróżników zbłąkanych w Krainie Smoków (która nas zewsząd otacza). Znajdziecie w nim charakterystyki poszczególnych rodzajów smoków, a także wskazówki, z którymi osobnikami można się zaprzyjaźnić, a które należy omijać szerokim łukiem. Leksykon smoków jest pięknie ilustrowany. Polecamy go zarówno dzieciom, jak i dorosłym. Najlepiej czytajcie go razem, komentując na bieżąco i dzieląc się wrażeniami. Bo każdy z nas kiedyś spotkał smoki.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Agnieszka Kolor]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7949-046-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[35]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Oficyna Wydawnicza RW2010]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18845]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959403" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/swiadek-e-book-nora-roberts-3768344/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Świadek [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/94/03/9403_99904959403.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <em>Nora Roberts bezkonkurencyjnie łączy sensację w najlepszym wydaniu z namiętnym romansem</em></p> <p> Booklist</p> <p> Elizabeth Fitch, niezwykle inteligentna, posłuszna i pilna szesnastolatka żyje według zasad ustanowionych przez zimną, apodyktyczną matkę. Pewnego dnia dziewczyna postanawia się jej przeciwstawić. Razem z koleżanką decyduje się na wypad do nocnego klubu, gdzie poznaje uroczego młodego mężczyznę, mówiącego z rosyjskim akcentem, który zwabia je do swego domu. To wydarzenie zmienia jej życie raz na zawsze.</p> <p> Dwanaście lat później Elizabeth mieszka pod fałszywym nazwiskiem w maleńkim miasteczku na południu, ukrywając się przed całym światem. Tajemnicza Abigail Lowery wzbudza zainteresowanie miejscowego szefa policji Brooksa Gleasona, i to nie tylko ze względów zawodowych. Gleason podejrzewa, że kobiecie potrzebna jest ochrona, lecz czy będzie potrafił stawić czoła potężnym i niebezpiecznym ludziom, przed którymi ucieka Abigail?</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Nora Roberts]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7943-460-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[462]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Świat Książki]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18661]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959302" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/the-beatles-jedyna-autoryzowana-biografia-e-book-hunter-davies-3768342/" price="40.50" avail="1">
      <name><![CDATA[The Beatles. Jedyna autoryzowana biografia [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie/listy i wspomnienia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/93/02/9302_99904959302.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Jest tylko jedna książka prawdziwie opisująca Beatlesów. </p> <p> W latach 1967–1968 Hunter Davies spędził osiemnaście miesięcy z Beatlesami, którzy wówczas definiowali gusta nowej generacji i tworzyli podstawy współczesnej muzyki popularnej. Jako ich jedyny autoryzowany biograf miał nieograniczony dostęp nie tylko do Johna, Paula, George’a i Ringo, ale również do ich przyjaciół, rodzin i znajomych. Podczas współpracy z zespołem i jego otoczeniem zebrał pokaźne bogactwo materiałów – często intymnych i odsłaniających nieznane fakty. To czyni z niniejszej książki biografię-matkę, na której pozostali biografowie opierają swoje własne teksty. </p> <p> The Beatles to rzetelne i kompletne dzieło, które aktualizuje historię członków zespołu o informacje na temat ich solowych karier i życia prywatnego. Dzięki archiwaliom autora i samych Beatlesów książka ta rzuca zupełnie nowe światło na legendę gigantów rock and rolla. </p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Hunter Davies]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-792411-3-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[576]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Sine Qua Non]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18650]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959301" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/biec-albo-umrzec-e-book-kilian-jornet-3768343/" price="31.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Biec albo umrzeć [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie/biografie i autobiografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/93/01/9301_99904959301.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Człowiek wyjątkowy. Heros. Niezwykła osoba. Kilian Jornet jest aktualnym mistrzem świata w skyrunningu, jednej z najtrudniejszych dyscyplin sportowych na świecie. Wszedł i zszedł z Kilimandżaro szybciej niż ktokolwiek inny. Wymazał wszystkie światowe rekordy w każdym z wyzwań, jakie sobie postawił: Ultra-Trail du Mont-Blanc, Transpirenaica, wyprawa dookoła jeziora Tahoe… Biec albo umrzeć to dziennik zwycięzcy, filozofia życia i doskonała lekcja dla każdego z nas.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Kilian Jornet]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-792411-9-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[248]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Sine Qua Non]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18654]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959300" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/szczesliwa-ziemia-e-book-lukasz-orbitowski-3768341/" price="31.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Szczęśliwa ziemia [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/93/00/9300_99904959300.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Spełnianie marzeń. Płatne przy odbiorze. Pragniesz bogactwa? Szukasz miłości? A może głosy w głowie nie dają ci żyć? Wypowiedz życzenie i patrz, co się stanie. Ostatni dzień lata. Szymon i jego przyjaciele postanawiają w niezwykły sposób pożegnać się z dzieciństwem. Wkrótce ich drogi się rozchodzą, a każdy z nich wkracza w dorosłość z brzemieniem wspólnej tajemnicy. W kopenhaskim wietrze i pośród zgiełku Warszawy, w krakowskich kawiarniach i na sennej dolnośląskiej prowincji – w różnych miejscach i różnymi metodami czterej młodzi mężczyźni uparcie szukają tego, co pozwoli im uwolnić się od przeszłości: prawdy lub zapomnienia.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Łukasz Orbitowski]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-792408-7-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[384]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Sine Qua Non]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18645]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959299" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/poza-mna-e-book-grazyna-szapolowska-3768227/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Poza mną [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/99/9299_99904959299.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Bezdomna śpiąca pod ogromną witryną wypełnioną kolorowymi łóżkami, kobieta, która kradnie różowy perłowy naszyjnik dziecka swojego kochanka, próbując ochronić miłość, dziewczynka łapiąca spadające gwiazdy w nadziei, że jedna z nich przywróci jej obecność ojca – to tylko kilka postaci z drugiego zbioru opowiadań Grażyny Szapołowskiej. Poza mną jest zapisem cudzej codzienności dostrzeżonej przez autorkę na ulicach Warszawy, Delhi, w zaułkach Moskwy, na dubajskiej pustyni, plażach w Kostaryce czy Portimao. Szapołowska z zauważonych gestów, mimowolnych reakcji, usłyszanych słów buduje rzeczywistość swoich bohaterów. Ich historie opisane obrazowym, sensualnym i momentami przewrotnym językiem zdumiewają autentycznością. Poza mną intryguje, bawi i wzrusza, a autorce czasem wystarczą dwie strony papieru, by zamknąć w nich opowieść o czyimś intymnym świecie.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Grażyna Szapołowska]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-563-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[194]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18636]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959294" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/jak-w-zyciu-felietony-e-book-barbara-bursztynowicz-3768228/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Jak w życiu. Felietony [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu/felieton i reportaż]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/94/9294_99904959294.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Ta książka nadaje się do czytania w każdej sytuacji. Możesz do niej sięgnąć siedząc w parku na ławce, przy kieliszku wina w przytulnym lokaliku, pijąc w domu kawę w zimowy wieczór, czy jadąc autobusem do pracy. Możesz ją czytać po kolei i na wyrywki, od początku do końca lub od końca do początku. Chciałabym, żeby te mam nadzieję dowcipne i wzruszające; anegdoty, wspomnienia, wrażenia, obserwacje, komentarze i refleksje ujęte w formę felietonu, przypadły Ci droga czytelniczko i miły czytelniku do gustu.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Barbara Bursztynowicz]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-635-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[220]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18632]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959293" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/historia-o-e-book-pauline-rage-3768182/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Historia O [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/romanse]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/93/9293_99904959293.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <em>Historia O </em>ukazała prawie równocześnie z <em>Witaj smutku</em> Françoise Sagan. Ale to <em>Historia O</em> zdobyła prestiżową Prix des Deux Magots, co otworzyło jej drogę do sukcesu i jeszcze podsyciło atmosferę skandalu. Posypały się zakazy: sprzedaży nieletnim, reklamy, plakatów oraz pozwy o obrazę moralności. W rezultacie jednak żaden proces się nie odbył.</p> <p> Rozgłos wokół <em>Historii O</em> potęgowała również zagadka prawdziwej tożsamości autora. Powieść przypisywano największym pisarzom epoki, nawet André Malraux.</p> <p> Aż wreszcie w 1994 roku osiemdziesięciosześcioletnia autorka ujawniła się w wywiadzie dla „New Yorkera”.</p> <p> Okazała się nią Dominique Aury, intelektualistka najwyższych lotów, ówczesna sekretarz redakcji „Nouvelle Revue Française” (najważniejszego, założonego przez André Gide'a miesięcznika krytyki literackiej), która tłumaczyła Borgesa i była z nim po imieniu, która odkryła dla Francji Francisa Scotta Fitzgeralda.</p> <p> Dominique Aury wyjawiła również genezę swojego dzieła. Zakochana w Jeanie Paulhan, pisarzu, krytyku, dyrektorze „Nouvelle Revue Française” i członku Akademii Francuskiej, chciała napisać do niego list miłosny, Nadała mu formę powieści:</p> <p> <em>Nie byłam młoda, nie byłam ładna. Musiałam znaleźć inną broń. Piękno ciała to nie wszystko. Bronią jest również piękno umysłu. </em></p> <p> <em>– Jestem pewien, że nie umiałabyś napisać takiej książki – odparł Paulhan. </em></p> <p> <em>– No cóż spróbuję – odpowiedziałam.</em></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Pauline Réage]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4924-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[224]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18630]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959275" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/dziewczynka-bez-imienia-e-book-vanessa-james-3768176/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Dziewczynka bez imienia [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/75/9275_99904959275.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Prawdziwa historia dziewczynki wychowanej przez małpy w kolumbijskiej dżungli</strong></p> <p>  <strong>Na podstawie autobiografii film dokumentalny w National Geographic</strong></p> <p>  <strong>Bestseller 2013 w Wielkiej Brytanii</strong></p> <p> Dziewczynka wychowana przez małpy... Dorastała w dżungli... Tarzan była kobietą... Tańcząca z małpami… - <em>Takie nagłówki obiegły światowe i polskie media w kwietniu 2013, kiedy ponad sześćdziesięcioletnia gospodyni domowa opublikowała swoją nieprawdopodobną autobiografię.</em></p> <p> <em>Wielu wydawców nie chciało wydać tej książki. Obawiali się, że jest zmyśleniem. Ale eksperci nie znaleźli żadnego dowodu, który podważałby jej autentyczność. Teraz jej śladami wyruszyła wyprawa National Geographic.</em></p> <p> Marina Chapman nie wie, ile dokładnie ma lat. Miała tyle imion, ile nadawali jej kolejni „opiekunowie”. Została porwana, kiedy miała cztery lata i porzucona w kolumbijskiej dżungli. Przerażona i głodna znalazła się sama wśród drapieżników, jadowitych węży i pająków. Nagle otoczyło ją stado zaciekawionych małp kapucynek. Naśladując je, Marina powoli stała się członkiem ich stada. Robiła to co one: jadła te same owoce, wspinała się na drzewa, porozumiewała się ich językiem. „To małpy, nie ludzie, były moją rodziną. To one nauczyły mnie, jak przeżyć.”</p> <p> „Ludzka” dobroć małp ocaliła Marinie życie. Małpi starzec wyleczył ją, kiedy zachorowała. Wśród nich spędziła prawdopodobnie pięć lat.</p> <p> Potem znaleźli ją myśliwi… i za papugę sprzedali do domu publicznego. A to był zaledwie początek jej dalszej walki o przetrwanie – na ulicach miejskiej dżungli.</p> <p> Od rojącego się od niebezpieczeństw tropikalnego lasu, przez gang dzieci ulicy,  strzelaniny i bomby w kolumbijskim mieście bezprawia, po gotowanie przysmaków dla księcia Kentu i miłość, jaką wreszcie znalazła w Anglii… Oto historia Mariny Chapman, która dziś mieszkaw Yorkshire, ma męża i jest matką dwóch dorosłych córek. Jej autobiografia <em>Dziewczynka bez imienia</em> zaraz po publikacji weszła w Wielkiej Brytanii na najważniejsze listy bestsellerów. Przez sześć tygodni pozostawała w Top 5 „Sunday Timesa” i „The Telegraph”. Była numerem 1 Amazonu. „The Mail on Sunday” publikował książkę w odcinkach.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Lynne Barrett-Lee, Marina Chapman, Vanessa James]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4832-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[320]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18621]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959274" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/operacja-reichswehra-kulisy-wywiadu-ii-rp-kulisy-wywiadu-ii-rp-e-book-marian-zacharski-3768230/" price="32.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Operacja Reichswehra. Kulisy wywiadu II RP. Kulisy wywiadu II RP [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/historia/historia świata]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/74/9274_99904959274.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Operacja Reichswehra to bez wątpienia najbardziej brawurowe, a jednocześnie najskuteczniejsze przedsięwzięcie wywiadowcze Drugiego Oddziału Sztabu Generalnego/Głównego w okresie międzywojennym. Założenia tej operacji były przygotowane i zaakceptowane przez szefów polskiego wywiadu reprezentujących różne opcje polityczne. W jej rezultacie, dzięki niebywałej odwadze, inteligencji, pomysłowości, przebojowości, patriotyzmowi rotmistrza Jerzego von Nałęcz Sosnowskiego władze polityczne II RP uzyskały pełen wgląd w dalekosiężne plany wojskowe</p> <p> Rzeszy niemieckiej. Czy politycy stanęli na wysokości zadania podejmując śmiałe, zdecydowane decyzje zarówno w planowaniu obronnym, jak i we wchodzeniu w sojusze gwarantujące Polsce pokój?</p> <p> <em>Polscy politycy, szefowie wywiadu, dowódcy wojskowi wraz z Naczelnym Wodzem od poranka 17 wrze</em><em>ś</em><em>nia 1939 roku byli st</em><em>ł</em><em>oczeni na przej</em><em>ś</em><em>ciu granicznym z Rumuni</em><em>ą</em><em>. Rzeka Czeremosz i most przerzucony przez ni</em><em>ą </em><em>by</em><em>ł</em><em>y ich g</em><em>ł</em><em>ównym celem. Uciekali pozostawiaj</em><em>ą</em><em>c Naród na pastw</em><em>ę </em><em>okupantów. G</em><em>ł</em><em>ówny strateg operacji Reichswehra, Ludwik Bocia</em><em>ń</em><em>ski, próbowa</em><em>ł </em><em>zablokowa</em><em>ć </em><em>drog</em><em>ę </em><em>po tchórzowsku umykaj</em><em>ą</em><em>cemu z Polski Naczelnemu Wodzowi, marsza</em><em>ł</em><em>kowi Rydzowi</em><em>Ś</em><em>mig</em><em>ł</em><em>emu, ale zosta</em><em>ł </em><em>brutalnie odtr</em><em>ą</em><em>cony. Nie wytrzymuj</em><em>ą</em><em>c napi</em><em>ę</em><em>cia wyj</em><em>ął </em><em>pistolet i strzeli</em><em>ł </em><em>sobie w pier</em><em>ś</em><em>. Ci</em><em>ęż</em><em>ko rannego dostarczono go do szpitala w Rumunii. Po kilku miesi</em><em>ą</em><em>cach walki o </em><em>ż</em><em>ycie opu</em><em>ś</em><em>ci</em><em>ł </em><em>klinik</em><em>ę </em><em>jako cz</em><em>ł</em><em>owiek z</em><em>ł</em><em>amany.</em></p> <p> (fragment książki)</p> <p> OPERACJA</p> <p>       REICHSWEHRA</p> <p> <em>Z uznaniem podchodz</em><em>ę </em><em>do pana Zacharskiego mozolnych wysi</em><em>ł</em><em>ków dochodzenia do faktów</em></p> <p> <em>historycznych i ich prezentacji.</em></p> <p> Władysław Bartoszewski, Minister Spraw Zagranicznych</p> <p> <em>Andrzej Milczanowski .strzeli</em><em>ł </em><em>w dziesi</em><em>ą</em><em>tk</em><em>ę</em><em>., anga</em><em>ż</em><em>uj</em><em>ą</em><em>c do rozpracowania wywiadu rosyjskiego p</em><em>ł</em><em>k Mariana Zacharskiego, s</em><em>ł</em><em>ynnego szpiega wywiadu PRL. Jego profesjonalizm i znajomo</em><em>ś</em><em>ci w hermetycznym </em><em>ś</em><em>rodowisku ambasady Rosji dawa</em><em>ł</em><em>y mo</em><em>ż</em><em>liwo</em><em>ść </em><em>podj</em><em>ę</em><em>cia dzia</em><em>ł</em><em>a</em><em>ń </em><em>operacyjnych.</em></p> <p> <em>Zacharski „namierzy</em><em>ł”</em><em> grup</em><em>ę </em><em>kilku ludzi Moskwy na najwy</em><em>ż</em><em>szy szczeblach w</em><em>ł</em><em>adzy w Polsce.</em></p> <p> <em>Nikt w historii s</em><em>ł</em><em>u</em><em>ż</em><em>b specjalnych III RP przez te 20 lat nie osi</em><em>ą</em><em>gn</em><em>ął </em><em>wi</em><em>ę</em><em>cej. Tym razem</em></p> <p> <em>Zacharski w roli historyka. Jestem bardzo ciekaw jego oceny dzia</em><em>ł</em><em>a</em><em>ń </em><em>polskiego wywiadu</em></p> <p> <em>w starciu z Reichswehr</em><em>ą</em><em>.</em></p> <p> Piotr Gontarczyk, historyk</p> <p> <em>Uwa</em><em>ż</em><em>am, </em><em>ż</em><em>e krzywdzi</em><em>ł</em><em>em go swoimi opiniami poddaj</em><em>ą</em><em>cymi w w</em><em>ą</em><em>tpliwo</em><em>ść </em><em>to, </em><em>ż</em><em>e by</em><em>ł </em><em>oficerem</em></p> <p> <em>wywiadu. Nie zdawa</em><em>ł</em><em>em sobie sprawy, w jak ci</em><em>ęż</em><em>kim wi</em><em>ę</em><em>zieniu Marian siedzia</em><em>ł</em></p> <p> <em>cztery lata. Ró</em><em>ż</em><em>ni ludzie wprowadzali mnie celowo w b</em><em>łą</em><em>d, mówi</em><em>ą</em><em>c o Zacharskim ró</em><em>ż</em><em>ne</em></p> <p> <em>rzeczy. Jego </em>Rosyjska ruletka <em>mn</em><em>ą </em><em>wstrz</em><em>ą</em><em>sn</em><em>ęł</em><em>a. U</em><em>ś</em><em>wiadomi</em><em>ł</em><em>a mi, jak ma</em><em>ł</em><em>o wiedzia</em><em>ł</em><em>em</em></p> <p> <em>i jak pot</em><em>ęż</em><em>ny jest rosyjski wywiad w Polsce.</em></p> <p> Generał Sławomir Petelicki</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Marian Zacharski]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7785-369-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[1216]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Zysk i S-ka]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18433]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959273" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/dzentelmen-bez-maski-e-book-mary-jo-putney-3768181/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Dżentelmen bez maski [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/romanse]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/73/9273_99904959273.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Grey Sommers, lord Wyndham, stracił wszelką nadzieję. Od dziesięciu lat tkwi w lochu francuskiego zamku uwięziony za szpiegostwo, choć jego jedyną winą było… że dał się przyłapać z żoną pewnego wpływowego Francuza. Dziś nikt już nie rozpoznałby w nim wytwornego kawalera, ozdoby londyńskich salonów, obiektu westchnień najpiękniejszych dam. Dziś nikt już nie wierzy, że Grey w ogóle jeszcze żyje…</p> <p> I nagle pojawia się tajemnicza kobieta i oświadcza, że przybywa go uwolnić...</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Mary Jo Putney]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4922-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[288]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18625]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959262" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/podroz-ku-nieskonczonosci-e-book-jane-hawking-3768236/" price="29.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Podróż ku nieskończoności [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie/biografie i autobiografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/62/9262_99904959262.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong><em>„Stephen Hawking może myśleć w jedenastu wymiarach, a jego żona nauczyła się kochać w niejednym wymiarze.”</em></strong></p> <p> <strong>"The Times"</strong></p> <p> <strong><em>„Jane Hawking napisała książkę o swojej decydującej roli w życiu sławnego męża […], ale jej opowieść to raczej krzyk z ciemności.”</em></strong></p> <p> <strong>"The Daily Telegraph"</strong></p> <p> Profesor Stephen Hawking jest jednym z najsłynniejszych i najwybitniejszych naukowców naszych czasów, autorem bestsellerowej „<em>Krótkiej historii czasu”</em>, sprzedanej na całym świecie w ponad 25 milionach egzemplarzy. Jane Hawking w swoich niezwykłych wspomnieniach opowiada intymną historię ich wyjątkowego małżeństwa. W miarę jak rosła naukowa sława Stephena, jego ciało słabło, niszczone atakami rzadkiej choroby nazywanej stwardnieniem zanikowym bocznym. Szczera opowieść Jane z pewnością okaże się inspirująca dla każdego, kto zmaga się z chorobą w rodzinie. Wewnętrzna siła autorki, a także niezwykła postać jej męża i jego osiągnięcia składają się na niesamowitą historię. Autorka nie pomija żadnego szczegółu, nawet kiedy opisuje rozpadające się małżeństwo - Stephen zostawił żonę dla jednej z pielęgniarek, a Jane wyszła za mąż za starego przyjaciela rodziny.</p> <p> W tych poruszających, ale i często zabawnych wspomnieniach Jane Hawking analizuje również szkody, jakie w związku mogą wyrządzić wielka sława i bogactwo. Jej książka opowiada o optymizmie, miłości i zmianie - nikogo nie pozostawi obojętnym.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Jane Hawking]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7943-363-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[576]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Świat Książki]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18612]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959261" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/cora-plomieni-e-book-iny-lorentz-3768325/" price="30.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Córa płomieni [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/poezja dramat/poezja]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/61/9261_99904959261.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <span>W XVI-wiecznej Irlandii od lat nieustannie trwają walki o wyzwolenie spod angielskiego jarzma. Gdy po długich miesiącach oblężenia pada ostatnia broniąca się warownia, z życiem uchodzi zaledwie garstka obrońców, w tym przywódca powstania O’Corra wraz z synkiem i kilkumiesięczną córeczką Ciarą.</span></p> <p> <span>Dopiero po siedemnastu latach wygnańcom udaje wrócić do rodzinnego zamku w Ulsterze. Niestety, rodzicom Ciary nie dane było doczekać upragnionego powrotu do siedziby swoich przodków. Sytuacja jest jednak dalej niepewna, a panujący pokój bardzo kruchy, gdyż Anglicy dopuszczają się wciąż nowych gwałtów i rozbojów.</span></p> <p> <span>Przybyli na zieloną wyspę w poszukiwaniu szczęścia dwaj niemieccy rycerze, Simon von Kirchberg i jego kuzyn Ferdinand, w mig orientują się, że wystarczy byle pretekst, by na nowo rozgorzała wojna. Zdają sobie też doskonale sprawę, że w tym ogarniętym pożogą kraju łatwiej stracić życie niż znaleźć fortunę. Mimo to postanawiają zostać, by pomóc bratu Ciary, obecnie głowie rodziny i przywódcy klanu. Powodem decyzji jest piękna Ciara, w której obaj są zakochani i której względy obaj chcą zdobyć. Wkrótce znowu dochodzi do walk…</span></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Iny Lorentz]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7508-951-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[568]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Sonia Draga]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"/>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959248" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/kwiaty-nie-sa-konieczne-e-book-cari-quinn-3768180/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Kwiaty nie są konieczne [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/romanse]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/48/9248_99904959248.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> On da jej wszystko, czego ona pragnie – poza prawdą o sobie…</p> <p> Alexa Conroy miała wszystko, zanim kryzys odciągnął klientów jej stylowej kwiaciarni do większego i tańszego sklepu. Żeby związać koniec z końcem, sprzedaje wymarzony dom i przeprowadza się do obskurnego mieszkanka nad kwiaciarnią. Co gorsza dom należy do korporacji, która doprowadziła jej sklep na skraj bankructwa. Trudno się więc dziwić, że Alexa nie żywi ciepłych uczuć do właścicieli…</p> <p> Na miejscu zastaje kapiące krany, zepsute okna i… najwspanialszego faceta, jakiego spotkała, żywe wcielenie seksu – metr osiemdziesiąt mięśni, tatuaży i kolczyków.</p> <p> I zdecydowanie nie tylko ona jest pod wrażeniem…</p> <p> Facet remontuje dom, ale jak na majstra budowlanego jest irytująco pewny siebie…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Cari Quinn]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4907-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[256]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18606]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959246" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/ciemnosc-po-polnocy-e-book-lara-adrian-3768179/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Ciemność po północy [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/romanse]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/46/9246_99904959246.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Udręczony wampir-wojownik i kobieta naznaczona cierpieniem zatracą się w miłosnym zapamiętaniu – które może być zabójcze dla obojga…</p> <p> Nadciąga krwawa wojna. Tylko Zakon szlachetnych wampirów-wojowników może pokonać żądnego władzy Dragosa, nim ten doprowadzi świat na skraj zagłady.</p> <p> Chase, kiedyś surowy stróż prawa rządzącego światem Rasy, po nieudanej misji stał się ściganym zbiegiem. Jego jedyną szansą na ocalenie jest Tavia, piękna asystentka senatora. Kobieta, która go przyciąga i kryje jakąś tajemnicę...</p> <p> Wciągnięta w wir niebezpieczeństw i spisków, których nie rozumie, Tavia nie wie, komu wierzyć. I choć rozsądek mówi, by trzymać się z dala od Chase’a, nie może zaprzeczyć, że ten mroczny mężczyzna budzi w niej coś dzikiego.</p> <p> Czas ucieka, wróg szykuje się do ostatecznej walki, a Tavia i Chase muszą go pokonać, zanim będzie za późno – dla nich i dla świata. I stoczyć największą bitwę - z własną naturą, by zanurzyć się w wiecznej rozkoszy lub pogrążyć w wiecznej ciemności…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Lara Adrian]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4906-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[288]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18601]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959239" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/tak-i-na-ziemi-e-book-davide-enia-3768630/" price="26.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Tak i na ziemi [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/39/9239_99904959239.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <span>David? po raz pierwszy staje na ringu w wieku dziewięciu lat. Bokserem był jego nieżyjący ojciec i wujek, który mu go zastępuje. Nic więc dziwnego, że od chłopca oczekuje się, że zdobędzie tytuł mistrza Włoch, który wymknął się z rąk członkom jego rodziny. Opowiadając dzieje trzech pokoleń rodziny pięściarzy z Palermo, autor prowadzi nas przez pięćdziesiąt lat włoskiej historii, od drugiej wojny światowej aż do krwawego roku 1992, kiedy to bomby powróciły do Palermo, już nie za sprawą wojny, ale mafijnych porachunków. To opowieść o przyjaźni, miłości, nadziejach i porażkach, i o boksie, który jest zarówno treścią życia, jak i jego metaforą.</span></p> <p> „Davide Enia stworzył doskonałą epopeję z galerią barwnych postaci udręczonych przez własne doświadczenia i nadzieje”.     <em> Vanity Fair</em></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Davide Enia]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7508-823-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[368]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Sonia Draga]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18594]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959238" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/instalacja-idziego-e-book-jerzy-sosnowski-3775971/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Instalacja Idziego [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/38/9238_99904959238.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Jest to historia dziennikarza, który dowiaduje się o istnieniu swojego dorosłego syna Idziego, obdarzonego tajemniczą mocą. W towarzystwie Idziego ludzie zachowują się inaczej niż zwykle, są nienaturalnie szczerzy. Nie wiadomo, co o tym decyduje, czy rodzaj charyzmy, czy jakaś szarlataneria. Idzi potrafi niepostrzeżenie wymuszać na ojcu i jego otoczeniu różne decyzje, które uruchamiają serię dramatycznych zdarzeń…</p> <p> Znakomicie skonstruowana powieść, operująca zagadką i trzymająca w napięciu, jak w dobrze skrojonym thrillerze. Akcja rozgrywa się w środowisku warszawskim. Na pierwszym planie galeria współczesnych postaci: dziennikarze, artyści, inteligencja, duchowni. W tle obraz współczesnej Warszawy: afery polityczne, uczuciowe rozterki, walka o stanowiska oraz konflikt sumień i światopoglądów. Do tego wyjątkowo prawdziwe, wręcz wyjęte z życia, przykłady duchowych i religijnych napięć w polskim społeczeństwie.</p> <p> <b>Jerzy Sosnowski</b> (ur. 1962) – znany pisarz współczesny, autor m.in. <i>Apokryfu Agłai</i> (2001), <i>Wielościanu</i> (2001), <i>Ach</i> (2005), dziennikarz TVP Kultura, były nauczyciel. Jego powieść <i>Prąd zatokowy</i> (2003) otrzymała nominację do Paszportu „Polityki”. Jest też laureatem Nagrody im. Kościelskich (2001). W 2006 roku otrzymał „Złoty Grot” – nagrodę Stowarzyszenia Sztuka-Edukacja-Promocja: „dla twórcy, którego działalność i dokonania inspirują do aktywności młodych humanistów”.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Jerzy Sosnowski]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-08-05132-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[400]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo Literackie]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18577]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959237" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/zakochania-e-book-javier-maras-3768631/" price="28.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Zakochania [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/37/9237_99904959237.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <span>María Dolz, redaktorka w jednym z madryckich wydawnictw literackich, codziennie rano zachodzi, przed pracą, do kawiarni. Tam przy śniadaniu obserwuje parę małżeńską w średnim wieku, którą jest od dłuższego zafascynowana. Nic o małżonkach nie wie, ale buduje wokół nich wszelkiego rodzaju domysły, pytania, hipotezy, konfabulacje. Fascynacja ta nie mija nawet wtedy, kiedy traci małżonków na jakiś czas z oczu. Z opóźnieniem dowiaduje się o tragedii, która dotknęła parę: mężczyzna, tuż po wyjściu z kawiarni zostaje zaatakowany przez bezdomnego i zabity. Gdy po paru miesiącach wdowa wraca do kawiarni, María Dolz postanawia podejść do niej i przedstawić się. Dotychczasowe domysły, pytania, hipotezy i konfabulacje zaczynają wypełniać się rozmowami, wyznaniami, spotkaniami. Od zagadki śmierci przechodzimy do zagadek uczuć, emocji – zakochań i miłości…</span></p> <p> <span>„Metafizyczna eksploracja pod przykrywką intrygi i morderstwa. Niezauważalnie wciąga bez reszty”.</span></p> <p> <em>Spectator</em></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Javier Marías]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7508-956-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[376]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Sonia Draga]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18598]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959236" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/noc-uleglosci-e-book-tessa-dare-3768178/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Noc uległości [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/romanse]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/36/9236_99904959236.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Witajcie w Spindle Cove, gdzie damy o delikatnej konstytucji przybywają, by wzmocnić zdrowie morskim powietrzem, a mężczyźni w kwiecie wieku… no tych nie ma ani na lekarstwo.</p> <p> Spindle Cove to azyl dla pewnego rodzaju pań z towarzystwa: panien chorobliwie nieśmiałych, młodych mężatek rozczarowanych małżeństwem, dobrze urodzonych dziewcząt, które niefortunnie ulokowały swe uczucia. Dla wszystkich kobiet, które nie chcą mieć do czynienia z mężczyznami, to raj na ziemi.</p> <p> Victor Bramwell, nowy hrabia Rycliff, doskonale zdaje sobie sprawę, że to nie miejsce dla niego. Z tego, co mu wiadomo, w Spindle Cove nie ma nic poza owcami i… starymi pannami. Ale jako żołnierz musi wypełnić tu pewne zadanie. Stawia się więc wraz z przyjaciółmi w Spindle Cove. Jego łatwą misję komplikuje jednak spotkanie z panną Susanną Finch – kobietą z charakterem, zadecydowaną bronić swej osobistej utopii przed inwazją męskiej armii Brama…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Tessa Dare]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4905-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[304]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18591]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959235" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/reka-ktora-zadrzy-e-book-kjell-eriksson-3768177/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Ręka, która zadrży [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/35/9235_99904959235.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Szanowany polityk z Uppsali wychodzi z zebrania rady miejskiej i… znika. Nikt - rodzina, znajomi, policja - nie wie, co się stało. Dwanaście lat później ktoś spotyka go w Indiach pod innym nazwiskiem...</p> <p> Były szef i mentor Ann Lindell, który kiedyś prowadził poszukiwania zaginionego polityka, skłania ją do wznowienia śledztwa – w tej i w innej nierozwiązanej sprawie sprzed lat: brutalnego zabójstwa poruszającego się na wózku starca, zagorzałego nazisty.</p> <p> Tymczasem w pobliżu Öregrundmorze wyrzuca na brzeg odciętą kobiecą stopę. To znaczy, że Ann musi rozpocząć jeszcze jedno dochodzenie - boleśnie blisko miejsca, gdzie mieszka mężczyzna, którego kiedyś kochała. W odizolowanej osadzie, zamieszkanej przez zadziwiająco wielu samotnych mężczyzn…</p> <p> Trzy sprawy łączą się tak jak przeszłość i teraźniejszość, splatając dziesięciolecia i życiorysy ludzi naznaczone historią i winami dziedziczonymi przez pokolenia. Stare grzechy wciąż obciążają sumienia, stare zbrodnienie umierają i mają swój przerażający ciąg dalszy…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Kjell Eriksson]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4904-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[352]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18585]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959234" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/shirley-e-book-charlotte-bronte-3768229/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Shirley [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/34/9234_99904959234.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Nigdy dotąd nie wydawana w Polsce powieść Charlotte Brontë, autorki „Dziwnych losów Jane Eyre. Borykający się z przeciwnościami losu młody przedsiębiorca, Robert Moore, sprowadza do swej fabryki nowoczesne maszyny, czym naraża się lokalnej ludności do tego stopnia, że doczekuje się zamachu na swoje życie. By ratować podupadający interes, Moore rozważa poślubienie zamożnej i dumnej Shirley Keeldar, mimo że jego serce należy do nieśmiałej Caroline, żyjącej w całkowitej zależności od swego stryja. Tymczasem Shirley zakochana jest w ubogim Louisie, który zajmuje posadę guwernera w rodzinie jej wuja. Choć Louis odwzajemnia jej uczucie, ambicja i świadomość przepaści majątkowej, która ich dzieli nie pozwalają mu się do tego przyznać. ”Shirey”, napisana przez Charlotte Brontë zaraz po „Dziwnych losach Jane Eyre”, to pełna pasji opowieść o konflikcie klas, płci i pokoleń, toczącym się wśród wrzosowisk północnej Anglii i na tle niespokojnej epoki wojen napoleońskich.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Charlotte Bronte]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-058-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[646]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2011]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/9313]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959209" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/wiedzmikolaj-e-book-terry-pratchett-3768214/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Wiedźmikołaj [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka/fantasy]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/09/9209_99904959209.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Zapadła noc przed Nocą Strzeżenia Wiedźm. I jest zbyt spokojnie. Jest też śnieg, latają rudziki i gile, stoją ubrane drzewka, ale daje się wyraźnie zauważyć brak grubego osobnika, który przynosi zabawki... Susan musi go odnaleźć przed świtem. Inaczej nie wzejdzie słońce. Niestety, do pomocy ma tylko kruka z apetytem na gałki oczne, Śmierć Szczurów i o boga kaca. Co gorsza, ktoś wsuwa się jednak przez komin. Tym razem niesie worek zamiast kosy, ale jest w nim coś nieprzyjemnie znajomego... HO. HO. HO. To prawda, co mówią: "Lepiej uważaj...".</p> <p>Łącząc tradycję Władcy Pierścieni i Monty Pythona otrzymuje groteskową Historię Ludzkiego Szaleństwa. Piotr Sarzyński, Polityka</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Terry Pratchett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7648-891-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[312]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/12597]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959208" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/swiat-dysku-wolni-ciut-ludzie-e-book-terry-pratchett-3768215/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Świat Dysku. Wolni Ciut Ludzie [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/08/9208_99904959208.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Nowe wydanie w przekładzie Piotra W. Cholewy!</strong></p> <p> Każda kraina potrzebuje własnej czarownicy...</p> <p> Na wysokich halach, w rzece pojawia się potwór, a na drodze bezgłowy jeździec. Teraz, kiedy nie ma już babci Obolałej, tylko młoda Tiffany Obolała może strzec granic. By nie wpuścić tu... różnych rzeczy. To jej kraina. Jej obowiązek. Ale zadziwiające, jak pomocna może się okazać horda niesfornych piktali, jeśli tylko skieruje się ich we właściwą stronę i jeśli najpierw przestaną bić się między sobą...</p> <p> *  *  *</p> <p> Opowieść Pratchetta, pomimo osadzenia w paranoidalnym Świecie Dysku jest jedną z najpiękniejszych apologii rozumu. Oczy kłamią rozumowi - mówi Pratchett. Na dodatek mówi to w taki sposób, że prawda ta przesłonięta jest delikatną kurtyną łez. Łez śmiechu.</p> <p> "Życie Warszawy"</p> <p> "Wolni Ciutludzie" to połączenie "Alicji w krainie czarów" i "Braveheart" oraz, jak zwykle u Pratchetta, nawiązuje do dziesiątek innych książek, . "Władcy Pierścieni". Bardzo zabawna, ale też mądra książka, z której młodzi czytelnicy (choć i starsi przeczytają ją z przyjemnością) mogą wynieść kilka pożytecznych nauk..."</p> <p> "Metro"</p> <p> <strong>Terry Pratchett</strong> urodził się 28 kwietnia 1948 r. w Beaconsfield. Jako autor opowiadań zadebiutował w wieku 13 lat, w 1971 r. wydana została jego pierwsza powieść Dywan, a potem kolejne Ciemna strona słońca (1976) i Strata (1981). W 1983 r. ukazała się pierwsza powieść z cyklu Świat Dysku - Kolor magii. W 1998 r. został uhonorowany przez królową brytyjską Orderem Imperium Brytyjskiego za zasługi dla literatury.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Terry Pratchett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7648-892-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[224]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/9909]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959206" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/rodzina-wenclow-tom-2-uklad-e-book-lena-najdecka-3767315/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Rodzina Wenclów. tom 2. Układ [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/06/9206_99904959206.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong><em>To już nie wizja przyszłości. To rzeczywistość. </em></strong></p> <p> <strong><em>Witajcie w świecie, w którym każdego można podsłuchać, każdego można skontrolować, każdego można nagrać. </em></strong></p> <p> <strong><em>I na każdego można coś znaleźć…</em></strong></p> <p> Warszawa, rok 2007. Życie osobiste i kancelaria mecenasa Wencla legły w gruzach, a najlepszy klient został wrobiony w zakup spółki obciążonej wielomilionowym długiem. Zdesperowany Wencel postanawia odkryć, kto za tym stoi. Jego podejrzenia wzbudza Mirosław Kwaśniak, antypatyczny karierowicz z prowincji.</p> <p> Mecenas Wencel i jego lojalna sekretarka rozpoczynają brawurowe śledztwo, nie mając nawet pojęcia, że działania ich otwierają istną puszkę Pandory. Kwaśniak, bowiem przypierany do muru, chwytając się przysłowiowej brzytwy, nawiązuje romans ze starszą od siebie, wpływową posłanką partii rządzącej, a wtedy sprawy przybierają prawdziwie niebezpieczny obrót.</p> <p> <strong>Rodzina Wenclów to prawdziwy do bólu obraz formującej się klasy średniej. Bez sztucznych zabiegów upiększających. Losy rodziny tytułowych Wenclów przeplatają się ze współczesnymi światem polityki i wielkich, nie zawsze czystych, interesów – przedstawiając czytelnikowi jakże realną i barwną panoramę współczesnej, polskiej rzeczywistości</strong>. </p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Lena Najdecka]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64185-24-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[540]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Instytut Wydawniczy Erica]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18561]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959205" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/rodzina-wenclow-tom-1-wspolnik-e-book-lena-najdecka-3767316/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Rodzina Wenclów. Tom 1. Wspólnik [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/05/9205_99904959205.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Warszawska kancelaria Wencel, Zagajewicz i Zybert otrzymuje intratne zlecenie. <em>To świetny interes … – </em>namawia Pawła Wencla jego wspólnik<em>. – Bylibyśmy głupcami, gdybyśmy tego nie wzięli!</em></p> <p> Jednak Pawła nie opuszcza uczucie niepokoju. Od lat prowadzi ze swoim przyjacielem dobrze prosperującą firmę i powinien mieć do niego bezgraniczne zaufanie. Dlaczego więc intuicja podpowiada mu co innego? Czyżby fatalnie układające się stosunki z żoną zaburzały mu jasność widzenia? I właściwie dlaczego stała się ona tak nieprzystępna?</p> <p> <strong>Wspólnik to pierwsza część trzytomowej sagi obyczajowej, opowiadającej  o rodzinie, która dorobiła się na uwłaszczeniu nomenklatury. </strong></p> <p> <strong>Akcja powieści rozgrywa się w wielkich korporacjach i kancelariach prawniczych, a bohaterów na pozór przepełnia żądza pieniądza i zgubna pogoń za przedmiotem pożądania. Ale czy to cała prawda o współczesnym człowieku?</strong></p> <p> <strong>Najdecka zabiera nas w fascynującą opowieść o nas samych. </strong></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Lena Najdecka]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64185-25-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[470]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Instytut Wydawniczy Erica]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18557]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959204" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/morderstwo-na-31-pietrze-e-book-per-wahl-3775947/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Morderstwo na 31 piętrze [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/kryminał]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/04/9204_99904959204.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Terrorysta grozi wysadzeniem w powietrze wieżowca będącego siedzibą największego (jedynego) koncernu wydawniczego w kraju, zalewającego rynek dziesiątkami milionów egzemplarzy swoich publikacji tygodniowo. Bomba – podłożona rzekomo w odwecie za popełnioną przez wydawcę zbrodnię – ma wybuchnąć dokładnie o godzinie 14:00. Budynek zostaje ewakuowany, lecz alarm okazuje się fałszywy. Sprawą zajmuje się komisarz Jensen, który ma siedem dni na złapanie anonimowego sprawcy. Śledztwo od początku napotyka na silny opór ze strony zarządu firmy, wydającego się mieć jakiś interes w ukryciu prawdy. Idąc tropem listu z pogróżkami, Jensen przesłuchuje byłych pracowników, którzy – bez wyjątku – odeszli w przedziwnych okolicznościach. Na jaw wychodzą szokujące fakty: na stanowiskach kierowniczych w koncernie zatrudniono półanalfabetów, zaś dziennikarze mają zakaz prezentowania jakichkolwiek krytycznych opinii i rzetelnych danych na temat sytuacji w państwie. Jaką zbrodnię miał na myśli autor listu? Komisarz dowiaduje o istnieniu „działu specjalnego” na 31 piętrze wieżowca – jedynej komórki firmy, która nie została ewakuowana na czas zagrożenia bombowego. Jaką pełni rolę? Czym się zajmuje? Kim są zatrudnione w niej osoby? Odpowiedzi na te pytania mogłyby ocalić życie wielu ludzi...</p> <p> Futurystyczny thriller „ojca skandynawskiej powieści kryminalnej”, który według krytyków inspirował wielu późniejszych twórców m.in. Henninga Mankella, Jo Nesbo i Stiega Larssona.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Per Wahlöö]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7885-193-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[256]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Albatros]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18571]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959201" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/winnice-szepcza-cicho-sza-e-book-janine-boissard-3767292/" price="21.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Winnice szepczą "Cicho Sza" [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/romanse]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/01/9201_99904959201.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> „Cała nasza rodzina mieszkała w zamku, domu dziadka. Co prawda nie był to taki prawdziwy zamek ze zwodzonym mostem, wieżami i machikułami, skąd można rzucać płonące żagwie i kamienie, i wylewać smołę na nieprzyjaciela, ale zawsze to zamek. A mama wyjaśniła mi, że dziadek jest królem, królem koniaku, tak jak i miasto Franciszka I, które widzieliśmy z okien na górze. A za bramą, te zwarte szeregi winnic to tego armia, a butelki alkoholu, które z nich robiono, to jego wojenne proporce, a na każdej jego nazwisko: Edmond de Saint Junien.”</p> <p> Tak czternastoletnia Fine wprowadza nas w bajeczny świat szczęśliwej, wielopokoleniowej rodziny żyjącej wśród piękna, dostatku, cudownej przyrody.</p> <p> Ale każda rodzina ma swoje bolesne, wstydliwe tajemnice.</p> <p> „Cicho sza” – tak dorośli ucinają rozmowy na temat najstarszej córki dziadków. Roselyne uciekła przed osiemnastu laty z mężczyzną, którego pokochała. Skończyła tragicznie. Nigdy nie dała znaku życia.</p> <p> I nagle pojawia się Nils – siedemnastoletni syn Roselyne. Promieniejący urodą, inteligencją, wdziękiem i dobrocią, ciężko naznaczony przez los chłopak. Jest przyjęty do tego wymarzonego świata z otwartymi ramionami. Zyskuje miłość dziadków i Fine. Wydaje się, że wszyscy go zaakceptowali. Do dnia gdy w posiadłości dochodzi do okrutnej zbrodni…</p> <p> Teraz już nie będzie można mówić „cicho sza”… Tu więź rodzinna ukazuje swoje prawdziwe oblicze. Dramatyczna walka o życie lub śmierć każe każdemu dokonać niemożliwych wyborów między tymi, których kochają, lub poświęcić tych, których kochają najbardziej, w imię prawdy. Walka podłości i najwyższej szlachetności trwać będzie wiele lat. I odmieni wszystkich. Dzięki sile miłości, która pozwala poświęcić siebie dla tych, których kochamy.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Janine Boissard]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4903-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[320]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18554]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959200" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/wykorzystaj-swoj-potencjal-przez-potege-podswiadomosci-4-wykorzystaj-swoj-potencjal-zyskaj-zdrowie-i-energie-e-book-joseph-murphy-3768337/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Wykorzystaj swój potencjał przez potęgę podświadomości. 4. Wykorzystaj swój potencjał... zyskaj zdrowie i energię... [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/nauki humanistyczne/psychologia]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/92/00/9200_99904959200.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Obudź się i żyj <!-- mal, mal, mal { margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; font-size:12.0pt; font-family:"Times New Roman";} yText2, yText2, yText2 {margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; font-size:13.0pt; font-family:"Times New Roman"; font-style:italic;} --></p> <p style="TEXT-ALIGN: justify;"> Obudź się i żyj! Nikt nie jest skazany na brak szczęścia, lęk i zmartwienia, życie w ubóstwie ani problemy ze zdrowiem. Masz moc pokonywania przeciwności losu i osiągania szczęścia, harmonii i dobrobytu. Masz w sobie siłę, żeby wzbogacić własne życie.<span><!--?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" /--></span></p> <p style="TEXT-ALIGN: justify;"> Sposób myślenia i wzorce zapisane w podświadomości kształtują nasze życie. J. Murphy uczy, jak skutecznie wpływać na podświadomość i zmieniać szkodliwe nawyki myślowe, które mogą prowadzić nawet do poważnych schorzeń. Pokazuje, jak siłą pozytywnego myślenia i odpowiednich afirmacji przezwyciężać wszelkie dolegliwości fizyczne, a także psychiczne. Udowadnia, że w naszym wnętrzu drzemie moc pokonywania dręczących nas chorób oraz zwiększania swej witalności, aby wieść pełniejsze i szczęśliwsze życie.</p> <p style="TEXT-ALIGN: center;"> MOŻESZ STAĆ SIĘ TYM, KIM CHCESZ.</p> <p> <b><span>J. Murphy</span></b><span> to autor wielu książek, programów i audycji radiowych na temat duchowości, sztuki dobrego życia, filozofii i kultury. Jego prace stały się poradnikami życiowymi wszech czasów. Jego sztandarowe dzieło <i>Potęga podświadomości</i>, dotyczące procesów psychicznych zachodzących poza naszą świadomością, stało się światowym bestsellerem.</span></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Joseph Murphy]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7818-237-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[320]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rebis]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18567]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959183" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/felix-net-i-nika-felix-net-i-nika-oraz-sekret-czerwonej-hanczy-e-book-rafal-kosik-3775980/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Felix, Net i Nika. Felix, Net i Nika oraz Sekret Czerwonej Hańczy [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci/9-12 lat]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/91/83/9183_99904959183.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Rafał Kosik</p> <p> „Felix, Net i Nika oraz Sekret Czerwonej Hańczy”</p> <p> Co dorośli ukrywają przed gimnazjalistami? Jak godnie przyjąć zagranicznych gości? I co skrywa tajemnica Czerwonej Hańczy?</p> <p> Przeczytaj o szkolnej wycieczce, która zamieniła się w coś zupełnie innego, romansach i niespodziewanych flirtach oraz zagadce kryminalnej, z którą muszą się zmierzyć warszawscy gimnazjaliści.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Rafał Kosik]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-61187-97-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[504]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Powergraph]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/17881]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959182" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/prawdziwych-przyjaciol-poznaje-sie-w-bredzie-e-book-beata-chomatowska-3767327/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Prawdziwych przyjaciół poznaje się w Bredzie [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/literatura faktu/felieton i reportaż]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/91/82/9182_99904959182.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Dwójka bohaterów, koniec lat dziewięćdziesiątych, pierwszy wyjazd na Zachód w poszukiwaniu wolności, zakazanych używek i kolorowych guldenów. Cel: Breda, gdzie tuż po przyjeździe za sprawą spotkanego na ulicy nieznajomego znajdują mieszkanie i pracę w knajpie, w której panuje atmosfera jak z <i>Dymu</i> Wayne’a Wanga. Między opowieściami o imprezach, starych polonusach, sprzątaniu urzędu pocztowego i zajęciach na uniwersytecie rysuje się obraz współczesnej Holandii. Kraju, o którym wiemy wciąż niewiele, choć dziś jest drugim w Europie skupiskiem naszej zarobkowej emigracji. Oglądany z bliska okazuje się pod wieloma względami nie mniej egzotyczny, niż gdyby leżał na drugiej półkuli. To opowieść ironiczna, zabawna i bezczelna jak jej młodzi bohaterowie, którzy domagają się na targu białego sera, śpią w studentenhuis i zapożyczają się u wielebnego Fonsa. Spodoba się wszystkim, którzy choć raz marzyli o wyprawie na Zachód w poszukiwaniu wolności i przygód.</p> <p><i>Sex, drugs and rock ’n’ roll w gastarbajterskim wcieleniu. Piękną energię ma ta „Breda”! Ech, chciałoby się tak wyjeżdżać i tak pisać...</i></p> <p> Andrzej Stasiuk</p> <p> Beata Chomątowska (ur. 1976) - dziennikarka, założycielka Stowarzyszenia Inicjatyw Społeczno-Kulturalnych Stacja Muranów i autorka książki pod tym samym tytułem. W 1999 r. pojechała stopem do Holandii na stypendium programu Tempus, żeby przez półtora roku mieszkać i pracować w Bredzie, skąd przywiozła do Polski rower, pomarańczowego kota, sporo odkryć międzykulturowych i znajomość języka niderlandzkiego w stopniu nisko zaawansowanym. Pracuje nad książką o Bohdanie Lachercie i Józefie Szanajcy.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Beata Chomątowska]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7536-681-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[296]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Czarne]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18549]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959044" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/soc-pop-post-portrety-gwiazd-e-book-malgorzata-terlecka-reksnis-3767344/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Soc, pop, post. Portrety gwiazd [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/90/44/9044_99904959044.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Soc, pop, post. Portrety gwiazd to kobiecość, historia, popkultura, to portrety dziewięciu gwiazd polskiej muzyki rozrywkowej. Intymność i tryb zwierzeń splata się z wymiarem społecznym i przemianami zbiorowej wyobraźni.</p> <p> Kobiecość to inne, prywatne spojrzenie na otaczającą rzeczywistość, alternatywne podejście do dominujących wydarzeń politycznych. Historia to zapisane momenty przesileń w polskich dziesięcioleciach: lat 50, 60, 80 i 90. Popkultura to gwiazdorstwo, moda, mocny przekaz emocjonalny i proste odpowiedzi na zbiorowe tęsknoty i marzenia.</p> <p> Soc, pop, post. Portrety gwiazd to reporterskie „portrety momentalne”, datowane ślady dni, lat, miejsc, emocji i nastrojów. To gromadzone i zapisywane przez ostanie 25 lat archiwum spotkań, rozmów, faktów i wyobrażeń. Archiwum osobliwe, bo prezentujące pamięć rozproszoną, gromadzącą rzeczy pozornie błahe, ulotne równie pieczołowicie jak i te poważne, przemieniające historię. Subiektywna kolekcja spotkań z artystkami o znaczącej sile oddziaływania na styl popularnej muzyki i sceniczne formy jej przedstawiania.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Małgorzata Terlecka-Reksnis]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-167-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[242]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18540]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959043" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/twarz-pokerzysty-e-book-jozef-hen-3767345/" price="187.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Twarz pokerzysty [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza polska]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/90/43/9043_99904959043.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> "Twarz pokerzysty" to niezwykła powieść z sensacyjną fabułą, w którą wpisany został dramat sumienia. Akcja rozgrywa się w dwóch zmieniających się planach czasowych: w październiku 1945 roku i pod koniec lat sześćdziesiątych, kiedy to bohater opowiada swoją niezwykłą historię powojenną. W scenerii niewielkiej nadmorskiej miejscowości (domyślamy się w niej Sopotu) stara się on znaleźć odpowiedź na pytanie o sens kilku lat walki z okupantem. Prosto z więzienia, gdzie trafił za działalność partyzancką, zostaje wysłany do kurortu pełnego kasyn, blichtru i szemranych interesów, by pomóc w złapaniu gestapowskiego kapusia, który ukrył się pod powierzchownością jednej z najważniejszych postaci nowej rzeczywistości. Czas wielkiego chaosu charakteryzuje się wielością kodeksów moralnych, a ziemie pionierskie - gwałtownością konfliktów. Prowadzone śledztwo może przyczynić się do upadku człowieka, któremu bohater w czasach okupacji ślepo ufał.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Józef Hen]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-168-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[208]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2010]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18544]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959042" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/szczesliwa-przegrana-e-book-katee-robert-3767293/" price="21.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Szczęśliwa Przegrana [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/romanse]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/90/42/9042_99904959042.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Tom 3 sprzedanych w 300 000 egzemplarzy bestsellerów z 1. miejsca Amazonu przez 5 tygodni i Top 10 „New York Timesa” <em>Szczęśliwa Zamiana </em>i <em>Szczęśliwe Poszukiwania </em></strong></p> <p>  Nadchodzi czas gorącej zemsty…</p> <p> Osiem lat temu Nathan Schultz pozwolił odejść miłości swojego życia. Potem patrzył, jak wszyscy wokół znajdują szczęście, które od niego wciąż uciekało. Teraz ma zamiar je odzyskać.</p> <p> Chelsea zawsze przestrzegała zasad swojej konserwatywnej rodziny – poza jednym wyjątkiem, kiedy je złamała i to złamało jej serce.</p> <p> Kiedy dostaje zaproszenie na ślub dawnej koleżanki, wie, że stoi za tym Nathan. Postanawia jednak pojechać, by raz na zawsze zakończyć ten związek i… odegrać się na Nathanie. Lecz Natan ma zupełnie inne plany…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Katee Robert]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4923-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[224]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18533]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959041" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/marysienka-sobieska-e-book-tadeusz-boy-zelenski-3767342/" price="22.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Marysieńka Sobieska [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/biografie]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/90/41/9041_99904959041.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Sobieski i Marysieńka to z pewnością jedno z najosobliwszych w świecie zdarzeń miłosnych, ucieleśniona bajka. Jedna miłość wypełniająca całe życie człowieka, rzucająca to życie bez wahania pod nogi kobiety, prowadząca go poprzez małostki do wielkości, zwycięsko opierająca się przeszkodom, rozłące, znosząca grzech i naganę opinii, czasem kaprysy i niewdzięczność, wzbijająca bohatera wyżej niego samego i wiodąca tę niedobraną na pozór, a w istocie świetnie dobraną parę aż na tron – czyż to nie jest historia z bajki?</p> <p> W każdej sprawie istnieje historia i legenda. Legenda opowiada nam o Sobieskim, który ujrzał, pokochał i poprzysiągł sobie, że nigdy inna kobieta nie będzie jego żoną.</p> <p> Kim naprawdę była kobieta, która tak bez reszty podbiła króla Jana Sobieskiego, pogromcę Turków?</p> <p> Przykuła do siebie wspaniałego człowieka, najlepszego w kraju; urzekła go tak, że mogła go zostawiać samego na rok i dłużej bez obawy przelotnej nawet rywalki; igrała z nim bez miary, panowała nad nim na wszelkie sposoby, zachowała dlań przez lat trzydzieści urok fizyczny i duchowy, dzieliła wszystkie jego myśli, plany i zamiary, posadziła go na tronie i usiadła mu tam na kolanach, i to wszystko będąc prawie bez ustanku w ciąży, rodząc kilkanaścioro dzieci żywych i umarłych – czy to nie jest swego rodzaju wielkość?<span> </span>Niech odpowiedzą kobiety. A w dodatku zawracała (obłudnie) hetmanowi głowę w czasie klęski pod Mątwami, że ją zdradza, a królowi w czasie odsieczy<span> </span>Wiednia, że rzadko pisze! Podczas gdy korpulentny zwycięzca, który już po krześle na koń wsiadał, pisał, nie otarłszy nawet potu z czoła, wprost z pola bitwy pod Wiedniem, na bębnie, sążniste epistoły, nigdy nie zapominając „ucałować milion razy wszystkich śliczności i wdzięczności najukochańszego ciałeczka”.</p> <p> Tadeusz Żeleński-Boy opisał jej losy od momentu gdy, jako mała dziewczynka, zjawiła się w Polsce, poprzez małżeństwo z Zamoyskim,<span> </span>przyjaźń, miłość i małżeństwo z Sobieskim, lata u boku hetmana, następnie wspólne królowanie, aż po samotne wdowie lata, które spędziła w Rzymie, by spocząć w końcu u boku swego męża<span> </span>znowu w Polsce.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Tadeusz Boy-Żeleński]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7779-073-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[320]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo MG]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18536]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959040" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/wsrod-celebrytow-e-book-luke-bradbury-3767291/" price="21.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Wśród Celebrytów [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/romanse]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/90/40/9040_99904959040.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <strong>Ciąg dalszy <em>Spod Kołdry</em> – bestsellerowej spowiedzi londyńskiego <em>Faceta na telefon</em></strong></p> <p> <strong>Kolejne szczere, pikantne i pełne wdzięku wyznania mężczyzny, który przyjemność uczynił swoim zawodem i który o kobietach wie (prawie) wszystko...</strong></p> <p> Luke ma dwadzieścia pięć lat i reputację najbardziej rozchwytywanego w Londynie faceta na telefon. Bierze garściami, to, co daje mu praca – pieniądze i seks. Kobiety padają mu do stóp, lista stałych klientek rośnie. Wkrótce jego renoma otwiera mu drzwi do świata gwiazd...</p> <p> Wśród celebrytów czekają go nowe ekscytujące przygody (erotyczny trójkąt na pokładzie luksusowego jachtu), nowe wyzwania (wieczór z dojrzałą miłośniczką sado-maso), i nowe szanse (wykazania swoich umiejętności w filmie porno).</p> <p> I nagle następuje katastrofa: sekret Luke’a odkrywa jego potencjalna dziewczyna...</p> <p> Czy Luke porzuci swój fantastyczny, luksusowy świat dla zwyczajnego, poukładanego życia?</p> <p> A może zasmakował w swojej pracy bardziej, niż chciałby przyznać – nawet przed samym sobą?</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Luke Bradbury]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-241-4902-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[304]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Amber]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18529]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904959020" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/nagie-slonce-e-book-isaac-asimov-3768336/" price="31.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Nagie słońce [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka/science fiction]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/90/20/9020_99904959020.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <span>Drugi tom cyklu "Roboty" Isaaca Asimova!</span></p> <p> <span>To miała być po prostu kolejna sprawa Elijaha Baleya. Co prawda embriolog Rikaine Delmarre zginął w niezwykłych okolicznościach i nie odnaleziono narzędzia zbrodni, ale zamordować go mogła tylko jedna osoba - jego żona Gladia. Okazuje się jednak, że Delmarre był Przestrzeńcem, że śledztwo trzeba przeprowadzić na dalekiej Solarii i że nowojorskiemu detektywowi raz jeszcze towarzyszyć będzie humanoid Daneel Olivaw. Sytuację komplikuje dodatkowo fakt, że Baleyowi powierzono tajną misję, która może pogorszyć i tak już napięte stosunki Ziemian z Przestrzeńcami. Czy rozwiązanie zagadki morderstwa na odległym Świecie Zaziemskim może zaważyć na przyszłości Ziemi?</span></p> <p> <strong>Isaac Asimov</strong> (1920-1992) to bodaj najwybitniejszy i najpoczytniejszy autor science fiction wszech czasów. Sławę zapewniły mu przede wszystkim dwa epokowe cykle: „Fundacja” (wydana przez REBIS wraz z uzupełniającymi ją tomami autorstwa Benforda, Beara i Brina) oraz „Roboty”. Tłem i zarazem siłą napędową tego drugiego, osadzonego w przyszłości, lecz poprzedzającego wydarzenia z „Fundacji”, jest konflikt Ziemian z ich kulturalnymi spadkobiercami i zaawansowanymi technologicznie rywalami – Przestrzeńcami.</p> <p> Dom Wydawniczy REBIS wydał pięciotomowy cykl „Roboty” Isaaca Asimova, na który składają się książki: „Ja, robot”, „Pozytonowy detektyw”, „Nagie słońce”, „Roboty z planety świtu” oraz „Roboty i Imperium”.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Isaac Asimov]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7818-232-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[216]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Rebis]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18522]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904958974" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/komora-e-book-john-grisham-3767354/" price="29.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Komora [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/horror i thriller]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/89/74/8974_99904958974.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Greenville, stan Missisipi, rok 1967. Dwóch aktywistów Ku-Klux-Klanu podkłada bombę w biurze żydowskiego adwokata Marvina Kramera. W eksplozji giną dwaj pięcioletni synowie prawnika, a on sam zostaje ciężko ranny. Ujęty praktycznie na miejscu zbrodni zatwardziały rasista Sam Cayhall jest sądzony za podwójne zabójstwo. W atmosferze amerykańskiego Południa dwa kolejne procesy kończą się – wskutek niemożności uzgodnienia werdyktu – unieważnieniem postępowania. Kilkanaście lat później Sam Cayhall ponownie staje przed sądem. Tym razem zostaje uznany za winnego morderstwa i skazany na karę śmierci. Zaczyna się dziewięcioletnia batalia odwoławcza, zakończona niepowodzeniem. Cayhall, któremu do egzekucji w komorze gazowej zostały tylko tygodnie, rezygnuje z usług prawników. Niespodziewanie do walki o uratowanie mu życia włącza się młody adwokat z chicagowskiej kancelarii prawnej, Adam Hall. Decyzja Halla nie jest przypadkowa: Cayhall jest w rzeczywistości jego dziadkiem. Adam przenosi się do Memphis, zamieszkuje u swojej ciotki Lee i podejmuje beznadziejną walkę o odroczenie egzekucji lub ułaskawienie skazańca przez gubernatora. Dzięki Lee poznaje historię rodziny Cayhallów, dowiadując się przy okazji o takich wyczynach dziadka, które nawet jemu – zaprzysięgłemu przeciwnikowi kary śmierci – każą wątpić, czy zasługuje na jego obronę. Wydaje się, że tylko cud może ocalić Sama... jak na przykład ujawnienie pewnej tajemnicy dotyczącej okoliczności popełnionej przez niego zbrodni....</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[John Grisham]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7885-186-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[688]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Albatros]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18488]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904958973" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/piesc-boga-e-book-frederick-forsyth-3767355/" price="29.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pięść Boga [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/horror i thriller]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/89/73/8973_99904958973.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Marzec 1990. W Brukseli zostaje zamordowany doktor Gerald Bull, ekscentryczny geniusz, projektant broni pracujący dla reżimu Saddama Husejna. Podejrzenia mediów padają na izraelski Mossad. W ciągu następnych tygodni zatrzymują elementy gigantycznej armaty, przeznaczonej dla Iraku i transportowanej tam w częściach. Z przechwyconej później przez nasłuch rozmowy irackich dygnitarzy Brytyjczycy dowiedzą się o zbudowanej przez Bulla tajnej broni Husajna, nazywanej "Pięścią Boga". Ukryte w górach Dżabal al-Hamrin gigantycznej działo o lufie długości 180 metrów może posłużyć do wystrzelenia dużego pocisku z głowicą jądrową.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Frederick Forsyth]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7885-188-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[592]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Albatros]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18492]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904958972" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/pasterz-e-book-frederick-forsyth-3767358/" price="25.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Pasterz [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/horror i thriller]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/89/72/8972_99904958972.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Już w momencie swojego błyskotliwego debiutu, opartej na faktach powieści sensacyjnej <em>Dzień szakala</em>, Forsyth został obwołany twórcą nowego gatunku – politycznego thrillera spiskowego. Jego światową popularność umocniły kolejne książki, z których wiele zostało sfilmowanych. Czytelnik odnajdzie w nich wszystkie najważniejsze cechy jego pisarskiego stylu: precyzyjną intrygę z zaskakującym zakończeniem, nieoczekiwane zwroty akcji i niezwykłą dbałość o szczegóły faktograficzne, które w niewidoczny sposób splatają się z fikcją literacką. Po publikacji  <em>Psów wojny</em>, w których Forsyth opisał działania współczesnych najemników oraz mechanizmy międzynarodowego handlu bronią, w prasie światowej pojawiły się niepotwierdzone informacje, iż pisarz sam współorganizował i finansował niedoszły zamach stanu w Gwinei Równikowej.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Frederick Forsyth]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7885-191-2]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[80]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Albatros]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18504]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904958971" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/ikona-e-book-frederick-forsyth-3767356/" price="28.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Ikona [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/powieść sensacyjna]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/89/71/8971_99904958971.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> 1999 rok. W Rosji szaleje hiperinflacja, gospodarka upada, ludność zaczyna głodować, dochodzi do niezwykłego wzrostu przestępczości zorganizowanej – kraj pogrąża się w chaosie. W lipcu 1999 roku nagle umiera na zawał serca prezydent Josif Czerkasow i obowiązki prezydenta obejmuje tymczasowo premier, Iwan Markow, a Duma Państwowa wyznacza termin wyborów prezydenckich na styczeń 2000 roku. Głównym faworytem w wyborach jest Igor Komarow, przywódca ultraprawicowej, neofaszystowskiej partii o nazwie Sojusz Patriotyczny.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Frederick Forsyth]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7885-189-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[576]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Albatros]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18496]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904958970" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/portier-nosi-garnitury-od-gabbany-e-book-lauren-weisberger-3767357/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Portier nosi garnitury od gabbany [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/89/70/8970_99904958970.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Bette Robinson pracuje w dziele bankowości inwestycyjnych z pełnym poświęceniem, bo tego oczekuje się od pracowników wielkich korporacji, ale nienawidzi swojego zajęcia, które nie zostawia jej ani chwili na życie towarzyskie. Lubi czytać romanse i z przyjemnością uczestniczy w zebraniach klubu książki, gdzie dziewczyny marzą o wielkiej miłości. W końcu znużona "wyścigiem szczurów" rezygnuje z posady i zaczyna rozkoszować się pełną wolności. Kurczące się zasoby finansowe zmuszają ja do znalezienia następnej pracy - udaje jej się zatrudnić w modnej agencji public relations. Uczestnictwo w życiu towarzyskim należy tu do obowiązków służbowych. Praca w Kelly &amp; Co. wprowadza Betty na salony najbardziej ekskluzywnych nocnych klubów Manhattanu dzięki niej może obracać się wśród prawdziwych celebrities: sław filmu, estrady i reklamy. Przypadkowo uznana za nową dziewczynę Philipa Westona, znanego playboya, staje się obiektem zainteresowania paparazzich i plotkarskich kolumn. Wysoka pozycja zawodowa poważnie ogranicza jej możliwości nawiązania bliższej znajomości z Sammym, obiektem romantycznych westchnień, który do nowojorskiej śmietanki towarzyskiej odnosi się z nieskrywanym dystansem...</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Lauren Weisberger]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7885-190-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[448]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Albatros]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2012]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18500]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904958969" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/slodycz-lez-e-book-nafisa-haji-3768233/" price="27.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Słodycz łez [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/89/69/8969_99904958969.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Wychowana w rodzinie amerykańskich misjonarzy i gorliwych chrześcijan Josephine March w wieku osiemnastu lat poznaje z ust matki szokującą prawdę: biologicznym ojcem jej i brata bliźniaka, Chrisa, jest muzułmanin z Pakistanu, Sadik Ali Mubarak, od piętnastego roku życia mieszkający w Ameryce. Co więcej – Sadik nawet nie wie o ich istnieniu. Jo postanawia go odwiedzić, rozwiać budzące się wątpliwości, odnaleźć cząstkę siebie w mężczyźnie, którego nigdy nie spotkała. Sadik opowiada dziewczynie historię swej rodziny, lecz Jo – zagubiona, niepewna własnej tożsamości – nie potrafi go zaakceptować i zrywa dalszy kontakt. Pomimo to, rozpoczynając potem naukę w college'u, zapisuje się na lektorat arabskiego i urdu.</p> <p> Po atakach na World Trade Center z 11 września dla rodzeństwa nadchodzi czas życiowych wyborów i osobistego zaangażowania w walkę z terrorem. Brat Jo wstępuje do marines i trafia do Iraku, ona zaś zostaje tłumaczką w strukturach wywiadowczych. Udział w wojnie odciska trwałe piętno na psychice Chrisa – stres pourazowy, który skutkuje próbą samobójczą i częściową utratą pamięci. Chcąc uleczyć brata, Jo musi sięgnąć do ich wspólnych korzeni, odbyć pokutę w jego i własnym imieniu. O pomoc zwraca się do rodziny swego biologicznego ojca, Sadika. Ruszając w pielgrzymkę do Pakistanu, a potem Iraku,rozpoczyna najbardziej niebezpieczną podróż w swoim życiu...</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Nafisa Haji]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7885-192-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[416]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Albatros]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18508]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904958968" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/uzdrowiciel-e-book-antti-tuomainen-3775948/" price="25.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Uzdrowiciel [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/kryminał i sensacja/horror i thriller]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/89/68/8968_99904958968.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Przyszłość. Na świecie nastąpiły nieodwracalne zmiany klimatyczne i jedynym możliwym jeszcze miejscem do życia jest daleka północ. Helsinki nęka półroczna pora deszczowa. Wiele dzielnic zdewastowały powodzie, powoli kończą się zapasy wody pitnej i jedzenia, a po mieście grasuje morderca o pseudonimie Uzdrowiciel, który w ramach zemsty za zmiany klimatyczne zabija prezesów korporacji i ich rodziny.</p> <p> Podczas zbierania materiałów do reportażu na ten temat, na dwa dni przed Wigilią znika dziennikarka helsińskiej gazety, Johanna Lehtinen. Jej zaginięcie niepokoi jedynie jej męża, mało znanego poetę, Tapio Lehtinena. Ponieważ zarówno przełożony Johanny, jak i policja mają związane ręce, mężczyzna samotnie wyrusza na poszukiwania. Po nitce do kłębka odkrywa, że jego ukochaną i głównego podejrzanego – uznanego za zmarłego studenta medycyny Pasiego Tarkiainena, łączyło kiedyś uczucie, a najlepsi przyjaciele coś ukrywają…</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Antti Tuomainen]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7885-194-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[240]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Albatros]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18512]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904958967" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/dom-w-ktorym-e-book-mariam-petrosyan-3767353/" price="29.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Dom, w którym... [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/89/67/8967_99904958967.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Na przedmieściach nieznanego miasta stoi stary Dom – ponure, zaniedbane gmaszysko, od podwórza otoczone drewnianymi przybudówkami, garażami i pojemnikami na śmieci. W Domu mieszkają dzieci z różnych powodów niechciane przez rodziców: kalekie, pozbawione władzy w nogach, pozbawione kończyn, ociemniałe, cofnięte w rozwoju umysłowym, niezrównoważone psychicznie. Przybierają pseudonimy, niekiedy odpowiadające cechom ich ułomności – Sfinks, Garbus, Szakal, Ślepy, Czarny, Palacz, Ruda. Dom zapewnia im wikt, naukę – i w razie potrzeby – opiekę medyczną. Wychowankowie nie widzą więc potrzeby opuszczania jego murów. Tu jest ich świat, tu toczy się ich życie – w jakimś sensie lepsze niż rzeczywistość poza murami. Perspektywa opuszczenia Domu po osiągnięciu pełnoletności budzi w pensjonariuszach lęk, który jednostki mniej odporne psychicznie popycha nawet do samobójstwa, czy aktów agresji. Mieszkańcy Domu tworzą odrębną rzeczywistość, rządzącą się szczególnymi prawami, zrodzonymi z ich własnych marzeń i wyobrażeń o tym, jak powinno wyglądać prawdziwe życie. Mamy w niej magię, mistykę, niesamowite opowieści i potajemne znaki, swoiste reguły gry i porządki. Jest także erotyka. Kalectwo nie przeszkadza dorastającym wychowankom przyjaźnić się oraz łączyć się w pary: Sfinksa i Rusałkę, Ślepego i Szczurzycę, połączy zarówno uczucie, jak seks. Ci, którzy nie mogą znaleźć sobie partnerów, odtrąceni, cierpiący z braku miłości, zastępują ją czarami.</p> <p> Najważniejsza powieść rosyjskojęzyczna ostatniej dekady, laureatka prestiżowej nagrody literackiej „Bolszoj Knigi”, wybrana w Rosji Najlepszą Powieścią 2010 Roku. finalistka Rosyjskiej Nagrody Bookera. Doskonale wymieszane elementy – hipnotyzująca czytelnika narracja, realizm magiczny opowieści, jej baśniowy klimat – nie pozostawiają czytelnika obojętnym, odciskają trwały ślad na jego duszy. Krytycy porównują imponujące objętością dzieło Mariam Petrosjan do twórczości J.D. Salingera (Buszujący w zbożu), Williama Goldinga (Władca much), Kena Keseya (Lot nad kukułczym gniazdem), Lewisa Carrolla (Alicja w krainie czarów), Harukiego Murakamiego, Philipa K.Dicka i Gabriela Garcíi Márqueza.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Mariam Petrosyan]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7885-183-7]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[672]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Albatros]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18482]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904954906" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/nauka-swiata-dysku-iii-zegarek-darwina-e-book-terry-pratchett-3763824/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Nauka Świata Dysku III. Zegarek Darwina [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka/fantasy]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/49/06/4906_99904954906.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Świat Kuli znowu ma kłopoty i tym razem sytuacja wygląda groźnie. Magowie z Niewidocznego Uniwersytetu czują się trochę odpowiedzialni za jego bezpieczeństwo, ponieważ go stworzyli. Wiedzą, że istoty, które tam żyły, zdołały uciec przed nadchodzącym Wielkim Mrozem, budując windę kosmiczną. Potem interweniowali, by uwolnić planetę od plagi elfów, które próbowały pchnąć ludzkość na inną ścieżkę historii. </p> <p>Ale teraz wszystko się posypało. Wiktoriańska Anglia popadła w stagnację, a tempo rozwoju zawstydziłoby nawet kulawego ślimaka. Bez drastycznych działań nie będzie czasu, by ktokolwiek wynalazł loty kosmiczne, i cała ludzka rasa zmieni się w lody. Ale dlaczego historia zaczęła dryfować? Czy to efekt porażającego dzieła wiejskiego proboszcza, niejakiego Karola Darwina, którego bestseller O stwarzaniu gatunków sprawił, że nikt już nie mógł wątpić w boski plan dla żywych istot? </p> <p>W każdym razie zmiana historii nie jest łatwa, jak własnym kosztem przekonują się magowie. Czy bóg ewolucji może przyjść ludzkości z pomocą i sprawić, by Darwin napisał całkiem inną książkę? I kto w ogóle przeszkodził mu w pisaniu? </p> <p>Solidna nauka jest tak porywająca jak fikcja. „The Times” </p> <p>Zabawne i pouczające. „New Scientist”</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Ian Stewart, Jack Cohen, Terry Pratchett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7648-877-6]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[288]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/12586]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904954905" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/swiat-dysku-38-w-polnoc-sie-odzieje-e-book-terry-pratchett-3763825/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Świat Dysku. 38. W północ się odzieję [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka/fantasy]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/49/05/4905_99904954905.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Kiedy ludzie zwracają się przeciw czarownicom, cierpią niewinni. </p> <p>Tiffany Obolała jest czarownicą. Bardzo się stara, pomagając mieszkańcom Kredy. Nawet jeśli jej praca obejmuje głównie bandażowanie nóg i ma niewiele wspólnego z… no... magią. I utrudnia sen. </p> <p>Ale gdzieś, kiedyś istniał splątany kłąb zła i pogardy, nienawiści i wrogości. Teraz się przebudził. Budzi też dawne opowieści, te o złych, starych czarownicach. I nagle Tiffany nie jest już taka pewna, czy postępuje słusznie. A jej mali sprzymierzeńcy – waleczni Nac Mac Feeglowie – tylko wszystko komplikują. Sytuacja powinna się poprawić, kiedy Tiffany wreszcie porządnie się wyśpi. Ale wcale się nie poprawia. I wkrótce stanie się o wiele, wiele gorsza… </p> <p>Pratchett jest bez wątpienia najbardziej dowcipnym pisarzem fantasy. Ale śmiech, który wywołuje, to nie rechot, ale uśmiech porozumiewawczy. Humor pojawia się wszędzie, w dialogach, monologach wewnętrznych, a nawet tak nudnych z natury rzeczy fragmentach, jak opisy przyrody. Piotr Sarzyński, „Polityka”</p> <p>Błyskotliwe, zabawne dialogi! Autor zdobywa szczyty wyobraźni. „The Times” </p> <p>Pasja dla języka, słownych gierek i żartów aż tryska ze stron. „Daily Telegraph” </p> <p>Terry Pratchett (ur. 1948) – jako autor opowiadań zadebiutował w wieku 15 lat, w 1971 r. wydana została jego pierwsza powieść „Dywan”, a potem kolejne – „Ciemna strona Słońca” i „Strata”. W 1983 r. ukazała się pierwsza powieść z cyklu Świat Dysku – „Kolor magii”. W 1998 r. został uhonorowany przez królową Orderem Imperium Brytyjskiego za zasługi dla literatury.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Terry Pratchett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7648-890-5]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[304]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18479]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904954882" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/piaty-elefant-e-book-terry-pratchett-3763683/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Piąty elefant [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/48/82/4882_99904954882.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Sam Vimes jest uciekinierem. Wczoraj był diukiem, komendantem policji i ambasadorem w tajemniczej, bogatej w tłuszcz krainie Uberwald. Teraz nie ma nic prócz wrodzonej pomysłowości i smętnych portek wujaszka Wani (nie pytajcie). Pada śnieg. Jest mróz. I jeśli nie przedrze się przez las do cywilizacji, wybuchnie straszliwa wojna. Ale jego tropem podążają potwory. Są inteligentne. Są szybkie. Są wilkołakami - i już go doganiają. „Piąty elefant” to najnowsza powieść Terry'ego Pratchetta o Świecie Dysku. Tym razem w rolach głównych: krasnoludy, dyplomacja, intryga i wielkie bryły tłuszczu.</p> <p>Bezbłędnie wyważona(...) znakomicie ustawione figury(...) dowcipny komiczny thriller... Peter Ingham, „The Times”</p> <p>Terry Pratchett jest pisarzem, którego książki i specyficzne poczucie humoru cieszą się równą popularnością wśród siedmio- i siedemdziesięciolatków. Sam autor twierdzi, że pisze dla wszystkich wystarczająco rozwiniętych, by go zrozumieć, toteż wiek nie ma znaczenia. „Ideałem są czytelnicy, których moje książki śmieszą, ale nie każdy może być ideałem...” - mówi.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Terry Pratchett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7648-879-0]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[336]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/12587]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904954881" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/straz-nocna-e-book-terry-pratchett-3763686/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Straż nocna [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka/fantasy]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/48/81/4881_99904954881.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Komendant Sam Vimes ze Straży Miejskiej Ankh-Morpork miał wszystko. Ale teraz wrócił do swojej własnej, twardej i ostrej przeszłości, pozbawiony nawet ubrania, które miał na sobie, gdy uderzyła błyskawica. </p> <p>Życie w przeszłości jest trudne. Śmierć w przeszłości jest niezwykle łatwa. Musi jednak przeżyć, by wykonać swoją robotę. Ma wyśledzić mordercę, nauczyć swoje młodsze ja, jak być dobrym gliną, i zmienić rezultat krwawej rewolucji. Jest też pewien problem: jeśli wygra, straci żonę, straci dziecko, straci przyszłość. </p> <p>Dyskowa „Opowieść o jednym mieście”, z pełnym zespołem ulicznych urwisów, dam negocjowalnego afektu, rebeliantów, tajnej policji i innych dzieci rewolucji. </p> <p>Prawda! Sprawiedliwość! Wolność! I Jajko Na Twardo!</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Terry Pratchett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7648-897-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[336]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/9899]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904954880" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/panowie-i-damy-e-book-terry-pratchett-3763682/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Panowie i damy [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/proza obca/powieść]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/48/80/4880_99904954880.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Jest gorąca letnia noc.</p> <p>Kręgi zbożowe otwierają się wszędzie, nawet na hodowli rzeżuchy Pewseya Ogga, lat cztery.</p> <p>A Magrat Garlick, czarownica, rankiem ma wyjść za mąż...</p> <p>Wszystko powinno być jak we śnie.</p> <p>Ale Lancrański Zespół Tańca Morris upija się przy magicznych kamieniach i elfy wracają, przynosząc ze sobą wszystko to, co tradycyjnie łączy się z ich czarowną, migotliwą krainą: okrucieństwo, porwania, złośliwość i złość, straszne morderstwa. Babcia Weatherwax i jej mały, kłótliwy sabat ma tym razem pełne ręce roboty...</p> <p>Pełna obsada drugoplanowa: krasnoludy, magowie, trolle, tancerze morrisa oraz jeden orangutan. Mnóstwo trali-dida-nonny-nonny i wszędzie pełno krwi.</p> <p>Terry Pratchett to najlepszy pisarz-humorysta dwudziestego wieku. Oxford Times  </p> <p> Trudno wskazać dowolnego humorystę, tworzącego współcześnie w Wielkiej Brytanii, który mógłby mu dorównać. Time Out  </p> <p> Najzabawniejszy piszący obecnie autor - w dowolnym gatunku Yorkshire Post  </p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Terry Pratchett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7648-878-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[288]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/10469]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904954879" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/rownoumagicznienie-e-book-terry-pratchett-3763685/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Równoumagicznienie [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka/fantasy]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/48/79/4879_99904954879.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <span style="text-align: justify;">Jest to opowieść o tym, czym jest magia i dokąd zmierza, a co ważniejsze, skąd przychodzi i po co.</span><br style="text-align: justify;" /><br style="text-align: justify;" /><span style="text-align: justify;">Przedstawiona historia nie pretenduje do odpowiedzi na wszystkie te pytania, może jednak pomóc w wyjaśnieniu, dlaczego Gandalf nigdy się nie ożenił i dlaczego Merlin był mężczyzną. Jest to również opowieść o seksie, choć nie w sensie atletyczno-gimnastycznym, czy też w sensie "policz wszystkie nogi i podziel przez dwa". Chyba że postacie całkowicie wyrwą się spod kontroli autora. I to jest możliwe.</span></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Terry Pratchett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7648-884-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[198]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/10493]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904954878" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/pomniejsze-bostwa-e-book-terry-pratchett-3763684/" price="22.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Pomniejsze bóstwa [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla młodzieży]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/48/78/4878_99904954878.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p>Na świecie istnieją miliardy bóstw. Roją się gęsto jak ławica śledzi. Większość z nich jest zbyt mała, by je zauważyć, dlatego nigdy nikt ich nie czci, w każdym razie nikt większy od bakterii, które się nie modlą i nie mają wielkich wymagań w zakresie cudów. To są właśnie pomniejsze bóstwa - duchy miejsc, gdzie krzyżują się ścieżki mrówek, bogowie mikroklimatów pomiędzy korzeniami traw. I większość z nich taka już pozostaje. Ponieważ brakuje im wiary. Garstka jednak trafia w wyższe regiony. Powodem może być cokolwiek. Pasterz szukający zbłąkanej owcy znajduje ją w krzakach i poświęca minutę czy dwie, żeby wznieść niewielki kamienny ołtarzyk w ogólnej podzięce wszelkim duchom, jakie mogą przebywać w okolicy. Albo jakieś niezwykle ukształtowane drzewo zostanie skojarzone z lekiem na chorobę. Albo ktoś wyryje spiralę na samotnym głazie. Albowiem bogowie potrzebują wiary, a ludzie pragną bogów. Często na tym się kończy. Ale czasami wydarzenia rozwijają się dalej. Dodawane są następne kamienie, układane kolejne głazy; w miejscu, gdzie kiedyś rosło drzewo, staje świątynia. Bóg wtedy nabiera mocy, wiara wyznawców niesie go w górę jak tysiąc ton paliwa rakietowego. Nieliczni sięgają aż do nieba, czasem nawet dalej.</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Terry Pratchett]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7648-881-3]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[296]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Prószyński Media]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/10474]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904954858" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/w-dzungli-zycia-e-book-beata-pawlikowska-3763692/" price="20.00" avail="1">
      <name><![CDATA[W dżungli życia [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/poradniki/zdrowie i uroda]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/48/58/4858_99904954858.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Już czas.</p> <p> Możesz zmienić to wszystko, czego nie lubisz w swoim życiu. Możesz wreszcie wstać z kolan i poczuć, że żyjesz.</p> <p> Możesz być szczęśliwa i wolna.</p> <p> Daję słowo honoru.</p> <p> Wiem, że to jest możliwe.</p> <p> Bo ja tak zrobiłam.</p> <p> To jest trzecie, zmienione i rozszerzone wydanie tej książki.</p> <p> Napisałam ją w połowie na nowo.</p> <p> Dla Ciebie.</p> <p> Beata Pawlikowska</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Beata Pawlikowska]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7778-636-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[382]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Wydawnictwo G+J]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18473]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904954838" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/ektenia-e-book-emil-strzeszewski-3763677/" price="18.00" avail="1">
      <name><![CDATA[Ektenia [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/fantastyka]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/48/38/4838_99904954838.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> To polski steampunk, z naciskiem na punk. W Prusach Zakonnych toczy się wojna ze Wschodniobałtami, zaś w salach szpitala dla ułomnych i obłąkanych w Kortau kabaliści eksperymentują z nieznanym. Wielowątkowa powieść z mistyką w tle.</p> <p> Okładka jest wynikiem steampunkowej sesji fotograficznej grupy AlterSteam (modelka Magdalena Mysłowska, wizaż Ewa Szcześniak, fotografia i fotomanipulacja Nivelis).</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Emil Strzeszewski]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-64384-05-9]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[190]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Powergraph]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18440]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904954837" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/marysiu-jak-myslisz-e-book-manuela-gretkowska-3763700/" price="23.50" avail="1">
      <name><![CDATA[Marysiu, jak myślisz... [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/48/37/4837_99904954837.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> To książka rodzinna, tak jak jest kino familijne. Młodsi wciągną się w przygody Marysi i jej braciszka Maksia wędrujących z mamą  przez czas. Dorosłych rozbawi  inne widzenie świata. Wszyscy będą mieli okazję zapoznać się z wiedzą filozoficzną starożytności i średniowiecza. Idee Platona zrozumieją nawet dzieci bawiące się w piasku.  Cynicy okażą się pierwszymi hippisami,  Marek Aureliusz postacią z "Gladiatora", natomiast Święta Hildegarda z Bingen gwiazdą rocka.  "Jak myślisz Marysiu" gwarantuje dobrą zabawę,</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[Manuela Gretkowska]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7943-453-4]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[112]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Świat Książki]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18464]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904954826" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/opowiesci-z-narnii-2-ksiaze-kaspian-e-book-cs-lewis-3768198/" price="13.51" avail="1">
      <name><![CDATA[Opowieści z Narnii. 2. Książę Kaspian [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/48/26/4826_99904954826.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <span>W życiu znanych nam z tomu </span><em>Lew, Czarownica i stara szafa</em><span> bohaterów upłynąl rok, w świecie Narnii natomiast 1300 lat! </span></p> <p> <span>Piotr, Zuzanna, Edmund i Łucja - młodzi bohaterowie opowieści - spieszą na pomoc prawowitemu władcy Narnii, księciu Kaspianowi, który toczy śmiertelny bój o prawo do tronu.</span></p> <p> <span>Drugi tom narnijskiej sagi w szacie filmowej ilustrowany fotosami z ekranizacji </span><em>Księcia Kaspiana</em><span>.</span></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[C.S. Lewis]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7278-878-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[224]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Media Rodzina]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18167]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904954825" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/opowiesci-z-narnii-5-kon-i-jego-chlopiec-e-book-cs-lewis-3768201/" price="13.51" avail="1">
      <name><![CDATA[Opowieści z Narnii. 5. Koń i jego chłopiec [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/48/25/4825_99904954825.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> <span>W piątym tomie śledzimy pasjonującą historię ucieczki z Kalormenu do Narnii dzielnego chłopca Szasty, pięknej księżniczki Arawis oraz ich niezwykłych towarzyszy, mówiących koni: Briego i Hwin. Dla wszytskich będzie to niezwykła przygoda, podczas której dowiedzą się wiele o sobie...</span></p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[C.S. Lewis]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7278-881-8]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[148]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Media Rodzina]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18175]]></a>
      </attrs>
    </o>
    <o id="99904954824" url="http://www.fabryka.pl/ebooki/opowiesci-z-narnii-1-lew-czarownica-i-stara-szafa-e-book-c-s-lewis-3768197/" price="13.51" avail="1">
      <name><![CDATA[Opowieści z Narnii. 1. Lew, Czarownica i Stara Szafa [e-book]]]></name>
      <cat><![CDATA[Ebooki/Książki/dla dzieci]]></cat>
      <imgs>
        <main url="http://www.fabryka.pl/uploads/tx_evoproducts/48/24/4824_99904954824.jpg"/>
      </imgs>
      <desc><![CDATA[<p> Nieznany świat czeka za drzwiami - trzeba je tylko otworzyć. Narnia - skuta wiecznym mrozem kraina, która czeka na wyzwolenie. Czworo śmiałków wchodzi przez drzwi szafy do Narnii, świata zniewolonego mocą Białej Czarownicy. I gdy prawie nie ma już nadziei, powrót Wielkiego Lwa Aslana staje się zwiastunem zmian - ale nie za darmo...</p>]]></desc>
      <attrs>
        <a name="Autor"><![CDATA[C. S. Lewis]]></a>
        <a name="ISBN"><![CDATA[978-83-7278-877-1]]></a>
        <a name="Ilosc_stron"><![CDATA[184]]></a>
        <a name="Wydawnictwo"><![CDATA[Media Rodzina]]></a>
        <a name="Rok_wydania"><![CDATA[2013]]></a>
        <a name="Oprawa"/>
        <a name="Format"><![CDATA[EPUB,MOBI]]></a>
        <a name="Fragment"><![CDATA[https://www.elibri.com.pl/excerpt/18163]]></a>
      </attrs>
    </o>
  </group>
</offers>
